\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Dilatátum est os meum super ini\textaccent{mí}cos \textaccent{me}os:~* \mbox{quia lætáta sum in salu\textaccent{tá}ri \textaccent{tu}o.}
\item Non est sanctus, ut est Dó\textflex{mi}\textflex{nus}:~† neque enim est \textaccent{á}lius \textaccent{ex}tra te,~* \mbox{et non est fortis sicut \textaccent{De}us \textaccent{no}ster.}
\item Nolíte multiplicáre \textaccent{lo}qui su\textaccent{blí}mia,~* \mbox{\textaccent{glo}ri\textaccent{án}tes:}
\item Recédant vétera de ore ve\textflex{stro}:~† quia Deus scientiárum, \textaccent{Dó}mi\textaccent{nus} est,~* \mbox{et ipsi præparántur cogi\textaccent{ta}ti\textaccent{ó}nes.}
\item Arcus fórtium \textaccent{su}pe\textaccent{rá}tus est,~* \mbox{et infírmi ac\textaccent{cín}cti sunt \textaccent{ró}bore.}
\item Repléti prius, pro pánibus se \textaccent{lo}ca\textaccent{vé}runt:~* \mbox{et famélici \textaccent{sa}tu\textaccent{rá}ti sunt.}
\item Donec stérilis \textaccent{pé}perit \textaccent{plú}rimos:~* \mbox{et quæ multos habébat fílios, \textaccent{in}fir\textaccent{má}ta est.}
\item Dóminus mortíficat \textaccent{et} vi\textaccent{ví}ficat,~* \mbox{dedúcit ad ínferos \textaccent{et} re\textaccent{dú}cit.}
\item Dóminus páuperem \textaccent{fa}cit et \textaccent{di}tat,~* \mbox{humíli\textaccent{at} et \textaccent{sú}blevat.}
\item Súscitat de púlve\textaccent{re} e\textaccent{gé}num,~* \mbox{et de stércore \textaccent{é}levat \textaccent{páu}perem:}
\item Ut sédeat \textaccent{cum} prin\textaccent{cí}pibus,~* \mbox{et sólium \textaccent{gló}riæ \textaccent{té}neat.}
\item Dómini enim sunt \textaccent{cár}dines \textaccent{ter}ræ,~* \mbox{et pósuit super \textaccent{e}os \textaccent{or}bem.}
\item Pedes sanctórum suórum servá\textflex{bit},~† et ímpii in ténebris \textaccent{con}ti\textaccent{cé}scent:~* \mbox{quia non in fortitúdine sua robo\textaccent{rá}bi\textaccent{tur} vir.}
\item Dóminum formidábunt adver\textaccent{sá}rii \textaccent{e}jus:~* \mbox{et super ipsos in \textaccent{cæ}lis to\textaccent{ná}bit:}
\item Dóminus judicábit fines ter\textflex{ræ},~† et dabit impérium \textaccent{re}gi \textaccent{su}o,~* \mbox{et sublimábit cornu \textaccent{Chri}sti \textaccent{su}i.}
\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textaccent{rí}tui \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textaccent{ló}rum. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

