\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Quæsívi resíduum an\textaccent{nó}rum me\textaccent{ó}rum.~* \mbox{Dixi: Non vidébo Dóminum Deum in terra \textprep{vi}\textaccent{vén}tium.}
\item Non aspíciam \textaccent{hó}minem \textaccent{ul}tra,~* \mbox{et habitatórem \textprep{qui}\textaccent{é}tis.}
\item Generátio mea abláta est, et convo\textaccent{lú}ta est \textaccent{a} me,~* \mbox{quasi tabernáculum \textprep{pa}\textaccent{stó}rum.}
\item Præcísa est velut a texénte, vita me\textflex{a}:~† dum adhuc or\textaccent{dí}rer, suc\textaccent{cí}\textaccent{dit} me:~* \mbox{de mane usque ad vésperam fí\textprep{ni}\textaccent{es} me.}
\item Sperábam \textaccent{us}que ad \textaccent{ma}ne,~* \mbox{quasi leo sic contrívit ómnia os\textprep{sa} \textaccent{me}a:}
\item De mane usque ad vésperam fí\textflex{ni}\textflex{es} \textflex{me}:~† sicut pullus hirúndinis \textaccent{sic} cla\textaccent{má}bo,~* \mbox{meditábor ut \textprep{co}\textaccent{lúm}ba:}
\item Attenuáti sunt \textaccent{ó}culi \textaccent{me}i,~* \mbox{suspiciéntes in \textprep{ex}\textaccent{cél}sum.}
\item Dómine, vim pátior, re\textaccent{spón}de \textaccent{pro} me.~* \mbox{Quid dicam, aut quid respondébit mihi, cum i\textprep{pse} \textaccent{fé}cerit?}
\item Recogitábo tibi omnes \textaccent{an}nos \textaccent{me}os~* \mbox{in amaritúdine áni\textprep{mæ} \textaccent{me}æ.}
\item Dómine, si sic vívitur, et in tálibus vita spíritus me\textflex{i},~† corrípies me, et vi\textaccent{vi}fi\textaccent{cá}\textaccent{bis} me.~* \mbox{Ecce, in pace amaritúdo mea a\textprep{ma}\textaccent{rís}sima:}
\item Tu autem eruísti ánimam meam ut \textaccent{non} pe\textaccent{rí}ret:~* \mbox{projecísti post tergum tuum ómnia peccá\textprep{ta} \textaccent{me}a.}
\item Quia non inférnus confitébitur ti\textflex{bi},~† neque \textaccent{mors} lau\textaccent{dá}\textaccent{bit} te:~* \mbox{non exspectábunt qui descéndunt in lacum, veritá\textprep{tem} \textaccent{tu}am.}
\item Vivens vivens ipse confitébitur tibi, sicut et \textaccent{e}go \textaccent{hó}\textaccent{di}e:~* \mbox{pater fíliis notam fáciet veritá\textprep{tem} \textaccent{tu}am.}
\item Domine, \textaccent{sal}vum \textaccent{me} fac~* et psalmos nostros cantábimus cunctis diébus vitae nostrae in do\textprep{mo} \textaccent{Dó}mini.
\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}\textaccent{li}o,~* \mbox{et Spirítu\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæculó\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

