\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{2}

\item In médio annórum \textaccent{no}tum \textaccent{fá}cies:~* \mbox{cum irátus fúeris, misericórdiæ \textprep{re}\textprep{cor}\textaccent{dá}beris.}
\item Deus ab \textaccent{Au}stro \textaccent{vé}niet,~* \mbox{et sanctus de \textprep{mon}\textprep{te} \textaccent{Pha}ran:}
\item Opéruit cælos \textaccent{gló}ria \textaccent{e}jus:~* \mbox{et laudis ejus ple\textprep{na} \textprep{est} \textaccent{ter}ra.}
\item Splendor ejus \textaccent{ut} lux \textaccent{e}rit:~* \mbox{córnua in má\textprep{ni}\textprep{bus} \textaccent{e}jus:}
\item Ibi abscóndita est forti\textaccent{tú}do \textaccent{e}jus:~* \mbox{ante fáciem \textprep{e}\textprep{jus} \textaccent{i}bit mors.}
\item Et egrediétur diábolus ante \textaccent{pe}des \textaccent{e}jus.~* \mbox{Stetit, et men\textprep{sus} \textprep{est} \textaccent{ter}ram.}
\item Aspéxit, et dis\textaccent{sól}vit \textaccent{gen}tes:~* \mbox{et contríti sunt \textprep{mon}\textprep{tes} \textaccent{s\'{\ae}}culi.}
\item Incurváti sunt \textaccent{col}les \textaccent{mun}di,~* \mbox{ab itinéribus æterni\textprep{tá}\textprep{tis} \textaccent{e}jus.}
\item Pro iniquitáte vidi tentória \textaccent{Æ}thi\textaccent{ó}piæ,~* \mbox{turbabúntur pelles \textprep{ter}\textprep{ræ} \textaccent{Má}dian.}
\item Numquid in flumínibus i\textaccent{rá}tus es, \textaccent{Dó}mine?~* \mbox{aut in flumínibus furor tuus? vel in mari indigná\textprep{ti}\textprep{o} \textaccent{tu}a?}
\item Qui ascéndes super \textaccent{e}quos \textaccent{tu}os:~* \mbox{et quadrígæ tu\textprep{æ} \textprep{sal}\textaccent{vá}tio.}
\item Súscitans suscitábis \textaccent{ar}cum \textaccent{tu}um:~* \mbox{juraménta tríbubus \textprep{quæ} \textprep{lo}\textaccent{cú}tus es.}
\item Flúvios scindes ter\textflex{ræ}:~† vidérunt te, et dolu\textaccent{é}runt \textaccent{mon}tes:~* \mbox{gurges a\textprep{quá}\textprep{rum} \textaccent{trán}siit.}
\item Dedit abýssus \textaccent{vo}cem \textaccent{su}am:~* \mbox{altitúdo manus su\textprep{as} \textprep{le}\textaccent{vá}vit.}
\item Sol, et luna stetérunt in habi\textaccent{tá}culo \textaccent{su}o,~* in luce sagittárum tuárum, ibunt in splendóre fulgurántis \textprep{ha}\textprep{stæ} \textaccent{tu}æ.
\item In frémitu concul\textaccent{cá}bis \textaccent{ter}ram:~* \mbox{et in furóre obstupefá\textprep{ci}\textprep{es} \textaccent{gen}tes.}
\item Egréssus es in salútem \textaccent{pó}puli \textaccent{tu}i:~* \mbox{in salútem cum \textprep{Chri}\textprep{sto} \textaccent{tu}o.}
\item Percussísti caput de \textaccent{do}mo \textaccent{ím}pii:~* \mbox{denudásti fundaméntum ejus us\textprep{que} \textprep{ad} \textaccent{col}lum.}
\item Maledixísti sceptris e\textflex{jus},~† cápiti bella\textaccent{tó}rum \textaccent{e}jus,~* \mbox{veniéntibus ut turbo ad \textprep{di}\textprep{sper}\textaccent{gén}dum me.}
\item Exsultáti\textaccent{o} e\textaccent{ó}rum~* \mbox{sicut ejus, qui dévorat páuperem \textprep{in} \textprep{ab}\textaccent{scón}dito.}
\item Viam fecísti in mari \textaccent{e}quis \textaccent{tu}is,~* \mbox{in luto aquá\textprep{rum} \textprep{mul}\textaccent{tá}rum.}
\item Audívi, et conturbátus est \textaccent{ven}ter \textaccent{me}us:~* \mbox{a voce contremuérunt lá\textprep{bi}\textprep{a} \textaccent{me}a.}
\item Ingrediátur putrédo in \textaccent{ós}sibus \textaccent{me}is,~* \mbox{et sub\textprep{ter} \textprep{me} \textaccent{scá}teat.}
\item Ut requiéscam in die tribu\textaccent{la}ti\textaccent{ó}nis:~* \mbox{ut ascéndam ad pópulum ac\textprep{cín}\textprep{ctum} \textaccent{no}strum.}
\item Ficus enim \textaccent{non} flo\textaccent{ré}bit:~* \mbox{et non erit ger\textprep{men} \textprep{in} \textaccent{ví}neis.}
\item Mentiétur \textaccent{o}pus o\textaccent{lí}væ:~* \mbox{et arva non áf\textprep{fe}\textprep{rent} \textaccent{ci}bum.}
\item Abscindétur de o\textaccent{ví}li \textaccent{pe}cus:~* \mbox{et non erit arméntum \textprep{in} \textprep{præ}\textaccent{sé}pibus.}
\item Ego autem in Dómi\textaccent{no} gau\textaccent{dé}bo:~* \mbox{et exsultábo in Deo \textprep{Je}\textprep{su} \textaccent{me}o.}
\item Deus Dóminus forti\textaccent{tú}do \textaccent{me}a:~* \mbox{et ponet pedes meos qua\textprep{si} \textprep{cer}\textaccent{vó}rum.}
\item Et super excélsa mea de\textaccent{dú}cet me \textaccent{vi}ctor~* \mbox{in psal\textprep{mis} \textprep{ca}\textaccent{nén}tem.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

