\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}


\item Benedícite, Ángeli \textaccent{Dó}mini, \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{benedícite, \textaccent{cæ}li, \textaccent{Dó}mino.}
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super \textaccent{cæ}los sunt, \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{benedícite, omnes virtútes \textaccent{Dó}mini, \textaccent{Dó}mino.}
\item Benedícite, sol et \textaccent{lu}na, \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{benedícite, stellæ \textaccent{cæ}li, \textaccent{Dó}mino.}
\item Benedícite, omnis imber \textaccent{et} ros, \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{benedícite, omnes spíritus \textaccent{De}i, \textaccent{Dó}mino.}
\item Benedícite, ignis et \textaccent{æ}stus, \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{benedícite, frigus et \textaccent{æ}stus, \textaccent{Dó}mino.}
\item Benedícite, rores et pru\textaccent{í}na, \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{benedícite, gelu et \textaccent{fri}gus, \textaccent{Dó}mino.}
\item Benedícite, glácies et \textaccent{ni}ves, \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{benedícite, noctes et \textaccent{di}es, \textaccent{Dó}mino.}
\item Benedícite, lux et \textaccent{té}nebræ, \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{benedícite, fúlgura et \textaccent{nu}bes, \textaccent{Dó}mino.}
\item Benedícat \textaccent{ter}ra \textaccent{Dó}minum:~* \mbox{laudet et superexáltet \textaccent{e}um in \textaccent{s\'{\ae}}cula.}
\item Benedícite, montes et \textaccent{col}les, \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{benedícite, univérsa germinántia in \textaccent{ter}ra, \textaccent{Dó}mino.}
\item Benedícite, \textaccent{fon}tes, \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{benedícite, mária et \textaccent{flú}mina, \textaccent{Dó}mino.}
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in \textaccent{a}quis, \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{benedícite, omnes vólucres \textaccent{cæ}li, \textaccent{Dó}mino.}
\item Benedícite, omnes béstiæ et \textaccent{pé}cora, \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{benedícite, fílii \textaccent{hó}minum, \textaccent{Dó}mino.}
\item Benedícat \textaccent{Is}raël \textaccent{Dó}minum:~* \mbox{laudet et superexáltet \textaccent{e}um in \textaccent{s\'{\ae}}cula.}
\item Benedícite, sacerdótes \textaccent{Dó}mini, \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{benedícite, servi \textaccent{Dó}mini, \textaccent{Dó}mino.}
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ ju\textaccent{stó}rum, \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{benedícite, sancti, et húmiles \textaccent{cor}de, \textaccent{Dó}mino.}
\item Benedícite, Ananía, Azaría, \textaccent{Mí}saël, \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{laudáte et superexaltáte \textaccent{e}um in \textaccent{s\'{\ae}}cula.}
\item Benedicámus Patrem et Fílium cum \textaccent{San}cto \textaccent{Spí}ritu:~* \mbox{laudémus et superexaltémus \textaccent{e}um in \textaccent{s\'{\ae}}cula.}
\item Benedíctus es, Dómine, in firma\textaccent{mén}to \textaccent{cæ}li:~* \mbox{et laudábilis, et gloriósus, et superexal\textaccent{tá}tus in \textaccent{s\'{\ae}}cula.}
\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textaccent{rí}tui \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textaccent{ló}rum. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

