\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Astitérunt reges terræ, et príncipes conve\textaccent{né}runt in \textaccent{u}num~* \mbox{advérsus Dóminum, et advérsus \textaccent{Chri}stum \textaccent{e}jus.}

\item Dirumpámus víncu\textaccent{la} e\textaccent{ó}rum:~* \mbox{et projiciámus a nobis \textaccent{ju}gum i\textaccent{psó}rum.}

\item Qui hábitat in cælis, irri\textaccent{dé}bit \textaccent{e}os:~* \mbox{et Dóminus subsan\textaccent{ná}bit \textaccent{e}os.}

\item Tunc loquétur ad eos in \textaccent{i}ra \textaccent{su}a,~* \mbox{et in furóre suo contur\textaccent{bá}bit \textaccent{e}os.}

\item Ego autem constitútus sum Rex ab eo super Sion montem \textaccent{san}ctum \textaccent{e}jus,~* \mbox{pr\'{\ae}dicans præ\textaccent{cép}tum \textaccent{e}jus.}

\item Dóminus \textaccent{di}xit \textaccent{ad} me:~* \mbox{Fílius meus es tu, ego hódie \textaccent{gé}nu\textaccent{i} te.}

\item Póstula a me, et dabo tibi Gentes heredi\textaccent{tá}tem \textaccent{tu}am,~* \mbox{et possessiónem tuam \textaccent{tér}minos \textaccent{ter}ræ.}

\item Reges eos in \textaccent{vir}ga \textaccent{fér}rea,~* \mbox{et tamquam vas fíguli con\textaccent{frín}ges \textaccent{e}os.}

\item Et nunc, reges, \textaccent{in}tel\textaccent{lí}gite:~* \mbox{erudímini, qui judi\textaccent{cá}tis \textaccent{ter}ram.}

\item Servíte Dómino \textaccent{in} ti\textaccent{mó}re:~* \mbox{et exsultáte ei \textaccent{cum} tre\textaccent{mó}re.}

\item Apprehéndite disciplínam, nequándo ira\textaccent{scá}tur \textaccent{Dó}minus,~* \mbox{et pereátis de \textaccent{vi}a \textaccent{ju}sta.}

\item Cum exárserit in brevi \textaccent{i}ra \textaccent{e}jus:~* \mbox{beáti omnes qui con\textaccent{fí}dunt in \textaccent{e}o.}

\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textaccent{rí}tui \textaccent{San}cto.}

\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textaccent{ló}rum. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

