\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Dum supérbit ímpius, incénditur \textaccent{pau}per:~* \mbox{comprehendúntur in consíliis \textaccent{qui}bus \textaccent{có}gitant.}

\item Quóniam laudátur peccátor in desidériis ánimæ \textaccent{su}æ:~* \mbox{et iníquus \textaccent{be}ne\textaccent{dí}citur.}

\item Exacerbávit Dóminum pec\textaccent{cá}tor,~* \mbox{secúndum multitúdinem iræ \textaccent{su}æ non \textaccent{quæ}ret.}

\item Non est Deus in conspéctu \textaccent{e}jus:~* \mbox{inquinátæ sunt viæ illíus in \textaccent{om}ni \textaccent{tém}pore.}

\item Auferúntur judícia tua a fácie \textaccent{e}jus:~* \mbox{ómnium inimicórum suórum \textaccent{do}mi\textaccent{ná}bitur.}

\item Dixit enim in corde \textaccent{su}o:~* \mbox{Non movébor a generatióne in generatiónem \textaccent{si}ne \textaccent{ma}lo.}

\item Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, et \textaccent{do}lo:~* \mbox{sub lingua ejus \textaccent{la}bor et \textaccent{do}lor.}

\item Sedet in insídiis cum divítibus in oc\textaccent{cúl}tis:~* \mbox{ut interfíciat \textaccent{in}no\textaccent{cén}tem.}

\item Oculi ejus in páuperem re\textaccent{spí}ciunt:~* \mbox{insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\textaccent{lún}ca \textaccent{su}a.}

\item Insidiátur ut rápiat \textaccent{páu}perem:~* \mbox{rápere páuperem, dum \textaccent{át}trahit \textaccent{e}um.}

\item In láqueo suo humiliábit \textaccent{e}um:~* \mbox{inclinábit se, et cadet, cum dominátus \textaccent{fú}erit \textaccent{páu}perum.}

\item Dixit enim in corde suo: Oblítus est \textaccent{De}us,~* \mbox{avértit fáciem suam ne víde\textaccent{at} in \textaccent{fi}nem.}

\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textaccent{rí}tui \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textaccent{ló}rum. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

