\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Auribus pércipe oratiónem \textaccent{me}am,~* \mbox{non in lábiis \textprep{do}\textaccent{ló}sis.}

\item De vultu tuo judícium meum \textaccent{pród}eat:~* \mbox{óculi tui vídeant æ\textprep{qui}\textaccent{tá}tes.}

\item Probásti cor meum, et visitásti \textaccent{noc}te:~* \mbox{igne me examinásti, et non est invénta in me \textprep{in}\textaccent{í}\textaccent{qui}tas.}

\item Ut non loquátur os meum ópera \textaccent{hó}minum:~* \mbox{propter verba labiórum tuórum ego custodívi vi\textprep{as} \textaccent{du}ras.}

\item Pérfice gressus meos in sémitis \textaccent{tu}is:~* \mbox{ut non moveántur vestígi\textprep{a} \textaccent{me}a.}

\item Ego clamávi, quóniam exaudísti me, \textaccent{De}us:~* \mbox{inclína aurem tuam mihi, et exáudi ver\textprep{ba} \textaccent{me}a.}

\item Mirífica misericórdias \textaccent{tu}as,~* \mbox{qui salvos facis sperán\textprep{tes} \textaccent{in} te.}

\item A resisténtibus déxteræ tuæ cus\textaccent{tó}di me,~* \mbox{ut pupíl\textprep{lam} \textaccent{ó}\textaccent{cu}li.}

\item Sub umbra alárum tuárum próte\textaccent{ge} me:~* \mbox{a fácie impiórum qui me af\textprep{fli}\textaccent{xé}runt.}

\item Inimíci mei ánimam meam circumdedé\textflex{runt},~† ádipem suum conclu\textaccent{sé}runt:~* \mbox{os eórum locútum est \textprep{su}\textaccent{pér}\textaccent{bi}am.}

\item Projiciéntes me nunc circumde\textaccent{dé}runt me:~* \mbox{óculos suos statuérunt declináre \textprep{in} \textaccent{ter}ram.}

\item Suscepérunt me sicut leo parátus ad \textaccent{præ}dam:~* \mbox{et sicut cátulus leónis hábitans \textprep{in} \textaccent{áb}\textaccent{di}tis.}

\item Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et supplánta \textaccent{e}um:~* \mbox{éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis ma\textprep{nus} \textaccent{tu}æ.}

\item Dómine, a paucis de terra dívide eos in vita e\textaccent{ó}rum:~* \mbox{de abscónditis tuis adimplétus est venter \textprep{e}\textaccent{ó}rum.}

\item Saturáti sunt \textaccent{fí}liis:~* \mbox{et dimisérunt relíquias suas párvu\textprep{lis} \textaccent{su}is.}

\item Ego autem in justítia apparébo conspéctui \textaccent{tu}o:~* \mbox{satiábor cum apparúerit glóri\textprep{a} \textaccent{tu}a.}

\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirítu\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in sǽcula sæculó\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}