\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Deus meus adjútor \textaccent{me}us,~* \mbox{et sperábo \textprep{in} \textaccent{e}um.}

\item Protéctor meus, et cornu salútis \textaccent{me}æ,~* \mbox{et suscép\textprep{tor} \textaccent{me}us.}

\item Laudans invocábo \textaccent{Dó}minum:~* \mbox{et ab inimícis meis sal\textprep{vus} \textaccent{e}ro.}

\item Circumdedérunt me dolóres \textaccent{mor}tis:~* \mbox{et torréntes iniquitátis contur\textprep{ba}\textaccent{vé}runt me.}

\item Dolóres inférni circumde\textaccent{dé}runt me:~* \mbox{præoccupavérunt me láque\textprep{i} \textaccent{mor}tis.}

\item In tribulatióne mea invocávi \textaccent{Dó}minum,~* \mbox{et ad Deum meum \textprep{cla}\textaccent{má}vi.}

\item Et exaudívit de templo sancto suo vocem \textaccent{me}am:~* \mbox{et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in au\textprep{res} \textaccent{e}jus.}

\item Commóta est, et contrémuit \textaccent{ter}ra:~* \mbox{fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \textprep{est} \textaccent{e}is.}

\item Ascéndit fumus in ira e\textflex{jus}:~† et ignis a fácie ejus ex\textaccent{ár}sit:~* \mbox{carbónes succénsi sunt \textprep{ab} \textaccent{e}o.}

\item Inclinávit cælos, et de\textaccent{scén}dit:~* \mbox{et calígo sub pédi\textprep{bus} \textaccent{e}jus.}

\item Et ascéndit super Chérubim, et vo\textaccent{lá}vit:~* \mbox{volávit super pennas \textprep{ven}\textaccent{tó}rum.}

\item Et pósuit ténebras latíbulum su\textflex{um},~† in circúitu ejus tabernáculum \textaccent{e}jus:~* \mbox{tenebrósa aqua in núbi\textprep{bus} \textaccent{á}ëris.}

\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes transi\textaccent{é}runt,~* \mbox{grando et carbó\textprep{nes} \textaccent{i}gnis.}

\item Et intónuit de cælo Dó\textflex{mi}\textflex{nus},~† et Altíssimus dedit vocem \textaccent{su}am:~* \mbox{grando et carbó\textprep{nes} \textaccent{i}gnis.}

\item Et misit sagíttas suas, et dissipávit \textaccent{e}os:~* \mbox{fúlgura multiplicávit, et conturbá\textprep{vit} \textaccent{e}os.}

\item Et apparuérunt fontes a\textaccent{quá}rum,~* \mbox{et reveláta sunt fundaménta orbis \textprep{ter}\textaccent{rá}rum:}

\item Ab increpatióne tua, \textaccent{Dó}mine,~* \mbox{ab inspiratióne spíritus i\textprep{ræ} \textaccent{tu}æ.}


\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirítu\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in sǽcula sæculó\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

