\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Et disciplína tua corréxit \textaccent{me} in \textaccent{fi}nem:~* \mbox{et disciplína tua ipsa \textaccent{me} do\textaccent{cé}bit.}
\item Dilatásti gressus \textaccent{me}os \textaccent{sub}tus me:~* \mbox{et non sunt infirmáta ve\textaccent{stí}gia \textaccent{me}a:}
\item Pérsequar inimícos meos et compre\textaccent{hén}dam \textaccent{il}los:~* \mbox{et non convértar, \textaccent{do}nec de\textaccent{fí}ciant.}
\item Confríngam illos, nec \textaccent{pó}terunt \textaccent{sta}re:~* \mbox{cadent subtus \textaccent{pe}des \textaccent{me}os.}
\item Et præcinxísti me vir\textaccent{tú}te ad \textaccent{bel}lum:~* \mbox{supplantásti insurgéntes \textaccent{in} me \textaccent{sub}tus me.}
\item Et inimícos meos dedísti \textaccent{mi}hi \textaccent{dor}sum,~* \mbox{et odiéntes me di\textaccent{sper}di\textaccent{dí}sti.}
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textaccent{ret} ad \textaccent{Dó}minum:~* \mbox{nec exau\textaccent{dí}vit \textaccent{e}os.}
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante \textaccent{fá}ciem \textaccent{ven}ti:~* \mbox{ut lutum plateárum de\textaccent{lé}bo \textaccent{e}os.}
\item Eripe me de contradicti\textaccent{ó}nibus \textaccent{pó}puli:~* \mbox{constítues me in \textaccent{ca}put \textaccent{gén}tium.}
\item Pópulus quem non cognóvi ser\textaccent{ví}vit \textaccent{mi}hi:~* \mbox{in audítu auris obe\textaccent{dí}vit \textaccent{mi}hi.}
\item Fílii aliéni men\textaccent{tí}ti sunt \textaccent{mi}hi,~* \mbox{fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \textaccent{sé}mitis \textaccent{su}is.}
\item Vivit Dóminus, et benedíctus \textaccent{De}us \textaccent{me}us:~* \mbox{et exaltétur Deus sa\textaccent{lú}tis \textaccent{me}æ.}
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textaccent{pó}pulos \textaccent{sub} me:~* \mbox{liberátor meus de inimícis meis \textaccent{i}ra\textaccent{cún}dis.}
\item Et ab insurgéntibus in me \textaccent{e}xal\textaccent{tá}bis me:~* \mbox{a viro iníquo e\textaccent{rí}pi\textaccent{es} me.}
\item Proptérea confitébor tibi in nati\textaccent{ó}nibus, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{et nómini tuo \textaccent{psal}mum \textaccent{di}cam.}
\item Magníficans salútes Regis e\textflex{jus},~† et fáciens misericórdiam Christo \textaccent{su}o \textaccent{Da}vid:~* \mbox{et sémini ejus \textaccent{us}que in \textaccent{s\'{\ae}}culum.}
\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textaccent{rí}tui \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textaccent{ló}rum. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

