\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Dies diéi erúctat \textaccent{ver}bum,~* \mbox{et nox nocti índi\textprep{cat} \textprep{sci}\textaccent{én}tiam.}

\item Non sunt loquélæ, neque ser\textaccent{mó}nes,~* \mbox{quorum non audiántur vo\textprep{ces} \textprep{e}\textaccent{ó}rum.}

\item In omnem terram exívit sonus e\textaccent{ó}rum:~* \mbox{et in fines orbis terræ ver\textprep{ba} \textprep{e}\textaccent{ó}rum.}

\item In sole pósuit tabernáculum \textaccent{su}um:~* \mbox{et ipse tamquam sponsus procédens de thá\textprep{la}\textprep{mo} \textaccent{su}o.}

\item Exsultávit ut gigas ad curréndam \textaccent{vi}am,~* \mbox{a summo cælo egrés\textprep{si}\textprep{o} \textaccent{e}jus.}

\item Et occúrsus ejus usque ad summum \textaccent{e}jus:~* \mbox{nec est qui se abscóndat a ca\textprep{ló}\textprep{re} \textaccent{e}jus.}

\item Lex Dómini immaculáta, convértens \textaccent{á}nimas:~* \mbox{testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam \textprep{præ}\textprep{stans} \textaccent{pár}vulis.}

\item Justítiæ Dómini rectæ, lætificántes \textaccent{cor}da:~* \mbox{præcéptum Dómini lúcidum illú\textprep{mi}\textprep{nans} \textaccent{ó}culos.}

\item Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽculum \textaccent{sǽ}culi:~* \mbox{judícia Dómini vera, justificáta in \textprep{se}\textprep{met}\textaccent{íp}sa.}

\item Desiderabília super aurum et lápidem pretiósum \textaccent{mul}tum:~* \mbox{et dulcióra super \textprep{mel} \textprep{et} \textaccent{fa}vum.}

\item Etenim servus tuus custódit \textaccent{e}a,~* \mbox{in custodiéndis illis retribú\textprep{ti}\textprep{o} \textaccent{mul}ta.}

\item Delícta quis intél\textflex{ligit}?~† ab occúltis meis \textaccent{mun}da me:~* \mbox{et ab aliénis parce \textprep{ser}\textprep{vo} \textaccent{tu}o.}

\item Si mei non fúerint domináti, tunc immaculátus \textaccent{e}ro:~* \mbox{et emundábor a de\textprep{líc}\textprep{to} \textaccent{má}ximo.}

\item Et erunt ut compláceant elóquia oris \textaccent{me}i:~* \mbox{et meditátio cordis mei in conspéctu \textprep{tu}\textprep{o} \textaccent{sem}per.}

\item Dómine, adjútor \textaccent{me}us,~* \mbox{et red\textprep{émp}\textprep{tor} \textaccent{me}us.}

\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in sǽcula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}