\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Erípuit me de inimícis meis fortís\textflex{si}\textflex{mis},~† et ab his \textprep{qui} \textprep{o}\textaccent{dé}runt me:~* \mbox{quóniam confor\textprep{tá}\textprep{ti} \textprep{sunt} \textaccent{su}\textaccent{per} me.}
\item Prævenérunt me in die afflicti\textprep{ó}\textprep{nis} \textaccent{me}æ:~* \mbox{et factus est Dóminus \textprep{pro}\textprep{té}\textprep{ctor} \textaccent{me}us.}
\item Et edúxit me in \textprep{la}\textprep{ti}\textaccent{tú}dinem:~* \mbox{salvum me fecit, quóni\textprep{am} \textprep{vó}\textprep{lu}\textaccent{it} me.}
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\textprep{ti}\textprep{am} \textaccent{me}am:~* \mbox{et secúndum puritátem mánuum meárum re\textprep{trí}\textprep{bu}\textprep{et} \textaccent{mi}hi:}
\item Quia custodívi \textprep{vi}\textprep{as} \textaccent{Dó}mini,~* \mbox{nec ímpie gessi \textprep{a} \textprep{De}\textprep{o} \textaccent{me}o.}
\item Quóniam ómnia judícia ejus in con\textprep{spé}\textprep{ctu} \textaccent{me}o:~* \mbox{et justítias ejus non \textprep{ré}\textprep{pu}\textprep{li} \textaccent{a} me.}
\item Et ero immaculá\textprep{tus} \textprep{cum} \textaccent{e}o:~* \mbox{et observábo ab ini\textprep{qui}\textprep{tá}\textprep{te} \textaccent{me}a.}
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\textprep{ti}\textprep{am} \textaccent{me}am:~* \\et secúndum puritátem mánuum meárum \\in conspéctu o\textprep{cu}\textprep{ló}\textprep{rum} \textaccent{e}jus.
\item Cum sancto \textprep{san}\textprep{ctus} \textaccent{e}ris,~* \mbox{et cum viro innocénte \textprep{ín}\textprep{no}\textprep{cens} \textaccent{e}ris:}
\item Et cum elécto e\textprep{lé}\textprep{ctus} \textaccent{e}ris:~* \mbox{et cum pervér\textprep{so} \textprep{per}\textprep{ver}\textaccent{té}ris.}
\item Quóniam tu pópulum húmilem \textprep{sal}\textprep{vum} \textaccent{fá}cies:~* \mbox{et óculos superbórum \textprep{hu}\textprep{mi}\textprep{li}\textaccent{á}bis.}
\item Quóniam tu illúminas lucérnam \textprep{me}\textprep{am}, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{Deus meus, illúmina \textprep{té}\textprep{ne}\textprep{bras} \textaccent{me}as.}
\item Quóniam in te erípiar a ten\textprep{ta}\textprep{ti}\textaccent{ó}ne,~* \mbox{et in Deo meo tran\textprep{sgré}\textprep{di}\textprep{ar} \textaccent{mu}rum.}
\item Deus meus, impollúta via e\textflex{jus}:~† elóquia Dómini igne e\textprep{xa}\textprep{mi}\textaccent{ná}ta:~* \mbox{protéctor est ómnium spe\textprep{rán}\textprep{ti}\textprep{um} \textaccent{in} se.}
\item Quóniam quis Deus \textprep{præ}\textprep{ter} \textaccent{Dó}minum?~* \mbox{aut quis Deus præ\textprep{ter} \textprep{De}\textprep{um} \textaccent{no}strum?}
\item Deus, qui præcínxit \textprep{me} \textprep{vir}\textaccent{tú}te:~* \mbox{et pósuit immaculá\textprep{tam} \textprep{vi}\textprep{am} \textaccent{me}am.}
\item Qui perfécit pedes meos tam\textprep{quam} \textprep{cer}\textaccent{vó}rum,~* \mbox{et super excél\textprep{sa} \textprep{stá}\textprep{tu}\textaccent{ens} me.}
\item Qui docet manus me\textprep{as} \textprep{ad} \textaccent{pr\'{\ae}}lium:~* \mbox{et posuísti, ut arcum \'{\ae}reum, \textprep{brá}\textprep{chi}\textprep{a} \textaccent{me}a.}
\item Glória Pa\textprep{tri}, \textprep{et} \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textprep{rí}\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textprep{nunc}, \textprep{et} \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæ\textprep{cu}\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

