\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Erípuit me de inimícis meis fortís\textflex{si}\textflex{mis},~† et ab his qui o\textaccent{dé}runt me:~* \mbox{quóniam confortáti \textprep{sunt} \textaccent{su}per me.}

\item Prævenérunt me in die afflictiónis \textaccent{me}æ:~* \mbox{et factus est Dóminus protéc\textprep{tor} \textaccent{me}us.}

\item Et edúxit me in lati\textaccent{tú}dinem:~* \mbox{salvum me fecit, quóniam vó\textprep{lu}\textaccent{it} me.}

\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \textaccent{me}am:~* \mbox{et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\textprep{et} \textaccent{mi}hi:}

\item Quia custodívi vias \textaccent{Dó}mini,~* \mbox{nec ímpie gessi a De\textprep{o} \textaccent{me}o.}

\item Quóniam ómnia judícia ejus in conspéctu \textaccent{me}o:~* \mbox{et justítias ejus non répu\textprep{li} \textaccent{a} me.}

\item Et ero immaculátus cum \textaccent{e}o:~* \mbox{et observábo me ab iniquitá\textprep{te} \textaccent{me}a.}

\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \textaccent{me}am:~* \mbox{et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó\textprep{rum} \textaccent{e}jus.}

\item Cum sancto sanctus \textaccent{e}ris,~* \mbox{et cum viro innocénte ínno\textprep{cens} \textaccent{e}ris:}

\item Et cum elécto eléctus \textaccent{e}ris:~* \mbox{et cum pervérso per\textprep{ver}\textaccent{té}ris.}

\item Quóniam tu pópulum húmilem salvum \textaccent{fá}cies:~* \mbox{et óculos superbórum humi\textprep{li}\textaccent{á}bis.}

\item Quóniam tu illúminas lucérnam meam, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{Deus meus, illúmina téne\textprep{bras} \textaccent{me}as.}

\item Quóniam in te erípiar a tentati\textaccent{ó}ne,~* \mbox{et in Deo meo transgrédi\textprep{ar} \textaccent{mu}rum.}

\item Deus meus, impollúta via e\textflex{jus}:~† elóquia Dómini igne exami\textaccent{ná}ta:~* \mbox{protéctor est ómnium speránti\textprep{um} \textaccent{in} se.}

\item Quóniam quis Deus præter \textaccent{Dó}minum?~* \mbox{aut quis Deus præter De\textprep{um} \textaccent{nos}trum?}

\item Deus, qui præcínxit me vir\textaccent{tú}te:~* \mbox{et pósuit immaculátam vi\textprep{am} \textaccent{me}am.}

\item Qui perfécit pedes meos tamquam cer\textaccent{vó}rum,~* \mbox{et super excélsa stá\textprep{tu}\textaccent{ens} me.}

\item Qui docet manus meas ad \textaccent{prǽ}lium:~* \mbox{et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\textprep{a} \textaccent{me}a.}


\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirítu\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in sǽcula sæculó\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

