\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Et dedísti mihi protectiónem sa\textaccent{lú}tis \textaccent{tu}æ:~* \mbox{et déxtera tu\textprep{a} \textprep{su}\textaccent{scé}pit me:}

\item Et disciplína tua corréxit \textaccent{me} in \textaccent{fi}nem:~* \mbox{et disciplína tua ipsa \textprep{me} \textprep{do}\textaccent{cé}bit.}

\item Dilatásti gressus \textaccent{me}os \textaccent{sub}tus me:~* \mbox{et non sunt infirmáta vestí\textprep{gi}\textprep{a} \textaccent{me}a:}

\item Pérsequar inimícos meos et compre\textaccent{hén}dam \textaccent{il}los:~* \mbox{et non convértar, do\textprep{nec} \textprep{de}\textaccent{fí}ciant.}

\item Confríngam illos, nec \textaccent{pót}erunt \textaccent{sta}re:~* \mbox{cadent subtus \textprep{pe}\textprep{des} \textaccent{me}os.}

\item Et præcinxísti me vir\textaccent{tú}te ad \textaccent{bel}lum:~* \mbox{et supplantásti insurgéntes \textprep{in} \textprep{me} \textaccent{sub}tus me.}

\item Et inimícos meos dedísti \textaccent{mi}hi \textaccent{dor}sum,~* \mbox{et odiéntes me dis\textprep{per}\textprep{di}\textaccent{dís}ti.}

\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textaccent{ret} ad \textaccent{Dó}minum:~* \mbox{nec exau\textprep{dí}\textprep{vit} \textaccent{e}os.}

\item Et commínuam illos, ut púlverem ante \textaccent{fá}ciem \textaccent{ven}ti:~* \mbox{ut lutum plateárum de\textprep{lé}\textprep{bo} \textaccent{e}os.}

\item Erípies me de contradicti\textaccent{ó}nibus \textaccent{pó}puli:~* \mbox{constítues me in \textprep{ca}\textprep{put} \textaccent{gén}tium.}

\item Pópulus quem non cognóvi ser\textaccent{ví}vit \textaccent{mi}hi:~* \mbox{in audítu auris obe\textprep{dí}\textprep{vit} \textaccent{mi}hi.}

\item Fílii aliéni men\textaccent{tí}ti sunt \textaccent{mi}hi,~* \mbox{fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sé\textprep{mi}\textprep{tis} \textaccent{su}is.}

\item Vivit Dóminus, et benedíctus \textaccent{De}us \textaccent{me}us:~* \mbox{et exaltétur Deus sa\textprep{lú}\textprep{tis} \textaccent{me}æ.}

\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textaccent{pó}pulos \textaccent{sub} me:~* \mbox{liberátor meus de inimícis meis \textprep{i}\textprep{ra}\textaccent{cún}dis.}

\item Et ab insurgéntibus in me \textaccent{ex}al\textaccent{tá}bis me:~* \mbox{a viro iníquo e\textprep{rí}\textprep{pi}\textaccent{es} me.}

\item Proptérea confitébor tibi in nati\textaccent{ó}nibus, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{et nómini tuo \textprep{psal}\textprep{mum} \textaccent{di}cam.}

\item Magníficans salútes Regis e\textflex{jus},~† et fáciens misericórdiam Christo \textaccent{su}o \textaccent{Da}vid:~* \mbox{et sémini ejus us\textprep{que} \textprep{in} \textaccent{sǽ}culum.}

\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in sǽcula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

