\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}


\item Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in stúdiis \textaccent{su}is:~* \mbox{non est qui fáciat bonum, non est usque \textprep{ad} \textaccent{u}num.}
\item Dóminus de cælo prospéxit super fílios \textaccent{hó}minum,~* \mbox{ut vídeat si est intélligens, aut requí\textprep{rens} \textaccent{De}um.}
\item Omnes declinavérunt, simul inútiles \textaccent{fa}cti sunt:~* \mbox{non est qui fáciat bonum, non est usque \textprep{ad} \textaccent{u}num.}
\item Sepúlcrum patens est guttur eó\textflex{rum}:~† linguis suis dolóse a\textaccent{gé}bant~* \mbox{venénum áspidum sub lábiis \textprep{e}\textaccent{ó}rum.}
\item Quorum os maledictióne et amaritúdine \textaccent{ple}num est:~* \mbox{velóces pedes eórum ad effundén\textprep{dum} \textaccent{sán}\textaccent{gui}nem.}
\item Contrítio et infelícitas in viis eó\textflex{rum},~† et viam pacis non cogno\textaccent{vé}runt:~* \mbox{non est timor Dei ante óculos \textprep{e}\textaccent{ó}rum.}
\item Nonne cognóscent omnes qui operántur iniqui\textaccent{tá}tem,~* \mbox{qui dévorant plebem meam sicut e\textprep{scam} \textaccent{pa}nis?}
\item Dóminum non invoca\textaccent{vé}runt,~* \mbox{illic trepidavérunt timóre, ubi non e\textprep{rat} \textaccent{ti}mor.}
\item Quóniam Dóminus in generatióne ju\textflex{sta} \textflex{est},~† consílium ínopis confu\textaccent{dí}stis:~* \mbox{quóniam Dóminus \textprep{spes} \textaccent{e}\textaccent{jus} est.}
\item \sloppy Quis dabit ex Sion salutáre \textaccent{Is}raël?~* \\cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, \\exsultábit Jacob, et lætábi\textprep{tur} \textaccent{Is}\textaccent{ra}ël.
\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirítu\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæculó\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

