\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Et disciplína tua corréxit me in \textaccent{fi}nem:~* \mbox{et disciplína tua ipsa me \textprep{do}\textaccent{cé}bit.}

\item Dilatásti gressus meos \textaccent{sub}tus me:~* \mbox{et non sunt infirmáta vestígi\textprep{a} \textaccent{me}a:}

\item Pérsequar inimícos meos et comprehéndam \textaccent{il}los:~* \mbox{et non convértar, donec \textprep{de}\textaccent{fí}ciant.}

\item Confríngam illos, nec póterunt \textaccent{sta}re:~* \mbox{cadent subtus pe\textprep{des} \textaccent{me}os.}

\item Et præcinxísti me virtúte ad \textaccent{bel}lum:~* \mbox{et supplantásti insurgéntes in \textprep{me} \textaccent{sub}tus me.}

\item Et inimícos meos dedísti mihi \textaccent{dor}sum,~* \mbox{et odiéntes me disper\textprep{di}\textaccent{dís}ti.}

\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret ad \textaccent{Dó}minum:~* \mbox{nec exaudí\textprep{vit} \textaccent{e}os.}

\item Et commínuam illos, ut púlverem ante fáciem \textaccent{ven}ti:~* \mbox{ut lutum plateárum delé\textprep{bo} \textaccent{e}os.}

\item Erípies me de contradictiónibus \textaccent{pó}puli:~* \mbox{constítues me in ca\textprep{put} \textaccent{gén}tium.}

\item Pópulus quem non cognóvi servívit \textaccent{mi}hi:~* \mbox{in audítu auris obedí\textprep{vit} \textaccent{mi}hi.}

\item Fílii aliéni mentíti sunt \textaccent{mi}hi,~* \mbox{fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémi\textprep{tis} \textaccent{su}is.}

\item Vivit Dóminus, et benedíctus Deus \textaccent{me}us:~* \mbox{et exaltétur Deus salú\textprep{tis} \textaccent{me}æ.}

\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópulos \textaccent{sub} me:~* \mbox{liberátor meus de inimícis meis i\textprep{ra}\textaccent{cún}dis.}

\item Et ab insurgéntibus in me exal\textaccent{tá}bis me:~* \mbox{a viro iníquo erí\textprep{pi}\textaccent{es} me.}

\item Proptérea confitébor tibi in natiónibus, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{et nómini tuo psal\textprep{mum} \textaccent{di}cam.}

\item Magníficans salútes Regis e\textflex{jus},~† et fáciens misericórdiam Christo suo \textaccent{Da}vid:~* \mbox{et sémini ejus usque \textprep{in} \textaccent{sǽ}culum.}

\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirítu\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in sǽcula sæculó\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

