\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Auribus pércipe orati\textaccent{ó}nem \textaccent{me}am,~* \mbox{non in lábi\textaccent{is} do\textaccent{ló}sis.}
\item De vultu tuo judícium \textaccent{me}um \textaccent{pró}deat:~* \mbox{óculi tui vídeant \textaccent{æ}qui\textaccent{tá}tes.}
\item Probásti cor meum, et visi\textaccent{tá}sti \textaccent{no}cte:~* \mbox{igne me examinásti, et non est invénta in \textaccent{me} i\textaccent{ní}quitas.}
\item Ut non loquátur os meum \textaccent{ó}pera \textaccent{hó}minum:~* \mbox{propter verba labiórum tuórum ego custodívi \textaccent{vi}as \textaccent{du}ras.}
\item Pérfice gressus meos in \textaccent{sé}mitis \textaccent{tu}is:~* \mbox{ut non moveántur ve\textaccent{stí}gia \textaccent{me}a.}
\item Ego clamávi, quóniam exau\textaccent{dí}sti me, \textaccent{De}us:~* \mbox{inclína aurem tuam mihi, et exáudi \textaccent{ver}ba \textaccent{me}a.}
\item Mirífica miseri\textaccent{cór}dias \textaccent{tu}as,~* \mbox{qui salvos facis spe\textaccent{rán}tes \textaccent{in} te.}
\item A resisténtibus déxteræ \textaccent{tu}æ cu\textaccent{stó}di me,~* \mbox{ut pu\textaccent{píl}lam \textaccent{ó}culi.}
\item Sub umbra alárum tuárum \textaccent{pró}te\textaccent{ge} me:~* \mbox{a fácie impiórum qui me \textaccent{af}fli\textaccent{xé}runt.}
\item Inimíci mei ánimam meam circumdedé\textflex{runt},~† ádipem suum \textaccent{con}clu\textaccent{sé}runt:~* \mbox{os eórum locútum \textaccent{est} su\textaccent{pér}biam.}
\item Projiciéntes me nunc cir\textaccent{cum}de\textaccent{dé}runt me:~* \mbox{óculos suos statuérunt decli\textaccent{ná}re in \textaccent{ter}ram.}
\item Suscepérunt me sicut leo pa\textaccent{rá}tus ad \textaccent{præ}dam:~* \mbox{et sicut cátulus leónis hábi\textaccent{tans} in \textaccent{áb}ditis.}
\item Exsúrge, Dómine, pr\'{\ae}veni eum, et sup\textaccent{plán}ta \textaccent{e}um:~* \\éripe ánimam meam ab ímpio, \\frámeam tuam ab inimícis \textaccent{ma}nus \textaccent{tu}æ.
\item Dómine, a paucis de terra dívide eos in \textaccent{vi}ta e\textaccent{ó}rum:~* \mbox{de abscónditis tuis adimplétus est \textaccent{ven}ter e\textaccent{ó}rum.}
\item Satu\textaccent{rá}ti sunt \textaccent{fí}liis:~* \mbox{et dimisérunt relíquias suas \textaccent{pár}vulis \textaccent{su}is.}
\item Ego autem in justítia apparébo con\textaccent{spé}ctui \textaccent{tu}o:~* \mbox{satiábor cum apparúerit \textaccent{gló}ria \textaccent{tu}a.}
\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textaccent{rí}tui \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textaccent{ló}rum. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

