\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Deus meus ad\textaccent{jú}tor \textaccent{me}us,~* \mbox{et sperá\textprep{bo} \textprep{in} \textaccent{e}um.}
\item Protéctor meus, et cornu sa\textaccent{lú}tis \textaccent{me}æ,~* \mbox{et su\textprep{scép}\textprep{tor} \textaccent{me}us.}
\item Laudans invo\textaccent{cá}bo \textaccent{Dó}minum:~* \mbox{et ab inimícis meis \textprep{sal}\textprep{vus} \textaccent{e}ro.}
\item Circumdedérunt me do\textaccent{ló}res \textaccent{mor}tis:~* \mbox{et torréntes iniquitátis con\textprep{tur}\textprep{ba}\textaccent{vé}runt me.}
\item Dolóres inférni cir\textaccent{cum}de\textaccent{dé}runt me:~* \mbox{præoccupavérunt me lá\textprep{que}\textprep{i} \textaccent{mor}tis.}
\item In tribulatióne mea invo\textaccent{cá}vi \textaccent{Dó}minum,~* \mbox{et ad Deum me\textprep{um} \textprep{cla}\textaccent{má}vi.}
\item Et exaudívit de templo sancto suo \textaccent{vo}cem \textaccent{me}am:~* \mbox{et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \textprep{au}\textprep{res} \textaccent{e}jus.}
\item Commóta est, et con\textaccent{tré}muit \textaccent{ter}ra:~* \mbox{fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irá\textprep{tus} \textprep{est} \textaccent{e}is.}
\item Ascéndit fumus in ira e\textflex{jus}:~† et ignis a fácie \textaccent{e}jus e\textaccent{xár}sit:~* \mbox{carbónes succénsi \textprep{sunt} \textprep{ab} \textaccent{e}o.}
\item Inclinávit cælos, \textaccent{et} de\textaccent{scén}dit:~* \mbox{et calígo sub pé\textprep{di}\textprep{bus} \textaccent{e}jus.}
\item Et ascéndit super Chérubim, \textaccent{et} vo\textaccent{lá}vit:~* \mbox{volávit super pen\textprep{nas} \textprep{ven}\textaccent{tó}rum.}
\item Et pósuit ténebras latíbulum su\textflex{um},~† in circúitu ejus taber\textaccent{ná}culum \textaccent{e}jus:~* \mbox{tenebrósa aqua in nú\textprep{bi}\textprep{bus} \textaccent{á}ëris.}
\item Præfulgóre in conspéctu ejus nubes \textaccent{tran}si\textaccent{é}runt,~* \mbox{grando et car\textprep{bó}\textprep{nes} \textaccent{i}gnis.}
\item Et intónuit de cælo Dó\textflex{mi}\textflex{nus},~† et Altíssimus dedit \textaccent{vo}cem \textaccent{su}am:~* \mbox{grando et car\textprep{bó}\textprep{nes} \textaccent{i}gnis.}
\item Et misit sagíttas suas, et dissi\textaccent{pá}vit \textaccent{e}os:~* \mbox{fúlgura multiplicávit, et contur\textprep{bá}\textprep{vit} \textaccent{e}os.}
\item Et apparuérunt \textaccent{fon}tes a\textaccent{quá}rum,~* \mbox{et reveláta sunt fundaménta or\textprep{bis} \textprep{ter}\textaccent{rá}rum:}
\item Ab increpatióne \textaccent{tu}a, \textaccent{Dó}mine,~* \mbox{ab inspiratióne spíritus \textprep{i}\textprep{ræ} \textaccent{tu}æ.}
\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

