\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Misit de summo, \textaccent{et} ac\textaccent{cé}pit me:~* \mbox{et assúmpsit me de \textprep{a}\textprep{quis} \textaccent{mul}tis.}

\item Erípuit me de inimícis meis fortís\textflex{si}\textflex{mis},~† et ab his \textaccent{qui} o\textaccent{dé}runt me:~* \mbox{quóniam confortá\textprep{ti} \textprep{sunt} \textaccent{su}per me.}

\item Prævenérunt me in die afflicti\textaccent{ó}nis \textaccent{me}æ:~* \mbox{et factus est Dóminus pro\textprep{téc}\textprep{tor} \textaccent{me}us.}

\item Et edúxit me in \textaccent{la}ti\textaccent{tú}dinem:~* \mbox{salvum me fecit, quóniam \textprep{vó}\textprep{lu}\textaccent{it} me.}

\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\textaccent{tí}tiam \textaccent{me}am:~* \mbox{et secúndum puritátem mánuum meárum retrí\textprep{bu}\textprep{et} \textaccent{mi}hi:}

\item Quia custodívi \textaccent{vi}as \textaccent{Dó}mini,~* \mbox{nec ímpie gessi a \textprep{De}\textprep{o} \textaccent{me}o.}

\item Quóniam ómnia judícia ejus in con\textaccent{spéc}tu \textaccent{me}o:~* \mbox{et justítias ejus non ré\textprep{pu}\textprep{li} \textaccent{a} me.}

\item Et ero immacu\textaccent{lá}tus cum \textaccent{e}o:~* \mbox{et observábo me ab iniqui\textprep{tá}\textprep{te} \textaccent{me}a.}

\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\textaccent{tí}tiam \textaccent{me}am:~* \mbox{et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\textprep{ló}\textprep{rum} \textaccent{e}jus.}

\item Cum sancto \textaccent{sanc}tus \textaccent{e}ris,~* \mbox{et cum viro innocénte ín\textprep{no}\textprep{cens} \textaccent{e}ris:}

\item Et cum elécto e\textaccent{léc}tus \textaccent{e}ris:~* \mbox{et cum pervérso \textprep{per}\textprep{ver}\textaccent{té}ris.}

\item Quóniam tu pópulum húmilem \textaccent{sal}vum \textaccent{fá}cies:~* \mbox{et óculos superbórum hu\textprep{mi}\textprep{li}\textaccent{á}bis.}

\item Quóniam tu illúminas lucérnam \textaccent{me}am, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{Deus meus, illúmina té\textprep{ne}\textprep{bras} \textaccent{me}as.}

\item Quóniam in te erípiar a ten\textaccent{ta}ti\textaccent{ó}ne,~* \mbox{et in Deo meo transgré\textprep{di}\textprep{ar} \textaccent{mu}rum.}

\item Deus meus, impollúta via e\textflex{jus}:~† elóquia Dómini igne ex\textaccent{a}mi\textaccent{ná}ta:~* \mbox{protéctor est ómnium sperán\textprep{ti}\textprep{um} \textaccent{in} se.}

\item Quóniam quis Deus \textaccent{præ}ter \textaccent{Dó}minum?~* \mbox{aut quis Deus præter \textprep{De}\textprep{um} \textaccent{nos}trum?}

\item Deus, qui præcínxit \textaccent{me} vir\textaccent{tú}te:~* \mbox{et pósuit immaculátam \textprep{vi}\textprep{am} \textaccent{me}am.}

\item Qui perfécit pedes meos \textaccent{tam}quam cer\textaccent{vó}rum,~* \mbox{et super excélsa \textprep{stá}\textprep{tu}\textaccent{ens} me.}

\item Qui docet manus \textaccent{me}as ad \textaccent{prǽ}lium:~* \mbox{et posuísti, ut arcum ǽreum, brá\textprep{chi}\textprep{a} \textaccent{me}a.}


\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in sǽcula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

