\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Deus meus, clamábo per diem, et non e\textaccent{xáu}dies:~* \mbox{et nocte, et non ad insipién\textprep{ti}\textprep{am} \textaccent{mi}hi.}
\item Tu autem in sancto \textaccent{há}bitas:~* \mbox{\textprep{laus} \textaccent{Is}raël.}
\item In te speravérunt patres \textaccent{no}stri:~* \mbox{speravérunt, et libe\textprep{rá}\textprep{sti} \textaccent{e}os.}
\item Ad te clamavérunt, et salvi \textaccent{fa}cti sunt:~* \mbox{in te speravérunt, et non \textprep{sunt} \textprep{con}\textaccent{fú}si.}
\item Ego autem sum vermis, et non \textaccent{ho}mo:~* \mbox{oppróbrium hóminum, et abjé\textprep{cti}\textprep{o} \textaccent{ple}bis.}
\item Omnes vidéntes me deri\textaccent{sé}runt me:~* \mbox{locúti sunt lábiis, et mo\textprep{vé}\textprep{runt} \textaccent{ca}put.}
\item Sperávit in Dómino, erípiat \textaccent{e}um:~* \mbox{salvum fáciat eum, quóni\textprep{am} \textprep{vult} \textaccent{e}um.}
\item Quóniam tu es, qui extraxísti me de \textaccent{ven}tre:~* \mbox{spes mea ab ubéribus \textprep{ma}\textprep{tris} \textaccent{me}æ.}
\item In te projéctus sum ex ú\textflex{tero}:~† de ventre matris meæ Deus meus \textaccent{es} tu,~* \mbox{ne discés\textprep{se}\textprep{ris} \textaccent{a} me:}
\item Quóniam tribulátio próxi\textaccent{ma} est:~* \mbox{quóniam non \textprep{est} \textprep{qui} \textaccent{ád}juvet.}
\item Circumdedérunt me vítuli \textaccent{mul}ti:~* \mbox{tauri pingues \textprep{ob}\textprep{se}\textaccent{dé}runt me.}
\item Aperuérunt super me os \textaccent{su}um:~* \mbox{sicut leo rápi\textprep{ens} \textprep{et} \textaccent{rú}giens.}
\item Sicut aqua ef\textaccent{fú}sus sum:~* \mbox{et dispérsa sunt ómnia \textprep{os}\textprep{sa} \textaccent{me}a.}
\item Factum est cor meum tamquam cera li\textaccent{qué}scens:~* \mbox{in médio \textprep{ven}\textprep{tris} \textaccent{me}i.}
\item Aruit tamquam testa virtus me\textflex{a},~† et lingua mea adh\'{\ae}sit fáucibus \textaccent{me}is:~* \mbox{et in púlverem mortis \textprep{de}\textprep{du}\textaccent{xí}sti me.}
\item Quóniam circumdedérunt me canes \textaccent{mul}ti:~* \mbox{concílium malignánti\textprep{um} \textprep{ob}\textaccent{sé}dit me.}
\item Fodérunt manus meas et pedes \textaccent{me}os:~* \mbox{dinumeravérunt ómnia \textprep{os}\textprep{sa} \textaccent{me}a.}
\item Ipsi vero consíderavérunt et inspe\textaccent{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi\textprep{sé}\textprep{runt} \textaccent{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium tuum \textaccent{a} me:~* \mbox{ad defensiónem \textprep{me}\textprep{am} \textaccent{cón}spice.}
\item Erue a frámea, Deus, ánimam \textaccent{me}am:~* \mbox{et de manu canis ú\textprep{ni}\textprep{cam} \textaccent{me}am.}
\item Salva me ex ore le\textaccent{ó}nis:~* \mbox{et a córnibus unicórnium humili\textprep{tá}\textprep{tem} \textaccent{me}am.}
\item Narrábo nomen tuum frátribus \textaccent{me}is:~* \mbox{in médio Ecclési\textprep{æ} \textprep{lau}\textaccent{dá}bo te.}
\item Qui timétis Dóminum, laudáte \textaccent{e}um:~* \mbox{univérsum semen Jacob, glorifi\textprep{cá}\textprep{te} \textaccent{e}um.}
\item Tímeat eum omne semen \textaccent{Is}raël:~* \mbox{quóniam non sprevit, neque despéxit deprecati\textprep{ó}\textprep{nem} \textaccent{páu}peris:}
\item Nec avértit fáciem suam \textaccent{a} me:~* \mbox{et cum clamárem ad eum, \textprep{e}\textprep{xau}\textaccent{dí}vit me.}
\item Apud te laus mea in ecclésia \textaccent{ma}gna:~* \mbox{vota mea reddam in conspéctu timén\textprep{ti}\textprep{um} \textaccent{e}um.}
\item Edent páuperes, et saturabún\textflex{tur}:~† et laudábunt Dóminum qui requírunt \textaccent{e}um:~* \mbox{vivent corda eórum in s\'{\ae}\textprep{cu}\textprep{lum} \textaccent{s\'{\ae}}culi.}
\item Reminiscéntur et converténtur ad \textaccent{Dó}minum~* \mbox{univérsi \textprep{fi}\textprep{nes} \textaccent{ter}ræ:}
\item Et adorábunt in conspéctu \textaccent{e}jus~* \mbox{univérsæ famí\textprep{li}\textprep{æ} \textaccent{Gén}tium.}
\item Quóniam Dómini est \textaccent{re}gnum:~* \mbox{et ipse dominá\textprep{bi}\textprep{tur} \textaccent{Gén}tium.}
\item Manducavérunt et adoravérunt omnes pingues \textaccent{ter}ræ:~* \mbox{in conspéctu ejus cadent omnes qui descén\textprep{dunt} \textprep{in} \textaccent{ter}ram.}
\item Et ánima mea illi \textaccent{vi}vet:~* \mbox{et semen meum sér\textprep{vi}\textprep{et} \textaccent{i}psi.}
\item Annuntiábitur Dómino generátio ventú\textflex{ra}:~† et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui na\textaccent{scé}tur,~* \mbox{quem \textprep{fe}\textprep{cit} \textaccent{Dó}minus.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

