\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Dómine, Deus meus, clamávi \textaccent{ad} te,~* \mbox{et \textprep{sa}\textaccent{nás}ti me.}

\item Dómine, eduxísti ab inférno ánimam \textaccent{me}am:~* \mbox{salvásti me a descendéntibus \textprep{in} \textaccent{la}cum.}

\item Psállite Dómino, sancti \textaccent{e}jus:~* \mbox{et confitémini memóriæ sanctitá\textprep{tis} \textaccent{e}jus.}

\item Quóniam ira in indignatióne \textaccent{e}jus:~* \mbox{et vita in voluntá\textprep{te} \textaccent{e}jus.}

\item Ad vésperum demorábitur \textaccent{fle}tus:~* \mbox{et ad matutínum \textprep{læ}\textaccent{tí}tia.}

\item Ego autem dixi in abundántia \textaccent{me}a:~* \mbox{Non movébor in \textprep{æ}\textaccent{tér}num.}

\item Dómine, in voluntáte \textaccent{tu}a,~* \mbox{præstitísti decóri meo \textprep{vir}\textaccent{tú}tem.}

\item Avertísti fáciem tuam \textaccent{a} me,~* \mbox{et factus sum con\textprep{tur}\textaccent{bá}tus.}

\item Ad te, Dómine, cla\textaccent{má}bo:~* \mbox{et ad Deum meum de\textprep{pre}\textaccent{cá}bor.}

\item Quæ utílitas in sánguine \textaccent{me}o,~* \mbox{dum descéndo in corrup\textprep{ti}\textaccent{ó}nem?}

\item Numquid confitébitur tibi \textaccent{pul}vis,~* \mbox{aut annuntiábit veritá\textprep{tem} \textaccent{tu}am?}

\item Audívit Dóminus, et misértus est \textaccent{me}i:~* \mbox{Dóminus factus est adjú\textprep{tor} \textaccent{me}us.}

\item Convertísti planctum meum in gáudium \textaccent{mi}hi:~* \mbox{conscidísti saccum meum, et circumdedísti me \textprep{læ}\textaccent{tí}tia:}

\item Ut cantet tibi glória mea, et non com\textaccent{pún}gar:~* \mbox{Dómine, Deus meus, in ætérnum confité\textprep{bor} \textaccent{ti}bi.}

\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirítu\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in sǽcula sæculó\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

