\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Desidérium cordis ejus tribuísti \textaccent{e}i:~* \mbox{et voluntáte labiórum ejus non fraudás\textprep{ti} \textaccent{e}um.}

\item Quóniam prævenísti eum in benedictiónibus dul\textaccent{cé}dinis:~* \mbox{posuísti in cápite ejus corónam de lápide pre\textprep{ti}\textaccent{ó}so.}

\item Vitam pétiit \textaccent{a} te:~* \mbox{et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in sǽcu\textprep{lum} \textaccent{sǽ}culi.}

\item Magna est glória ejus in salutári \textaccent{tu}o:~* \mbox{glóriam et magnum decórem impónes su\textprep{per} \textaccent{e}um.}

\item Quóniam dabis eum in benedictiónem in sǽculum \textaccent{sǽ}culi:~* \mbox{lætificábis eum in gáudio cum vul\textprep{tu} \textaccent{tu}o.}

\item Quóniam rex sperat in \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{et in misericórdia Altíssimi non com\textprep{mo}\textaccent{vé}bitur.}

\item Inveniátur manus tua ómnibus inimícis \textaccent{tu}is:~* \mbox{déxtera tua invéniat omnes, qui te \textprep{o}\textaccent{dé}runt.}

\item Pones eos ut clíbanum ignis in témpore vultus \textaccent{tu}i:~* \mbox{Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit e\textprep{os} \textaccent{i}gnis.}

\item Fructum eórum de terra \textaccent{per}des:~* \mbox{et semen eórum a fíli\textprep{is} \textaccent{hó}minum.}

\item Quóniam declinavérunt in te \textaccent{ma}la:~* \mbox{cogitavérunt consília, quæ non potuérunt sta\textprep{bi}\textaccent{lí}re.}

\item Quóniam pones eos \textaccent{dor}sum:~* \mbox{in relíquiis tuis præparábis vultum \textprep{e}\textaccent{ó}rum.}

\item Exaltáre, Dómine, in virtúte \textaccent{tu}a:~* \mbox{cantábimus et psallémus virtú\textprep{tes} \textaccent{tu}as.}

\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirítu\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in sǽcula sæculó\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

