\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Deus meus, clamábo per diem, et \textprep{non} \textprep{e}\textaccent{xáu}dies:~* \mbox{et nocte, et non ad insipiéntiam mihi.}
\item Tu autem in \textprep{san}\textprep{cto} \textaccent{há}bitas:~* \mbox{laus Israël.}
\item In te speravérunt \textprep{pa}\textprep{tres} \textaccent{no}stri:~* \mbox{speravérunt, et liberásti eos.}
\item Ad te clamavérunt, et \textprep{sal}\textprep{vi} \textaccent{fa}cti sunt:~* \mbox{in te speravérunt, et non sunt confúsi.}
\item Ego autem sum vermis, \textprep{et} \textprep{non} \textaccent{ho}mo:~* \mbox{oppróbrium hóminum, et abjéctio plebis.}
\item Omnes vidéntes me \textprep{de}\textprep{ri}\textaccent{sé}runt me:~* \mbox{locúti sunt lábiis, et movérunt caput.}
\item Sperávit in Dómino, erí\textprep{pi}\textprep{at} \textaccent{e}um:~* \mbox{salvum fáciat eum, quóniam vult eum.}
\item Quóniam tu es, qui extraxísti \textprep{me} \textprep{de} \textaccent{ven}tre:~* \mbox{spes mea ab ubéribus matris meæ.}
\item In te projéctus sum ex ú\textflex{te}\textflex{ro}:~† de ventre matris meæ Deus \textprep{me}\textprep{us} \textaccent{es} tu,~* \mbox{ne discésseris a me:}
\item Quóniam tribulátio \textprep{pró}\textprep{xi}\textaccent{ma} est:~* \mbox{quóniam non est qui ádjuvet.}
\item Circumdedérunt me ví\textprep{tu}\textprep{li} \textaccent{mul}ti:~* \mbox{tauri pingues obsedérunt me.}
\item Aperuérunt super \textprep{me} \textprep{os} \textaccent{su}um:~* \mbox{sicut leo rápiens et rúgiens.}
\item Sicut a\textprep{qua} \textprep{ef}\textaccent{fú}sus sum:~* \mbox{et dispérsa sunt ómnia ossa mea.}
\item Factum est cor meum tamquam ce\textprep{ra} \textprep{li}\textaccent{qué}scens:~* \mbox{in médio ventris mei.}
\item Aruit tamquam testa virtus me\textflex{a},~† et lingua mea adh\'{\ae}sit fáu\textprep{ci}\textprep{bus} \textaccent{me}is:~* \mbox{et in púlverem mortis deduxísti me.}
\item Quóniam circumdedérunt me \textprep{ca}\textprep{nes} \textaccent{mul}ti:~* \mbox{concílium malignántium obsédit me.}
\item Fodérunt manus meas et \textprep{pe}\textprep{des} \textaccent{me}os:~* \mbox{dinumeravérunt ómnia ossa mea.}
\item Ipsi vero consíderavérunt et inspexé\textflex{runt} \textflex{me}:~† divisérunt sibi vesti\textprep{mén}\textprep{ta} \textaccent{me}a,~* \mbox{et super vestem meam misérunt sortem.}
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textprep{tu}\textprep{um} \textaccent{a} me:~* \mbox{ad defensiónem meam cónspice.}
\item Erue a frámea, Deus, á\textprep{ni}\textprep{mam} \textaccent{me}am:~* \mbox{et de manu canis únicam meam.}
\item Salva me ex o\textprep{re} \textprep{le}\textaccent{ó}nis:~* \mbox{et a córnibus unicórnium humilitátem meam.}
\item Narrábo nomen tuum frá\textprep{tri}\textprep{bus} \textaccent{me}is:~* \mbox{in médio Ecclésiæ laudábo te.}
\item Qui timétis Dóminum, lau\textprep{dá}\textprep{te} \textaccent{e}um:~* \mbox{univérsum semen Jacob, glorificáte eum.}
\item Tímeat eum omne \textprep{se}\textprep{men} \textaccent{Is}raël:~* \mbox{quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatiónem páuperis:}
\item Nec avértit fáciem \textprep{su}\textprep{am} \textaccent{a} me:~* \mbox{et cum clamárem ad eum, exaudívit me.}
\item Apud te laus mea in ecclé\textprep{si}\textprep{a} \textaccent{ma}gna:~* \mbox{vota mea reddam in conspéctu timéntium eum.}
\item Edent páuperes, et saturabún\textflex{tur}:~† et laudábunt Dóminum qui re\textprep{quí}\textprep{runt} \textaccent{e}um:~* \mbox{vivent corda eórum in s\'{\ae}culum s\'{\ae}culi.}
\item Reminiscéntur et convertén\textprep{tur} \textprep{ad} \textaccent{Dó}minum~* \mbox{univérsi fines terræ:}
\item Et adorábunt in con\textprep{spé}\textprep{ctu} \textaccent{e}jus~* \mbox{univérsæ famíliæ Géntium.}
\item Quóniam Dómi\textprep{ni} \textprep{est} \textaccent{re}gnum:~* \mbox{et ipse dominábitur Géntium.}
\item Manducavérunt et adoravérunt omnes \textprep{pin}\textprep{gues} \textaccent{ter}ræ:~* \mbox{in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt in terram.}
\item Et ánima mea \textprep{il}\textprep{li} \textaccent{vi}vet:~* \mbox{et semen meum sérviet ipsi.}
\item Annuntiábitur Dómino generátio ventú\textflex{ra}:~† et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo \textprep{qui} \textprep{na}\textaccent{scé}tur,~* \mbox{quem fecit Dóminus.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

