\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Desidérium cordis ejus tribuísti \textaccent{e}i:~* \mbox{et voluntáte labiórum ejus non frau\textprep{dá}\textprep{sti} \textaccent{e}um.}
\item Quóniam prævenísti eum in benedictiónibus dul\textaccent{cé}dinis:~* \mbox{posuísti in cápite ejus corónam de lápide \textprep{pre}\textprep{ti}\textaccent{ó}so.}
\item Vitam pétiit \textaccent{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in~s\'{\ae}culum, et in~s\'{\ae}\textprep{cu}\textprep{lum} \textaccent{s\'{\ae}}culi.
\item Magna est glória ejus in salutári \textaccent{tu}o:~* \mbox{glóriam et magnum decórem impónes \textprep{su}\textprep{per} \textaccent{e}um.}
\item Quóniam dabis eum in benedictiónem in s\'{\ae}culum \textaccent{s\'{\ae}}culi:~* \mbox{lætificábis eum in gáudio cum \textprep{vul}\textprep{tu} \textaccent{tu}o.}
\item Quóniam rex sperat in \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{et in misericórdia Altíssimi non \textprep{com}\textprep{mo}\textaccent{vé}bitur.}
\item Inveniátur manus tua ómnibus inimícis \textaccent{tu}is:~* \mbox{déxtera tua invéniat omnes, qui \textprep{te} \textprep{o}\textaccent{dé}runt.}
\item Pones eos ut clíbanum ignis in témpore vultus \textaccent{tu}i:~* \mbox{Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit \textprep{e}\textprep{os} \textaccent{i}gnis.}
\item Fructum eórum de terra \textaccent{per}des:~* \mbox{et semen eórum a fí\textprep{li}\textprep{is} \textaccent{hó}minum.}
\item Quóniam declinavérunt in te \textaccent{ma}la:~* \mbox{cogitavérunt consília, quæ non potuérunt \textprep{sta}\textprep{bi}\textaccent{lí}re.}
\item Quóniam pones eos \textaccent{dor}sum:~* \mbox{in relíquiis tuis præparábis vul\textprep{tum} \textprep{e}\textaccent{ó}rum.}
\item Exaltáre, Dómine, in virtúte \textaccent{tu}a:~* \mbox{cantábimus et psallémus vir\textprep{tú}\textprep{tes} \textaccent{tu}as.}
\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

