\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Dóminus protéctor vitæ \textaccent{me}æ,~* \mbox{a quo \textprep{tre}\textprep{pi}\textaccent{dá}bo?}
\item Dum apprópiant super me no\textaccent{cén}tes,~* \mbox{ut edant \textprep{car}\textprep{nes} \textaccent{me}as:}
\item Qui tríbulant me inimíci \textaccent{me}i,~* \mbox{ipsi infirmáti sunt et \textprep{ce}\textprep{ci}\textaccent{dé}runt.}
\item Si consístant advérsum me \textaccent{ca}stra,~* \mbox{non timé\textprep{bit} \textprep{cor} \textaccent{me}um.}
\item Si exsúrgat advérsum me \textaccent{pr\'{\ae}}lium,~* \mbox{in hoc e\textprep{go} \textprep{spe}\textaccent{rá}bo.}
\item Unam pétii a Dómino, hanc re\textaccent{quí}ram,~* \mbox{ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus \textprep{vi}\textprep{tæ} \textaccent{me}æ:}
\item Ut vídeam voluptátem \textaccent{Dó}mini,~* \mbox{et vísitem \textprep{tem}\textprep{plum} \textaccent{e}jus.}
\item Quóniam abscóndit me in tabernáculo \textaccent{su}o:~* \mbox{in die malórum protéxit me in abscóndito taberná\textprep{cu}\textprep{li} \textaccent{su}i.}
\item In petra exal\textaccent{tá}vit me:~* \mbox{et nunc exaltávit caput meum super ini\textprep{mí}\textprep{cos} \textaccent{me}os.}
\item Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vociferati\textaccent{ó}nis:~* \mbox{cantábo et psalmum \textprep{di}\textprep{cam} \textaccent{Dó}mino.}
\item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamávi \textaccent{ad} te:~* \mbox{miserére mei, \textprep{et} \textprep{e}\textaccent{xáu}di me.}
\item Tibi dixit cor meum, exquisívit te fácies \textaccent{me}a:~* \mbox{fáciem tuam, Dómi\textprep{ne}, \textprep{re}\textaccent{quí}ram.}
\item Ne avértas fáciem tuam \textaccent{a} me,~* \mbox{ne declínes in ira a \textprep{ser}\textprep{vo} \textaccent{tu}o.}
\item Adjútor meus \textaccent{e}sto:~* \mbox{ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salu\textprep{tá}\textprep{ris} \textaccent{me}us.}
\item Quóniam pater meus, et mater mea dereli\textaccent{qué}runt me:~* \mbox{Dóminus au\textprep{tem} \textprep{as}\textaccent{súm}psit me.}
\item Legem pone mihi, Dómine, in via \textaccent{tu}a:~* \mbox{et dírige me in sémitam rectam propter ini\textprep{mí}\textprep{cos} \textaccent{me}os.}
\item Ne tradíderis me in ánimas tribulántium \textflex{me}:~† quóniam insurrexérunt in me testes i\textaccent{ní}qui,~* \mbox{et mentíta est iní\textprep{qui}\textprep{tas} \textaccent{si}bi.}
\item Credo vidére bona \textaccent{Dó}mini~* \mbox{in ter\textprep{ra} \textprep{vi}\textaccent{vén}tium.}
\item Exspécta Dóminum, viríliter \textaccent{a}ge:~* \mbox{et confortétur cor tuum, et sú\textprep{sti}\textprep{ne} \textaccent{Dó}minum.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

