\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{2}

\item Dum apprópiant super \textprep{me} \textprep{no}\textaccent{cén}tes,~* \mbox{ut e\textprep{dant} \textprep{car}\textprep{nes} \textaccent{me}as:}
\item Qui tríbulant me ini\textprep{mí}\textprep{ci} \textaccent{me}i,~* \mbox{ipsi infirmáti sunt \textprep{et} \textprep{ce}\textprep{ci}\textaccent{dé}runt.}
\item Si consístant advér\textprep{sum} \textprep{me} \textaccent{ca}stra,~* \mbox{non ti\textprep{mé}\textprep{bit} \textprep{cor} \textaccent{me}um.}
\item Si exsúrgat advér\textprep{sum} \textprep{me} \textaccent{pr\'{\ae}}lium,~* \mbox{in hoc \textprep{e}\textprep{go} \textprep{spe}\textaccent{rá}bo.}
\item Unam pétii a Dómino, \textprep{hanc} \textprep{re}\textaccent{quí}ram,~* \mbox{ut inhábitem in domo Dómini ómnibus dié\textprep{bus} \textprep{vi}\textprep{tæ} \textaccent{me}æ:}
\item Ut vídeam volup\textprep{tá}\textprep{tem} \textaccent{Dó}mini,~* \mbox{et vísi\textprep{tem} \textprep{tem}\textprep{plum} \textaccent{e}jus.}
\item Quóniam abscóndit me in taberná\textprep{cu}\textprep{lo} \textaccent{su}o:~* \mbox{in die malórum protéxit me in abscóndito taber\textprep{ná}\textprep{cu}\textprep{li} \textaccent{su}i.}
\item In petra \textprep{e}\textprep{xal}\textaccent{tá}vit me:~* \mbox{et nunc exaltávit caput meum super i\textprep{ni}\textprep{mí}\textprep{cos} \textaccent{me}os.}
\item Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\textprep{ra}\textprep{ti}\textaccent{ó}nis:~* \mbox{cantábo et psal\textprep{mum} \textprep{di}\textprep{cam} \textaccent{Dó}\textaccent{mi}no.}
\item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\textprep{má}\textprep{vi} \textaccent{ad} te:~* \mbox{miserére me\textprep{i}, \textprep{et} \textprep{e}\textaccent{xáu}\textaccent{di} me.}
\item Tibi dixit cor meum, exquisívit te fá\textprep{ci}\textprep{es} \textaccent{me}a:~* \mbox{fáciem tuam, Dó\textprep{mi}\textprep{ne}, \textprep{re}\textaccent{quí}ram.}
\item Ne avértas fáciem \textprep{tu}\textprep{am} \textaccent{a} me,~* \mbox{ne declínes in ira \textprep{a} \textprep{ser}\textprep{vo} \textaccent{tu}o.}
\item Adjútor \textprep{me}\textprep{us} \textaccent{e}sto:~* \mbox{ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, sa\textprep{lu}\textprep{tá}\textprep{ris} \textaccent{me}us.}
\item Quóniam pater meus, et mater mea de\textprep{re}\textprep{li}\textaccent{qué}runt me:~* \mbox{Dóminus \textprep{au}\textprep{tem} \textprep{as}\textaccent{súm}\textaccent{psit} me.}
\item Legem pone mihi, Dómine, in \textprep{vi}\textprep{a} \textaccent{tu}a:~* \mbox{et dírige me in sémitam rectam propter i\textprep{ni}\textprep{mí}\textprep{cos} \textaccent{me}os.}
\item Ne tradíderis me in ánimas tribulántium \textflex{me}:~† quóniam insurrexérunt in me tes\textprep{tes i}\textaccent{ní}qui,~* \mbox{et mentíta est i\textprep{ní}\textprep{qui}\textprep{tas} \textaccent{si}bi.}
\item Credo vidére \textprep{bo}\textprep{na} \textaccent{Dó}mini~* \mbox{in \textprep{ter}\textprep{ra} \textprep{vi}\textaccent{vén}\textaccent{ti}um.}
\item Exspécta Dóminum, virí\textprep{li}\textprep{ter} \textaccent{a}ge:~* \mbox{et confortétur cor tuum, et \textprep{sú}\textprep{sti}\textprep{ne} \textaccent{Dó}\textaccent{mi}num.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

