\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item In Dómino laudábitur ánima \textaccent{me}a:~* \mbox{áudiant mansuéti, \textprep{et} \textprep{læ}\textaccent{tén}tur.}

\item Magnificáte Dóminum \textaccent{me}cum:~* \mbox{et exaltémus nomen ejus \textprep{in} \textprep{id}\textaccent{íp}sum.}

\item Exquisívi Dóminum, et exau\textaccent{dí}vit me:~* \mbox{et ex ómnibus tribulatiónibus meis e\textprep{rí}\textprep{pu}\textaccent{it} me.}

\item Accédite ad eum, et illumi\textaccent{ná}mini:~* \mbox{et fácies vestræ non \textprep{con}\textprep{fun}\textaccent{dén}tur.}

\item Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudívit \textaccent{e}um:~* \mbox{et de ómnibus tribulatiónibus ejus sal\textprep{vá}\textprep{vit} \textaccent{e}um.}

\item Immíttet Angelus Dómini in circúitu timéntium \textaccent{e}um:~* \mbox{et erí\textprep{pi}\textprep{et} \textaccent{e}os.}

\item Gustáte, et vidéte quóniam suávis est \textaccent{Dó}minus:~* \mbox{beátus vir, qui spe\textprep{rat} \textprep{in} \textaccent{e}o.}

\item Timéte Dóminum, omnes sancti \textaccent{e}jus:~* \mbox{quóniam non est inópia timén\textprep{ti}\textprep{bus} \textaccent{e}um.}

\item Dívites eguérunt et esuri\textaccent{é}runt:~* \mbox{inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \textprep{om}\textprep{ni} \textaccent{bo}no.}

\item Veníte, fílii, au\textaccent{dí}te me:~* \mbox{timórem Dómi\textprep{ni} \textprep{do}\textaccent{cé}bo vos.}

\item Quis est homo qui vult \textaccent{vi}tam:~* \mbox{díligit dies vi\textprep{dé}\textprep{re} \textaccent{bo}nos?}

\item Próhibe linguam tuam a \textaccent{ma}lo:~* \mbox{et lábia tua ne lo\textprep{quán}\textprep{tur} \textaccent{do}lum.}

\item Divérte a malo, et fac \textaccent{bo}num:~* \mbox{inquíre pacem, et persé\textprep{que}\textprep{re} \textaccent{e}am.}

\item Oculi Dómini super \textaccent{jus}tos:~* \mbox{et aures ejus in pre\textprep{ces} \textprep{e}\textaccent{ó}rum.}

\item Vultus autem Dómini super faciéntes \textaccent{ma}la:~* \mbox{ut perdat de terra memóri\textprep{am} \textprep{e}\textaccent{ó}rum.}

\item Clamavérunt justi, et Dóminus exaudívit \textaccent{e}os:~* \mbox{et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\textprep{rá}\textprep{vit} \textaccent{e}os.}

\item Juxta est Dóminus iis, qui tribuláto sunt \textaccent{cor}de:~* \mbox{et húmiles spíri\textprep{tu} \textprep{sal}\textaccent{vá}bit.}

\item Multæ tribulatiónes jus\textaccent{tó}rum:~* \mbox{et de ómnibus his liberábit \textprep{e}\textprep{os} \textaccent{Dó}minus.}

\item Custódit Dóminus ómnia ossa e\textaccent{ó}rum:~* \mbox{unum ex his non \textprep{con}\textprep{te}\textaccent{ré}tur.}

\item Mors peccatórum \textaccent{pés}sima:~* \mbox{et qui odérunt jus\textprep{tum}, \textprep{de}\textaccent{lín}quent.}

\item Rédimet Dóminus ánimas servórum su\textaccent{ó}rum:~* \mbox{et non delínquent omnes qui spe\textprep{rant} \textprep{in} \textaccent{e}o.}

\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in sǽcula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}