\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Non supergáudeant mihi qui adversántur mihi i\textaccent{ní}que:~* \mbox{qui odérunt me gratis et ánnu\textprep{unt} \textaccent{ó}\textaccent{cu}lis.}
\item Quóniam mihi quidem pacífice loque\textaccent{bán}tur:~* \mbox{et in iracúndia terræ loquéntes, dolos co\textprep{gi}\textaccent{tá}bant.}
\item Et dilatavérunt super me os \textaccent{su}um:~* \mbox{dixérunt: Euge, euge, vidérunt ócu\textprep{li} \textaccent{no}stri.}
\item Vidísti, Dómine, ne \textaccent{sí}leas:~* \mbox{Dómine, ne discé\textprep{das} \textaccent{a} me.}
\item Exsúrge et inténde judício \textaccent{me}o:~* \mbox{Deus meus, et Dóminus meus in cau\textprep{sam} \textaccent{me}am.}
\item Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, Deus \textaccent{me}us,~* \mbox{et non supergáude\textprep{ant} \textaccent{mi}hi.}
\item Non dicant in córdibus su\textflex{is}:~† Euge, euge, ánimæ \textaccent{no}stræ:~* \mbox{nec dicant: Devorávi\textprep{mus} \textaccent{e}um.}
\item Erubéscant et revereántur \textaccent{si}mul,~* \mbox{qui gratulántur ma\textprep{lis} \textaccent{me}is.}
\item Induántur confusióne et reve\textaccent{rén}tia~* \mbox{qui magna loquún\textprep{tur} \textaccent{su}\textaccent{per} me.}
\item Exsúltent et læténtur qui volunt justítiam \textaccent{me}am:~* \\et dicant semper: Magnificétur Dóminus \\qui volunt pacem ser\textprep{vi} \textaccent{e}jus.
\item Et lingua mea meditábitur justítiam \textaccent{tu}am,~* \mbox{tota die lau\textprep{dem} \textaccent{tu}am.}
\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirítu\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæculó\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

