\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Quóniam tamquam fœnum velóci\textaccent{ter} a\textaccent{ré}scent:~* \mbox{et quemádmodum ólera herbárum \textaccent{ci}to \textaccent{dé}cident.}
\item Spera in Dómino, et fac \textaccent{bo}ni\textaccent{tá}tem:~* \mbox{et inhábita terram, et pascéris in di\textaccent{ví}tiis \textaccent{e}jus.}
\item Dele\textaccent{ctá}re in \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{et dabit tibi petitiónes \textaccent{cor}dis \textaccent{tu}i.}
\item Revéla Dómino viam tuam, et \textaccent{spe}ra in \textaccent{e}o:~* \mbox{et \textaccent{i}pse \textaccent{fá}ciet.}
\item Et edúcet quasi lumen justítiam tu\textflex{am}:~† et judícium tuum \textaccent{tam}quam me\textaccent{rí}diem:~* \mbox{súbditus esto Dómino, et \textaccent{o}ra \textaccent{e}um.}
\item Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \textaccent{vi}a \textaccent{su}a:~* \mbox{in hómine faciénte \textaccent{in}ju\textaccent{stí}tias.}
\item Désine ab ira, et dere\textaccent{lín}que fu\textaccent{ró}rem:~* \mbox{noli æmulári ut \textaccent{ma}li\textaccent{gné}ris.}
\item Quóniam qui malignántur, exter\textaccent{mi}na\textaccent{bún}tur:~* \mbox{sustinéntes autem Dóminum, ipsi heredi\textaccent{tá}bunt \textaccent{ter}ram.}
\item Et adhuc pusíllum, et non \textaccent{e}rit pec\textaccent{cá}tor:~* \mbox{et quæres locum ejus et \textaccent{non} in\textaccent{vé}nies.}
\item Mansuéti autem heredi\textaccent{tá}bunt \textaccent{ter}ram:~* \mbox{et delectabúntur in multi\textaccent{tú}dine \textaccent{pa}cis.}
\item Observábit pec\textaccent{cá}tor \textaccent{ju}stum:~* \mbox{et stridébit super eum \textaccent{dén}tibus \textaccent{su}is.}
\item Dóminus autem irri\textaccent{dé}bit \textaccent{e}um:~* \mbox{quóniam próspicit quod véniet \textaccent{di}es \textaccent{e}jus.}
\item Gládium evaginavérunt \textaccent{pec}ca\textaccent{tó}res:~* \mbox{intendérunt \textaccent{ar}cum \textaccent{su}um,}
\item Ut dejíciant páupe\textaccent{rem} et \textaccent{í}nopem:~* \mbox{ut trucídent \textaccent{re}ctos \textaccent{cor}de.}
\item Gládius eórum intret in \textaccent{cor}da i\textaccent{psó}rum:~* \mbox{et arcus eórum \textaccent{con}frin\textaccent{gá}tur.}
\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textaccent{rí}tui \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textaccent{ló}rum. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

