\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Quóniam bráchia peccatórum \textprep{con}\textprep{te}\textaccent{rén}tur:~* \mbox{confírmat au\textprep{tem} \textprep{ju}\textprep{stos} \textaccent{Dó}minus.}
\item Novit Dóminus dies imma\textprep{cu}\textprep{la}\textaccent{tó}rum:~* \mbox{et heréditas eórum in \textprep{æ}\textprep{tér}\textprep{num} \textaccent{e}rit.}
\item Non confundéntur in témpore ma\textflex{lo},~† et in diébus famis sa\textprep{tu}\textprep{ra}\textaccent{bún}tur:~* \mbox{quia pecca\textprep{tó}\textprep{res} \textprep{pe}\textaccent{rí}bunt.}
\item Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \textprep{e}\textprep{xal}\textaccent{tá}ti:~* \mbox{deficiéntes, quemádmodum \textprep{fu}\textprep{mus} \textprep{de}\textaccent{fí}cient.}
\item Mutuábitur peccátor, \textprep{et} \textprep{non} \textaccent{sol}vet:~* \mbox{justus autem mise\textprep{ré}\textprep{tur} \textprep{et} \textaccent{trí}buet.}
\item Quia benedicéntes ei heredi\textprep{tá}\textprep{bunt} \textaccent{ter}ram:~* \mbox{maledicéntes autem e\textprep{i} \textprep{di}\textprep{spe}\textaccent{rí}bunt.}
\item Apud Dóminum gressus hóminis \textprep{di}\textprep{ri}\textaccent{gén}tur:~* \mbox{et vi\textprep{am} \textprep{e}\textprep{jus} \textaccent{vo}let.}
\item Cum cecíderit non \textprep{col}\textprep{li}\textaccent{dé}tur:~* \mbox{quia Dóminus suppó\textprep{nit} \textprep{ma}\textprep{num} \textaccent{su}am.}
\item Júnior fui, é\textprep{te}\textprep{nim} \textaccent{sé}nui:~* \mbox{et non vidi justum derelíctum, nec semen e\textprep{jus} \textprep{quæ}\textprep{rens} \textaccent{pa}nem.}
\item Tota die miseré\textprep{tur} \textprep{et} \textaccent{cóm}modat:~* \mbox{et semen illíus in benedi\textprep{cti}\textprep{ó}\textprep{ne} \textaccent{e}rit.}
\item Declína a malo, \textprep{et} \textprep{fac} \textaccent{bo}num:~* \mbox{et inhábita in \textprep{s\'{\ae}}\textprep{cu}\textprep{lum} \textaccent{s\'{\ae}}culi.}
\item Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \textprep{san}\textprep{ctos} \textaccent{su}os:~* \mbox{in ætérnum \textprep{con}\textprep{ser}\textprep{va}\textaccent{bún}tur.}
\item Injústi \textprep{pu}\textprep{ni}\textaccent{én}tur:~* \mbox{et semen impi\textprep{ó}\textprep{rum} \textprep{pe}\textaccent{rí}bit.}
\item Justi autem heredi\textprep{tá}\textprep{bunt} \textaccent{ter}ram:~* \mbox{et inhabitábunt in s\'{\ae}culum s\'{\ae}cu\textprep{li} \textprep{su}\textprep{per} \textaccent{e}am.}
\item Glória Pa\textprep{tri}, \textprep{et} \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textprep{rí}\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textprep{nunc}, \textprep{et} \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæ\textprep{cu}\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

