\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Pósui ori meo cu\textaccent{stó}diam,~* \mbox{cum consísteret peccá\textprep{tor} \textprep{ad}\textaccent{vér}sum me.}
\item Obmútui, et humiliátus sum, et sílui a \textaccent{bo}nis:~* \mbox{et dolor meus \textprep{re}\textprep{no}\textaccent{vá}tus est.}
\item Concáluit cor meum \textaccent{in}tra me:~* \mbox{et in meditatióne mea exar\textprep{dé}\textprep{scet} \textaccent{i}gnis.}
\item Locútus sum in lingua \textaccent{me}a:~* \mbox{Notum fac mihi, Dómine, \textprep{fi}\textprep{nem} \textaccent{me}um.}
\item Et númerum diérum meórum \textaccent{quis} est:~* \mbox{ut sciam quid \textprep{de}\textprep{sit} \textaccent{mi}hi.}
\item Ecce mensurábiles posuísti dies \textaccent{me}os:~* \mbox{et substántia mea tamquam ní\textprep{hi}\textprep{lum} \textaccent{an}te te.}
\item Verúmtamen univérsa \textaccent{vá}nitas,~* \mbox{omnis \textprep{ho}\textprep{mo} \textaccent{vi}vens.}
\item Verúmtamen in imágine pertránsit \textaccent{ho}mo:~* \mbox{sed et frustra \textprep{con}\textprep{tur}\textaccent{bá}tur.}
\item Thesau\textaccent{rí}zat:~* \mbox{et ignórat cui congre\textprep{gá}\textprep{bit} \textaccent{e}a.}
\item Et nunc quæ est exspectátio mea? Nonne \textaccent{Dó}minus?~* \mbox{Et substántia mea \textprep{a}\textprep{pud} \textaccent{te} est.}
\item Ab ómnibus iniquitátibus meis éru\textaccent{e} me:~* \mbox{oppróbrium insipién\textprep{ti} \textprep{de}\textaccent{dí}sti me.}
\item Obmútui, et non apérui os meum, quóniam tu fe\textaccent{cí}sti:~* \mbox{ámove a me \textprep{pla}\textprep{gas} \textaccent{tu}as.}
\item A fortitúdine manus tuæ ego deféci in increpati\textaccent{ó}nibus:~* \mbox{propter iniquitátem corripu\textprep{í}\textprep{sti} \textaccent{hó}minem.}
\item Et tabéscere fecísti sicut aráneam ánimam \textaccent{e}jus:~* \mbox{verúmtamen vane conturbátur \textprep{om}\textprep{nis} \textaccent{ho}mo.}
\item Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecatiónem \textaccent{me}am:~* \mbox{áuribus pércipe lá\textprep{cri}\textprep{mas} \textaccent{me}as.}
\item Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et pere\textaccent{grí}nus,~* \mbox{sicut omnes \textprep{pa}\textprep{tres} \textaccent{me}i.}
\item Remítte mihi, ut refrígerer priúsquam \textaccent{á}beam,~* \mbox{et ámpli\textprep{us} \textprep{non} \textaccent{e}ro.}
\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

