\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Et qui juxta me erant, de longe ste\textaccent{té}runt:~* \mbox{et vim faciébant qui quærébant áni\textprep{mam} \textaccent{me}am.}
\item Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt vani\textaccent{tá}tes:~* \mbox{et dolos tota die medi\textprep{ta}\textaccent{bán}tur.}
\item Ego autem tamquam surdus non audi\textaccent{é}bam:~* \mbox{et sicut mutus non apériens \textprep{os} \textaccent{su}um.}
\item Et factus sum sicut homo non \textaccent{áu}diens:~* \mbox{et non habens in ore suo redargu\textprep{ti}\textaccent{ó}nes.}
\item Quóniam in te, Dómine, spe\textaccent{rá}vi:~* \mbox{tu exáudies me, Dómine, De\textprep{us} \textaccent{me}us.}
\item Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi inimíci \textaccent{me}i:~* \mbox{et dum commovéntur pedes mei, super me magna \textprep{lo}\textaccent{cú}\textaccent{ti} sunt.}
\item Quóniam ego in flagélla pa\textaccent{rá}tus sum:~* \mbox{et dolor meus in conspéctu me\textprep{o} \textaccent{sem}per.}
\item Quóniam iniquitátem meam annunti\textaccent{á}bo:~* \mbox{et cogitábo pro peccá\textprep{to} \textaccent{me}o.}
\item Inimíci autem mei vivunt, et confirmáti sunt \textaccent{su}per me:~* \mbox{et multiplicáti sunt qui odérunt me \textprep{i}\textaccent{ní}que.}
\item Qui retríbuunt mala pro bonis, detrahébant \textaccent{mi}hi:~* \mbox{quóniam sequébar bo\textprep{ni}\textaccent{tá}tem.}
\item Ne derelínquas me, Dómine, Deus \textaccent{me}us:~* \mbox{ne discésse\textprep{ris} \textaccent{a} me.}
\item Inténde in adjutórium \textaccent{me}um,~* \mbox{Dómine, Deus, salú\textprep{tis} \textaccent{me}æ.}
\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirítu\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæculó\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

