\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Quóniam sagíttæ tuæ infíxæ sunt \textaccent{mi}hi:~* \mbox{et confirmásti super me \textprep{ma}\textprep{num} \textaccent{tu}am.}
\item Non est sánitas in carne mea a fácie iræ \textaccent{tu}æ:~* \mbox{non est pax óssibus meis a fácie peccató\textprep{rum} \textprep{me}\textaccent{ó}rum.}
\item Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt caput \textaccent{me}um:~* \mbox{et sicut onus grave gravá\textprep{tæ} \textprep{sunt} \textaccent{su}per me.}
\item Putruérunt et corrúptæ sunt cicatríces \textaccent{me}æ,~* \mbox{a fácie insipién\textprep{ti}\textprep{æ} \textaccent{me}æ.}
\item Miser factus sum, et curvátus sum usque in \textaccent{fi}nem:~* \mbox{tota die contristátus in\textprep{gre}\textprep{di}\textaccent{é}bar.}
\item Quóniam lumbi mei impléti sunt illusi\textaccent{ó}nibus:~* \mbox{et non est sánitas in \textprep{car}\textprep{ne} \textaccent{me}a.}
\item Afflíctus sum, et humiliátus sum \textaccent{ni}mis:~* \mbox{rugiébam a gémitu \textprep{cor}\textprep{dis} \textaccent{me}i.}
\item Dómine, ante te omne desidérium \textaccent{me}um:~* \mbox{et gémitus meus a te non \textprep{est} \textprep{ab}\textaccent{scón}ditus.}
\item Cor meum conturbá\textflex{tum} \textflex{est},~† derelíquit me virtus \textaccent{me}a:~* \mbox{et lumen oculórum meórum, et ipsum \textprep{non} \textprep{est} \textaccent{me}cum.}
\item Amíci mei, et próximi \textaccent{me}i~* \mbox{advérsum me appropinquavérunt, \textprep{et} \textprep{ste}\textaccent{té}runt.}
\item Et qui juxta me erant, de longe ste\textaccent{té}runt:~* \mbox{et vim faciébant qui quærébant á\textprep{ni}\textprep{mam} \textaccent{me}am.}
\item Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt vani\textaccent{tá}tes:~* \mbox{et dolos tota die me\textprep{di}\textprep{ta}\textaccent{bán}tur.}
\item Ego autem tamquam surdus non audi\textaccent{é}bam:~* \mbox{et sicut mutus non apéri\textprep{ens} \textprep{os} \textaccent{su}um.}
\item Et factus sum sicut homo non \textaccent{áu}diens:~* \mbox{et non habens in ore suo redar\textprep{gu}\textprep{ti}\textaccent{ó}nes.}
\item Quóniam in te, Dómine, spe\textaccent{rá}vi:~* \mbox{tu exáudies me, Dómine, \textprep{De}\textprep{us} \textaccent{me}us.}
\item Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi inimíci \textaccent{me}i:~* \mbox{et dum commovéntur pedes mei, super me ma\textprep{gna} \textprep{lo}\textaccent{cú}ti sunt.}
\item Quóniam ego in flagélla pa\textaccent{rá}tus sum:~* \mbox{et dolor meus in conspéctu \textprep{me}\textprep{o} \textaccent{sem}per.}
\item Quóniam iniquitátem meam annunti\textaccent{á}bo:~* \mbox{et cogitábo pro pec\textprep{cá}\textprep{to} \textaccent{me}o.}
\item Inimíci autem mei vivunt, et confirmáti sunt \textaccent{su}per me:~* \mbox{et multiplicáti sunt qui odérunt \textprep{me} \textprep{i}\textaccent{ní}que.}
\item Qui retríbuunt mala pro bonis, detrahébant \textaccent{mi}hi:~* \mbox{quóniam sequébar \textprep{bo}\textprep{ni}\textaccent{tá}tem.}
\item Ne derelínquas me, Dómine, Deus \textaccent{me}us:~* \mbox{ne discés\textprep{se}\textprep{ris} \textaccent{a} me.}
\item Inténde in adjutórium \textaccent{me}um,~* \mbox{Dómine, Deus, sa\textprep{lú}\textprep{tis} \textaccent{me}æ.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

