\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Lingua mea cálamus \textaccent{scri}bæ:~* \mbox{velóci\textprep{ter} \textprep{scri}\textaccent{bén}tis.}

\item Speciósus forma præ fíliis hó\textflex{mi}\textflex{num},~† diffúsa est grátia in lábiis \textaccent{tu}is:~* \mbox{proptérea benedíxit te Deus \textprep{in} \textprep{æ}\textaccent{tér}num.}

\item Accíngere gládio tuo super femur \textaccent{tu}um,~* \mbox{\textprep{pot}\textprep{en}\textaccent{tís}sime.}

\item Spécie tua et pulchritúdine \textaccent{tu}a:~* \mbox{inténde, próspere procé\textprep{de}, \textprep{et} \textaccent{re}gna.}

\item Propter veritátem, et mansuetúdinem, et jus\textaccent{tí}tiam:~* \mbox{et dedúcet te mirabíliter déx\textprep{te}\textprep{ra} \textaccent{tu}a.}

\item Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli sub te \textaccent{ca}dent:~* \mbox{in corda inimi\textprep{có}\textprep{rum} \textaccent{Re}gis.}

\item Sedes tua, Deus, in sǽculum \textaccent{sǽ}culi:~* \mbox{virga directiónis virga \textprep{re}\textprep{gni} \textaccent{tu}i.}

\item Dilexísti justítiam, et odísti iniqui\textaccent{tá}tem:~* \mbox{proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consór\textprep{ti}\textprep{bus} \textaccent{tu}is.}

\item Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómibus e\textaccent{búr}neis:~* \mbox{ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\textprep{nó}\textprep{re} \textaccent{tu}o.}

\item Astitit regína a dextris tuis in vestítu deau\textaccent{rá}to:~* \mbox{circúmdata va\textprep{ri}\textprep{e}\textaccent{tá}te.}

\item Audi, fília, et vide, et inclína aurem \textaccent{tu}am:~* \mbox{et oblivíscere pópulum tuum, et domum \textprep{pa}\textprep{tris} \textaccent{tu}i.}

\item Et concupíscet Rex decórem \textaccent{tu}um:~* \mbox{quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ado\textprep{rá}\textprep{bunt} \textaccent{e}um.}

\item Et fíliæ Tyri in mu\textaccent{né}ribus~* \mbox{vultum tuum deprecabúntur: omnes dí\textprep{vi}\textprep{tes} \textaccent{ple}bis.}

\item Omnis glória ejus fíliæ Regis ab \textaccent{in}tus,~* \mbox{in fímbriis áureis circumamícta va\textprep{ri}\textprep{e}\textaccent{tá}tibus.}

\item Adducéntur Regi vírgines post \textaccent{e}am:~* \mbox{próximæ ejus affe\textprep{rén}\textprep{tur} \textaccent{ti}bi.}

\item Afferéntur in lætítia et exsultati\textaccent{ó}ne:~* \mbox{adducéntur in \textprep{tem}\textprep{plum} \textaccent{Re}gis.}

\item Pro pátribus tuis nati sunt tibi \textaccent{fí}lii:~* \mbox{constítues eos príncipes super \textprep{om}\textprep{nem} \textaccent{ter}ram.}

\item Mémores erunt nóminis \textaccent{tu}i:~* \mbox{in omni generatióne et gene\textprep{ra}\textprep{ti}\textaccent{ó}nem.}

\item Proptérea pópuli confitebúntur tibi in æ\textaccent{tér}num:~* \mbox{et in sǽ\textprep{cu}\textprep{lum} \textaccent{sǽ}culi.}

\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in sǽcula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}