\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Fundátur exsultatióne univérsæ ter\textprep{ræ} \textprep{mons} \textaccent{Si}on,~* \mbox{látera Aquilónis, cívi\textprep{tas} \textprep{Re}\textprep{gis} \textaccent{ma}gni.}
\item Deus in dómibus ejus \textprep{co}\textprep{gno}\textaccent{scé}tur:~* \mbox{cum su\textprep{scí}\textprep{pi}\textprep{et} \textaccent{e}am.}
\item Quóniam ecce reges terræ \textprep{con}\textprep{gre}\textaccent{gá}ti sunt:~* \mbox{conve\textprep{né}\textprep{runt} \textprep{in} \textaccent{u}num.}
\item Ipsi vidéntes sic admirá\textflex{ti} \textflex{sunt},~† conturbáti \textprep{sunt}, \textprep{com}\textaccent{mó}ti sunt:~* \mbox{tremor ap\textprep{pre}\textprep{hén}\textprep{dit} \textaccent{e}os.}
\item Ibi dolóres ut par\textprep{tu}\textprep{ri}\textaccent{én}tis:~* \mbox{in spíritu veheménti cónte\textprep{res} \textprep{na}\textprep{ves} \textaccent{Thar}sis.}
\item Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtú\textflex{tum},~† in civitáte \textprep{De}\textprep{i} \textaccent{no}stri:~* \mbox{Deus fundávit e\textprep{am} \textprep{in} \textprep{æ}\textaccent{tér}num.}
\item Suscépimus, Deus, misericór\textprep{di}\textprep{am} \textaccent{tu}am,~* \mbox{in médi\textprep{o} \textprep{tem}\textprep{pli} \textaccent{tu}i.}
\item Secúndum nomen tuum, De\textflex{us},~† sic et laus tua in \textprep{fi}\textprep{nes} \textaccent{ter}ræ:~* \mbox{justítia plena est \textprep{déx}\textprep{te}\textprep{ra} \textaccent{tu}a.}
\item Lætétur mons Sion, et exsúltent fí\textprep{li}\textprep{æ} \textaccent{Ju}dæ:~* \mbox{propter judíci\textprep{a} \textprep{tu}\textprep{a}, \textaccent{Dó}\textaccent{mi}ne.}
\item Circúmdate Sion, et complectí\textprep{mi}\textprep{ni} \textaccent{e}am:~* \mbox{narráte in \textprep{túr}\textprep{ri}\textprep{bus} \textaccent{e}jus.}
\item Pónite corda vestra in vir\textprep{tú}\textprep{te} \textaccent{e}jus:~* \mbox{et distribúite domus ejus, ut enarrétis in pro\textprep{gé}\textprep{ni}\textprep{e} \textaccent{ál}\textaccent{te}ra.}
\item Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in s\'{\ae}\textprep{cu}\textprep{lum} \textaccent{s\'{\ae}}culi:~* \mbox{ipse re\textprep{get} \textprep{nos} \textprep{in} \textaccent{s\'{\ae}}\textaccent{cu}la.}
\item Glória Pa\textprep{tri}, \textprep{et} \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textprep{rí}\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textprep{nunc}, \textprep{et} \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæ\textprep{cu}\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

