\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Quique terrígenæ, et \textaccent{fí}lii \textaccent{hó}minum:~* \mbox{simul in unum \textaccent{di}ves et \textaccent{pau}per.}
\item Os meum loquétur \textaccent{sa}pi\textaccent{én}tiam:~* \mbox{et meditátio cordis \textaccent{me}i pru\textaccent{dén}tiam.}
\item Inclinábo in parábolam \textaccent{au}rem \textaccent{me}am:~* \mbox{apériam in psaltério propositi\textaccent{ó}nem \textaccent{me}am.}
\item Cur timébo in \textaccent{di}e \textaccent{ma}la?~* \mbox{iníquitas calcánei mei cir\textaccent{cúm}da\textaccent{bit} me:}
\item Qui confídunt in vir\textaccent{tú}te \textaccent{su}a:~* \mbox{et in multitúdine divitiárum suárum \textaccent{glo}ri\textaccent{án}tur.}
\item Frater non rédimit, \textaccent{ré}dimet \textaccent{ho}mo:~* \mbox{non dabit Deo placati\textaccent{ó}nem \textaccent{su}am.}
\item Et prétium redemptiónis \textaccent{á}nimæ \textaccent{su}æ:~* \mbox{et laborábit in ætérnum, et vivet \textaccent{a}dhuc in \textaccent{fi}nem.}
\item Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes \textaccent{mo}ri\textaccent{én}tes:~* \mbox{simul insípiens, et \textaccent{stul}tus pe\textaccent{rí}bunt.}
\item Et relínquent aliénis di\textaccent{ví}tias \textaccent{su}as:~* \mbox{et sepúlcra eórum domus illórum \textaccent{in} æ\textaccent{tér}num.}
\item Tabernácula eórum in progénie \textaccent{et} pro\textaccent{gé}nie:~* \mbox{vocavérunt nómina sua in \textaccent{ter}ris \textaccent{su}is.}
\item Et homo, cum in honóre esset, non \textaccent{in}tel\textaccent{lé}xit:~* \\comparátus est juméntis insipiéntibus, \\et símilis \textaccent{fa}ctus est \textaccent{il}lis.
\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textaccent{rí}tui \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textaccent{ló}rum. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

