\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Lingua mea \textaccent{cá}lamus \textaccent{scri}bæ:~* \mbox{velóci\textprep{ter} \textprep{scri}\textaccent{bén}tis.}
\item Speciósus forma præ fíliis hó\textflex{mi}\textflex{num},~† diffúsa est grátia in \textaccent{lá}biis \textaccent{tu}is:~* \mbox{proptérea benedíxit te Deus \textprep{in} \textprep{æ}\textaccent{tér}num.}
\item Accíngere gládio tuo super \textaccent{fe}mur \textaccent{tu}um,~* \mbox{\textprep{po}\textprep{ten}\textaccent{tís}sime.}
\item Spécie tua et pulchri\textaccent{tú}dine \textaccent{tu}a:~* \mbox{inténde, próspere procé\textprep{de}, \textprep{et} \textaccent{re}gna.}
\item Propter veritátem, et mansuetúdinem, \textaccent{et} ju\textaccent{stí}tiam:~* \mbox{et dedúcet te mirabíliter déx\textprep{te}\textprep{ra} \textaccent{tu}a.}
\item Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \textaccent{sub} te \textaccent{ca}dent:~* \mbox{in corda inimi\textprep{có}\textprep{rum} \textaccent{Re}gis.}
\item Sedes tua, Deus, in \textaccent{s\'{\ae}}culum \textaccent{s\'{\ae}}culi:~* \mbox{virga directiónis virga \textprep{re}\textprep{gni} \textaccent{tu}i.}
\item Dilexísti justítiam, et odísti i\textaccent{ni}qui\textaccent{tá}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consór\textprep{ti}\textprep{bus} \textaccent{tu}is.
\item Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\textaccent{bus} e\textaccent{búr}neis:~* \mbox{ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\textprep{nó}\textprep{re} \textaccent{tu}o.}
\item Astitit regína a dextris tuis in vestítu \textaccent{de}au\textaccent{rá}to:~* \mbox{circúmdata va\textprep{ri}\textprep{e}\textaccent{tá}te.}
\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

