\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Eripe me de operántibus i\textaccent{ni}qui\textaccent{tá}tem:~* \mbox{et de viris sán\textprep{gui}\textprep{num} \textaccent{sal}va me.}
\item Quia ecce cepérunt \textaccent{á}nimam \textaccent{me}am:~* \mbox{irruérunt \textprep{in} \textprep{me} \textaccent{for}tes.}
\item Neque iníquitas mea, neque peccátum \textaccent{me}um, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{sine iniquitáte cucúrri, \textprep{et} \textprep{di}\textaccent{ré}xi.}
\item Exsúrge in occúrsum \textaccent{me}um, et \textaccent{vi}de:~* \mbox{et tu, Dómine, Deus virtútum, \textprep{De}\textprep{us} \textaccent{Is}raël.}
\item Inténde ad visitándas \textaccent{om}nes \textaccent{Gen}tes:~* \mbox{non misereáris ómnibus, qui operántur i\textprep{ni}\textprep{qui}\textaccent{tá}tem.}
\item Converténtur ad vésperam: et famem pati\textaccent{én}tur ut \textaccent{ca}nes:~* \mbox{et circuíbunt \textprep{ci}\textprep{vi}\textaccent{tá}tem.}
\item Ecce loquéntur in ore su\textflex{o},~† et gládius in lábi\textaccent{is} e\textaccent{ó}rum:~* \mbox{quóniam \textprep{quis} \textprep{au}\textaccent{dí}vit?}
\item Et tu, Dómine, deri\textaccent{dé}bis \textaccent{e}os:~* \mbox{ad níhilum dedúces \textprep{om}\textprep{nes} \textaccent{Gen}tes.}
\item Fortitúdinem meam ad te custó\textflex{di}\textflex{am},~† quia, Deus, su\textaccent{scép}tor \textaccent{me}us es:~* \mbox{Deus meus, misericórdia ejus præ\textprep{vé}\textprep{ni}\textaccent{et} me.}
\item Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne oc\textaccent{cí}das \textaccent{e}os:~* \mbox{nequándo obliviscántur pó\textprep{pu}\textprep{li} \textaccent{me}i.}
\item Dispérge illos in vir\textaccent{tú}te \textaccent{tu}a:~* \mbox{et depóne eos, protéctor \textprep{me}\textprep{us}, \textaccent{Dó}mine:}
\item Delíctum oris eórum, sermónem labi\textaccent{ó}rum i\textaccent{psó}rum:~* \mbox{et comprehendántur in supér\textprep{bi}\textprep{a} \textaccent{su}a.}
\item Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consum\textaccent{ma}ti\textaccent{ó}ne:~* \mbox{in ira consummatiónis, \textprep{et} \textprep{non} \textaccent{e}runt.}
\item Et scient quia Deus domi\textaccent{ná}bitur \textaccent{Ja}cob:~* \mbox{et fí\textprep{ni}\textprep{um} \textaccent{ter}ræ.}
\item Converténtur ad vésperam: et famem pati\textaccent{én}tur ut \textaccent{ca}nes,~* \mbox{et circuíbunt \textprep{ci}\textprep{vi}\textaccent{tá}tem.}
\item Ipsi dispergéntur ad \textaccent{man}du\textaccent{cán}dum:~* \mbox{si vero non fúerint saturáti, et \textprep{mur}\textprep{mu}\textaccent{rá}bunt.}
\item Ego autem cantábo forti\textaccent{tú}dinem \textaccent{tu}am:~* \mbox{et exsultábo mane misericór\textprep{di}\textprep{am} \textaccent{tu}am.}
\item Quia factus es su\textaccent{scép}tor \textaccent{me}us,~* \mbox{et refúgium meum, in die tribulati\textprep{ó}\textprep{nis} \textaccent{me}æ.}
\item Adjútor meus, tibi psal\textflex{lam},~† quia, Deus, su\textaccent{scép}tor \textaccent{me}us es:~* \mbox{Deus meus, misericór\textprep{di}\textprep{a} \textaccent{me}a.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

