\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}


\item Et secúndum multitúdinem miseratió\textprep{num} \textprep{tu}\textaccent{á}rum,~* \mbox{dele ini\textprep{qui}\textprep{tá}\textprep{tem} \textaccent{me}am.}
\item Amplius lava me ab iniqui\textprep{tá}\textprep{te} \textaccent{me}a:~* \mbox{et a peccá\textprep{to} \textprep{me}\textprep{o} \textaccent{mun}da me.}
\item Quóniam iniquitátem meam e\textprep{go} \textprep{co}\textaccent{gnó}sco:~* \mbox{et peccátum meum con\textprep{tra} \textprep{me} \textprep{est} \textaccent{sem}per.}
\item Tibi soli peccávi, et malum co\textprep{ram} \textprep{te} \textaccent{fe}ci:~* \mbox{ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas \textprep{cum} \textprep{ju}\textprep{di}\textaccent{cá}ris.}
\item Ecce enim in iniquitáti\textprep{bus} \textprep{con}\textaccent{cép}tus sum:~* \mbox{et in peccátis concépit \textprep{me} \textprep{ma}\textprep{ter} \textaccent{me}a.}
\item Ecce enim veritátem \textprep{di}\textprep{le}\textaccent{xí}sti:~* \mbox{incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ mani\textprep{fe}\textprep{stá}\textprep{sti} \textaccent{mi}hi.}
\item Aspérges me hyssópo, \textprep{et} \textprep{mun}\textaccent{dá}bor:~* \mbox{lavábis me, et super ni\textprep{vem} \textprep{de}\textprep{al}\textaccent{bá}bor.}
\item Audítui meo dabis gáudium \textprep{et} \textprep{læ}\textaccent{tí}tiam:~* \mbox{et exsultábunt ossa \textprep{hu}\textprep{mi}\textprep{li}\textaccent{á}ta.}
\item Avérte fáciem tuam a pec\textprep{cá}\textprep{tis} \textaccent{me}is:~* \mbox{et omnes iniquitá\textprep{tes} \textprep{me}\textprep{as} \textaccent{de}le.}
\item Cor mundum crea \textprep{in} \textprep{me}, \textaccent{De}us:~* \mbox{et spíritum rectum ínnova in vi\textprep{scé}\textprep{ri}\textprep{bus} \textaccent{me}is.}
\item Ne projícias me a fá\textprep{ci}\textprep{e} \textaccent{tu}a:~* \mbox{et spíritum sanctum tuum ne \textprep{áu}\textprep{fe}\textprep{ras} \textaccent{a} me.}
\item Redde mihi lætítiam salu\textprep{tá}\textprep{ris} \textaccent{tu}i:~* \mbox{et spíritu princi\textprep{pá}\textprep{li} \textprep{con}\textaccent{fír}ma me.}
\item Docébo iníquos \textprep{vi}\textprep{as} \textaccent{tu}as:~* \mbox{et ímpii ad \textprep{te} \textprep{con}\textprep{ver}\textaccent{tén}tur.}
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\textprep{lú}\textprep{tis} \textaccent{me}æ:~* \mbox{et exsultábit lingua mea ju\textprep{stí}\textprep{ti}\textprep{am} \textaccent{tu}am.}
\item Dómine, lábia me\textprep{a} \textprep{a}\textaccent{pé}ries:~* \mbox{et os meum annuntiá\textprep{bit} \textprep{lau}\textprep{dem} \textaccent{tu}am.}
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, de\textprep{dís}\textprep{sem} \textaccent{ú}tique:~* \mbox{holocáustis \textprep{non} \textprep{de}\textprep{le}\textaccent{ctá}beris.}
\item Sacrifícium Deo spíritus con\textprep{tri}\textprep{bu}\textaccent{lá}tus:~* \mbox{cor contrítum et humiliátum, De\textprep{us}, \textprep{non} \textprep{de}\textaccent{spí}cies.}
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textprep{tu}\textprep{a} \textaccent{Si}on:~* \mbox{ut ædificéntur \textprep{mu}\textprep{ri} \textprep{Je}\textaccent{rú}salem.}
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textprep{ho}\textprep{lo}\textaccent{cáu}sta:~* \mbox{tunc impónent super altá\textprep{re} \textprep{tu}\textprep{um} \textaccent{ví}tulos.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

