\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Et in umbra alárum tu\textaccent{á}rum spe\textaccent{rá}bo:~* \mbox{donec tránse\textaccent{at} i\textaccent{ní}quitas.}
\item Clamábo ad \textaccent{De}um al\textaccent{tís}simum:~* \mbox{Deum, qui bene\textaccent{fé}cit \textaccent{mi}hi.}
\item Misit de cælo, et \textaccent{li}be\textaccent{rá}vit me:~* \mbox{dedit in oppróbrium \textaccent{con}cul\textaccent{cán}tes me.}
\item Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem su\textflex{am},~† et erípuit ánimam meam de médio catu\textaccent{ló}rum le\textaccent{ó}num:~* \mbox{dormívi \textaccent{con}tur\textaccent{bá}tus.}
\item Fílii hóminum dentes eórum arma \textaccent{et} sa\textaccent{gít}tæ:~* \mbox{et lingua eórum gládi\textaccent{us} a\textaccent{cú}tus.}
\item Exaltáre super \textaccent{cæ}los, \textaccent{De}us:~* \mbox{et in omnem terram \textaccent{gló}ria \textaccent{tu}a.}
\item Láqueum paravérunt \textaccent{pé}dibus \textaccent{me}is:~* \mbox{et incurvavérunt \textaccent{á}nimam \textaccent{me}am.}
\item Fodérunt ante fáciem \textaccent{me}am \textaccent{fó}veam:~* \mbox{et inci\textaccent{dé}runt in \textaccent{e}am.}
\item Parátum cor meum, Deus, pa\textaccent{rá}tum cor \textaccent{me}um:~* \mbox{cantábo, et \textaccent{psal}mum \textaccent{di}cam.}
\item Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltéri\textaccent{um} et \textaccent{cí}thara:~* \mbox{ex\textaccent{súr}gam di\textaccent{lú}culo.}
\item Confitébor tibi in \textaccent{pó}pulis, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{et psalmum dicam \textaccent{ti}bi in \textaccent{Gén}tibus:}
\item Quóniam magnificáta est usque ad cælos miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{tu}a,~* \mbox{et usque ad nubes \textaccent{vé}ritas \textaccent{tu}a.}
\item Exaltáre super \textaccent{cæ}los, \textaccent{De}us:~* \mbox{et super omnem terram \textaccent{gló}ria \textaccent{tu}a.}
\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textaccent{rí}tui \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textaccent{ló}rum. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

