\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}


\item Et secúndum multitúdinem miseratiónum tu\textaccent{á}rum,~* \mbox{dele iniqui\textprep{tá}\textprep{tem} \textaccent{me}am.}
\item Amplius lava me ab iniquitáte \textaccent{me}a:~* \mbox{et a peccáto \textprep{me}\textprep{o} \textaccent{mun}da me.}
\item Quóniam iniquitátem meam ego co\textaccent{gnó}sco:~* \mbox{et peccátum meum contra \textprep{me} \textprep{est} \textaccent{sem}per.}
\item Tibi soli peccávi, et malum coram te \textaccent{fe}ci:~* \mbox{ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \textprep{ju}\textprep{di}\textaccent{cá}ris.}
\item Ecce enim in iniquitátibus con\textaccent{cép}tus sum:~* \mbox{et in peccátis concépit me \textprep{ma}\textprep{ter} \textaccent{me}a.}
\item Ecce enim veritátem dile\textaccent{xí}sti:~* \mbox{incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manife\textprep{stá}\textprep{sti} \textaccent{mi}hi.}
\item Aspérges me hyssópo, et mun\textaccent{dá}bor:~* \mbox{lavábis me, et super nivem \textprep{de}\textprep{al}\textaccent{bá}bor.}
\item Audítui meo dabis gáudium et læ\textaccent{tí}tiam:~* \mbox{et exsultábunt ossa hu\textprep{mi}\textprep{li}\textaccent{á}ta.}
\item Avérte fáciem tuam a peccátis \textaccent{me}is:~* \mbox{et omnes iniquitátes \textprep{me}\textprep{as} \textaccent{de}le.}
\item Cor mundum crea in me, \textaccent{De}us:~* \mbox{et spíritum rectum ínnova in viscé\textprep{ri}\textprep{bus} \textaccent{me}is.}
\item Ne projícias me a fácie \textaccent{tu}a:~* \mbox{et spíritum sanctum tuum ne áu\textprep{fe}\textprep{ras} \textaccent{a} me.}
\item Redde mihi lætítiam salutáris \textaccent{tu}i:~* \mbox{et spíritu principá\textprep{li} \textprep{con}\textaccent{fír}ma me.}
\item Docébo iníquos vias \textaccent{tu}as:~* \mbox{et ímpii ad te \textprep{con}\textprep{ver}\textaccent{tén}tur.}
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis \textaccent{me}æ:~* \mbox{et exsultábit lingua mea justí\textprep{ti}\textprep{am} \textaccent{tu}am.}
\item Dómine, lábia mea a\textaccent{pé}ries:~* \mbox{et os meum annuntiábit \textprep{lau}\textprep{dem} \textaccent{tu}am.}
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem \textaccent{ú}tique:~* \mbox{holocáustis non \textprep{de}\textprep{le}\textaccent{ctá}beris.}
\item Sacrifícium Deo spíritus contribu\textaccent{lá}tus:~* \mbox{cor contrítum et humiliátum, Deus, \textprep{non} \textprep{de}\textaccent{spí}cies.}
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua \textaccent{Si}on:~* \mbox{ut ædificéntur mu\textprep{ri} \textprep{Je}\textaccent{rú}salem.}
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holo\textaccent{cáu}sta:~* \mbox{tunc impónent super altáre \textprep{tu}\textprep{um} \textaccent{ví}tulos.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

