\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Et secúndum multitúdinem miserati\textaccent{ó}num tu\textaccent{á}rum,~* \mbox{dele iniqui\textaccent{tá}tem \textaccent{me}am.}
\item Amplius lava me ab iniqui\textaccent{tá}te \textaccent{me}a:~* \mbox{et a peccáto \textaccent{me}o \textaccent{mun}da me.}
\item Quóniam iniquitátem meam \textaccent{e}go co\textaccent{gnó}sco:~* \mbox{et peccátum meum contra \textaccent{me} est \textaccent{sem}per.}
\item Tibi soli peccávi, et malum \textaccent{co}ram te \textaccent{fe}ci:~* \mbox{ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \textaccent{ju}di\textaccent{cá}ris.}
\item Ecce enim in iniquitáti\textaccent{bus} con\textaccent{cép}tus sum:~* \mbox{et in peccátis concépit me \textaccent{ma}ter \textaccent{me}a.}
\item Ecce enim veritátem \textaccent{di}le\textaccent{xí}sti:~* \mbox{incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manife\textaccent{stá}sti \textaccent{mi}hi.}
\item Aspérges me hyssópo, \textaccent{et} mun\textaccent{dá}bor:~* \mbox{lavábis me, et super nivem \textaccent{de}al\textaccent{bá}bor.}
\item Audítui meo dabis gáudium \textaccent{et} læ\textaccent{tí}tiam:~* \mbox{et exsultábunt ossa hu\textaccent{mi}li\textaccent{á}ta.}
\item Avérte fáciem tuam a pec\textaccent{cá}tis \textaccent{me}is:~* \mbox{et omnes iniquitátes \textaccent{me}as \textaccent{de}le.}
\item Cor mundum crea \textaccent{in} me, \textaccent{De}us:~* \mbox{et spíritum rectum ínnova in vi\textaccent{scé}ribus \textaccent{me}is.}
\item Ne projícias me a \textaccent{fá}cie \textaccent{tu}a:~* \mbox{et spíritum sanctum tuum ne \textaccent{áu}feras \textaccent{a} me.}
\item Redde mihi lætítiam salu\textaccent{tá}ris \textaccent{tu}i:~* \mbox{et spíritu princi\textaccent{pá}li con\textaccent{fír}ma me.}
\item Docébo iníquos \textaccent{vi}as \textaccent{tu}as:~* \mbox{et ímpii ad te \textaccent{con}ver\textaccent{tén}tur.}
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\textaccent{lú}tis \textaccent{me}æ:~* \mbox{et exsultábit lingua mea ju\textaccent{stí}tiam \textaccent{tu}am.}
\item Dómine, lábia \textaccent{me}a a\textaccent{pé}ries:~* \mbox{et os meum annuntiábit \textaccent{lau}dem \textaccent{tu}am.}
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, de\textaccent{dís}sem \textaccent{ú}tique:~* \mbox{holocáustis non \textaccent{de}le\textaccent{ctá}beris.}
\item Sacrifícium Deo spíritus con\textaccent{tri}bu\textaccent{lá}tus:~* \mbox{cor contrítum et humiliátum, Deus, \textaccent{non} de\textaccent{spí}cies.}
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textaccent{tu}a \textaccent{Si}on:~* \mbox{ut ædificéntur \textaccent{mu}ri Je\textaccent{rú}salem.}
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textaccent{ho}lo\textaccent{cáu}sta:~* \mbox{tunc impónent super altáre \textaccent{tu}um \textaccent{ví}tulos.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

