\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}


\item Infíxus sum in limo pro\textaccent{fún}di:~* \mbox{et non \textprep{est} \textprep{sub}\textaccent{stán}tia.}
\item Veni in altitúdinem \textaccent{ma}ris:~* \mbox{et tempé\textprep{stas} \textprep{de}\textaccent{mér}sit me.}
\item Laborávi clamans, raucæ factæ sunt fauces \textaccent{me}æ:~* \mbox{defecérunt óculi mei, dum spero in \textprep{De}\textprep{um} \textaccent{me}um.}
\item Multiplicáti sunt super capíllos cápitis \textaccent{me}i,~* \mbox{qui odé\textprep{runt} \textprep{me} \textaccent{gra}tis.}
\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci mei in\textaccent{jú}ste:~* \mbox{quæ non rápui, tunc \textprep{ex}\textprep{sol}\textaccent{vé}bam.}
\item Deus, tu scis insipiéntiam \textaccent{me}am:~* \mbox{et delícta mea a te non \textprep{sunt} \textprep{ab}\textaccent{scón}dita.}
\item Non erubéscant in me qui exspéctant te, \textaccent{Dó}mine,~* \mbox{Dómi\textprep{ne} \textprep{vir}\textaccent{tú}tum}
\item Non confundántur \textaccent{su}per me~* \mbox{qui quærunt te, \textprep{De}\textprep{us} \textaccent{Is}raël.}
\item Quóniam propter te sustínui op\textaccent{pró}brium:~* \mbox{opéruit confúsio fá\textprep{ci}\textprep{em} \textaccent{me}am.}
\item Extráneus factus sum frátribus \textaccent{me}is,~* \mbox{et peregrínus fíliis \textprep{ma}\textprep{tris} \textaccent{me}æ.}
\item Quóniam zelus domus tuæ co\textaccent{mé}dit me:~* \mbox{et oppróbria exprobrántium tibi ceci\textprep{dé}\textprep{runt} \textaccent{su}per me.}
\item Et opérui in jejúnio ánimam \textaccent{me}am:~* \mbox{et factum est in oppró\textprep{bri}\textprep{um} \textaccent{mi}hi.}
\item Et pósui vestiméntum meum ci\textaccent{lí}cium:~* \mbox{et factus sum illis \textprep{in} \textprep{pa}\textaccent{rá}bolam.}
\item Advérsum me loquebántur, qui sedébant in \textaccent{por}ta:~* \mbox{et in me psallébant qui bi\textprep{bé}\textprep{bant} \textaccent{vi}num.}
\item Ego vero oratiónem meam ad te, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{tempus beneplá\textprep{ci}\textprep{ti}, \textaccent{De}us.}
\item In multitúdine misericórdiæ tuæ e\textaccent{xáu}di me,~* \mbox{in veritáte sa\textprep{lú}\textprep{tis} \textaccent{tu}æ:}
\item Eripe me de luto, ut non in\textaccent{fí}gar:~* \mbox{líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profún\textprep{dis} \textprep{a}\textaccent{quá}rum.}
\item Non me demérgat tempéstas a\textflex{quæ},~† neque absórbeat me pro\textaccent{fún}dum:~* \mbox{neque úrgeat super me púte\textprep{us} \textprep{os} \textaccent{su}um.}
\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdia \textaccent{tu}a:~* \mbox{secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum ré\textprep{spi}\textprep{ce} \textaccent{in} me.}
\item Et ne avértas fáciem tuam a púero \textaccent{tu}o:~* \mbox{quóniam tríbulor, velóci\textprep{ter} \textprep{e}\textaccent{xáu}di me.}
\item Inténde ánimæ meæ, et líbera \textaccent{e}am:~* \mbox{propter inimícos meos \textprep{é}\textprep{ri}\textaccent{pe} me.}
\item Tu scis impropérium meum, et confusiónem \textaccent{me}am,~* \mbox{et reverén\textprep{ti}\textprep{am} \textaccent{me}am.}
\item In conspéctu tuo sunt omnes qui tríbu\textaccent{lant} me:~* \mbox{impropérium exspectávit cor meum, \textprep{et} \textprep{mi}\textaccent{sé}riam.}
\item Et sustínui qui simul contristarétur, et non \textaccent{fu}it:~* \mbox{et qui consolarétur, et \textprep{non} \textprep{in}\textaccent{vé}ni.}
\item Et dedérunt in escam \textaccent{me}am fel:~* \mbox{et in siti mea potavérunt \textprep{me} \textprep{a}\textaccent{cé}to.}
\item Fiat mensa eórum coram ipsis in \textaccent{lá}queum,~* \mbox{et in retributiónes, \textprep{et} \textprep{in} \textaccent{scán}dalum.}
\item Obscuréntur óculi eórum ne \textaccent{ví}deant:~* \mbox{et dorsum eórum sem\textprep{per} \textprep{in}\textaccent{cúr}va.}
\item Effúnde super eos iram \textaccent{tu}am:~* \mbox{et furor iræ tuæ compre\textprep{hén}\textprep{dat} \textaccent{e}os.}
\item Fiat habitátio eórum de\textaccent{sér}ta:~* \mbox{et in tabernáculis eórum non sit \textprep{qui} \textprep{in}\textaccent{há}bitet.}
\item Quóniam quem tu percussísti, perse\textaccent{cú}ti sunt:~* \mbox{et super dolórem vúlnerum meórum \textprep{ad}\textprep{di}\textaccent{dé}runt.}
\item Appóne iniquitátem super iniquitátem e\textaccent{ó}rum:~* \mbox{et non intrent in justí\textprep{ti}\textprep{am} \textaccent{tu}am.}
\item Deleántur de libro vi\textaccent{vén}tium:~* \mbox{et cum justis \textprep{non} \textprep{scri}\textaccent{bán}tur.}
\item Ego sum pauper et \textaccent{do}lens:~* \mbox{salus tua, De\textprep{us}, \textprep{su}\textaccent{scé}pit me.}
\item Laudábo nomen Dei cum \textaccent{cán}tico:~* \mbox{et magnificábo e\textprep{um} \textprep{in} \textaccent{lau}de:}
\item Et placébit Deo super vítulum no\textaccent{vél}lum:~* \mbox{córnua producén\textprep{tem} \textprep{et} \textaccent{ún}gulas.}
\item Vídeant páuperes et læ\textaccent{tén}tur:~* \mbox{qu\'{\ae}rite Deum, et vivet á\textprep{ni}\textprep{ma} \textaccent{ve}stra.}
\item Quóniam exaudívit páuperes \textaccent{Dó}minus:~* \mbox{et vinctos suos \textprep{non} \textprep{de}\textaccent{spé}xit.}
\item Laudent illum cæli et \textaccent{ter}ra,~* \mbox{mare et ómnia reptíli\textprep{a} \textprep{in} \textaccent{e}is.}
\item Quóniam Deus salvam fáciet \textaccent{Si}on:~* \mbox{et ædificabúntur civi\textprep{tá}\textprep{tes} \textaccent{Ju}da.}
\item Et inhabitábunt \textaccent{i}bi,~* \mbox{et hereditáte ac\textprep{quí}\textprep{rent} \textaccent{e}am.}
\item Et semen servórum ejus possidébit \textaccent{e}am:~* \mbox{et qui díligunt nomen ejus, habitá\textprep{bunt} \textprep{in} \textaccent{e}a.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

