\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Exáudi oratiónem \textaccent{me}am:~* \mbox{ad te omnis ca\textprep{ro} \textaccent{vé}\textaccent{ni}et.}
\item Verba iniquórum prævaluérunt \textaccent{su}per nos:~* \mbox{et impietátibus nostris tu propi\textprep{ti}\textaccent{á}\textaccent{be}ris.}
\item Beátus quem elegísti et assum\textaccent{psí}sti:~* \mbox{inhabitábit in átri\textprep{is} \textaccent{tu}is.}
\item Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est templum \textaccent{tu}um:~* \mbox{mirábile in æ\textprep{qui}\textaccent{tá}te.}
\item Exáudi nos, Deus salutáris \textaccent{no}ster:~* \mbox{spes ómnium fínium terræ et in ma\textprep{ri} \textaccent{lon}ge.}
\item Pr\'{\ae}parans montes in virtúte tua, accínctus po\textaccent{tén}tia:~* \mbox{qui contúrbas profúndum maris sonum flúctu\textprep{um} \textaccent{e}jus.}
\item Turbabúntur Gentes, et timébunt qui inhábitant términos a signis \textaccent{tu}is:~* \mbox{éxitus matutíni, et véspere de\textprep{le}\textaccent{ctá}bis.}
\item Visitásti terram, et inebriásti \textaccent{e}am:~* \mbox{multiplicásti locupletá\textprep{re} \textaccent{e}am.}
\item Flumen Dei replétum est aquis; parásti cibum il\textaccent{ló}rum:~* \mbox{quóniam ita est præparáti\textprep{o} \textaccent{e}jus.}
\item Rivos ejus inébria multíplica genímina \textaccent{e}jus:~* \mbox{in stillicídiis ejus lætábi\textprep{tur} \textaccent{gér}\textaccent{mi}nans.}
\item Benedíces corónæ anni benignitátis \textaccent{tu}æ:~* \mbox{et campi tui replebúntur u\textprep{ber}\textaccent{tá}te.}
\item Pinguéscent speciósa de\textaccent{sér}ti:~* \mbox{et exsultatióne colles ac\textprep{cin}\textaccent{gén}tur.}
\item Indúti sunt aríetes óvium et valles abundábunt fru\textaccent{mén}to:~* \mbox{clamábunt, étenim hym\textprep{num} \textaccent{di}cent.}
\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirítu\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæculó\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

