\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Mei autem pene moti sunt \textaccent{pe}des:~* \mbox{pene effúsi sunt \textprep{gres}\textprep{sus} \textaccent{me}i.}
\item Quia zelávi super i\textaccent{ní}quos,~* \mbox{pacem pecca\textprep{tó}\textprep{rum} \textaccent{vi}dens.}
\item Quia non est respéctus morti e\textaccent{ó}rum:~* \mbox{et firmaméntum in pla\textprep{ga} \textprep{e}\textaccent{ó}rum.}
\item In labóre hóminum \textaccent{non} sunt:~* \mbox{et cum homínibus non fla\textprep{gel}\textprep{la}\textaccent{bún}tur:}
\item Ideo ténuit eos su\textaccent{pér}bia,~* \mbox{opérti sunt iniquitáte et impie\textprep{tá}\textprep{te} \textaccent{su}a.}
\item Pródiit quasi ex ádipe iníquitas e\textaccent{ó}rum:~* \mbox{transiérunt in af\textprep{fé}\textprep{ctum} \textaccent{cor}dis.}
\item Cogitavérunt, et locúti sunt ne\textaccent{quí}tiam:~* \mbox{iniquitátem in excél\textprep{so} \textprep{lo}\textaccent{cú}ti sunt.}
\item Posuérunt in cælum os \textaccent{su}um:~* \mbox{et lingua eórum transí\textprep{vit} \textprep{in} \textaccent{ter}ra.}
\item Ideo convertétur pópulus \textaccent{me}us hic:~* \mbox{et dies pleni invenién\textprep{tur} \textprep{in} \textaccent{e}is.}
\item Et dixérunt: Quómodo scit \textaccent{De}us,~* \mbox{et si est sciéntia \textprep{in} \textprep{ex}\textaccent{cél}so?}
\item Ecce ipsi peccatóres, et abundántes in \textaccent{s\'{\ae}}culo,~* \mbox{obtinué\textprep{runt} \textprep{di}\textaccent{ví}tias.}
\item Et dixi: Ergo sine causa justificávi cor \textaccent{me}um,~* \mbox{et lavi inter innocéntes \textprep{ma}\textprep{nus} \textaccent{me}as.}
\item Et fui flagellátus tota \textaccent{di}e,~* \mbox{et castigátio mea in \textprep{ma}\textprep{tu}\textaccent{tí}nis.}
\item Si dicébam: Nar\textaccent{rá}bo sic:~* \mbox{ecce natiónem filiórum tuórum \textprep{re}\textprep{pro}\textaccent{bá}vi.}
\item Existimábam ut cognósce\textaccent{rem} hoc,~* \mbox{la\textprep{bor} \textprep{est} \textaccent{an}te me.}
\item Donec intrem in Sanctuárium \textaccent{De}i:~* \mbox{et intélligam in novíssi\textprep{mis} \textprep{e}\textaccent{ó}rum.}
\item Verúmtamen propter dolos posuísti \textaccent{e}is:~* \mbox{dejecísti eos dum al\textprep{le}\textprep{va}\textaccent{rén}tur.}
\item Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito defe\textaccent{cé}runt:~* \mbox{periérunt propter iniqui\textprep{tá}\textprep{tem} \textaccent{su}am.}
\item Velut sómnium surgéntium, \textaccent{Dó}mine,~* \mbox{in civitáte tua imáginem ipsórum ad ní\textprep{hi}\textprep{lum} \textaccent{ré}diges.}
\item Quia inflammátum est cor meum, et renes mei commu\textaccent{tá}ti sunt:~* \mbox{et ego ad níhilum redáctus sum, \textprep{et} \textprep{ne}\textaccent{scí}vi.}
\item Ut juméntum factus sum \textaccent{a}pud te:~* \mbox{et ego \textprep{sem}\textprep{per} \textaccent{te}cum.}
\item Tenuísti manum déxteram me\textflex{am}:~† et in voluntáte tua dedu\textaccent{xí}sti me,~* \mbox{et cum glória \textprep{su}\textprep{sce}\textaccent{pí}sti me.}
\item Quid enim mihi est in \textaccent{cæ}lo?~* \mbox{et a te quid vólui \textprep{su}\textprep{per} \textaccent{ter}ram?}
\item Defécit caro mea, et cor \textaccent{me}um:~* \mbox{Deus cordis mei, et pars mea Deus \textprep{in} \textprep{æ}\textaccent{tér}num.}
\item Quia ecce, qui elóngant se a te, pe\textaccent{rí}bunt:~* \mbox{perdidísti omnes, qui forni\textprep{cán}\textprep{tur} \textaccent{abs} te.}
\item Mihi autem adhærére Deo \textaccent{bo}num est:~* \mbox{pónere in Dómino De\textprep{o} \textprep{spem} \textaccent{me}am:}
\item Ut annúntiem omnes prædicatiónes \textaccent{tu}as,~* \mbox{in portis fí\textprep{li}\textprep{æ} \textaccent{Si}on.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

