\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}


\item Esto mihi in Deum protectórem, et in locum mu\textaccent{ní}tum:~* \mbox{ut sal\textprep{vum} \textprep{me} \textaccent{fá}cias.}
\item Quóniam firmaméntum \textaccent{me}um,~* \mbox{et refúgium \textprep{me}\textprep{um} \textaccent{es} tu.}
\item Deus meus, éripe me de manu pecca\textaccent{tó}ris,~* \mbox{et de manu contra legem agéntis \textprep{et} \textprep{i}\textaccent{ní}qui:}
\item Quóniam tu es patiéntia mea, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{Dómine, spes mea a juven\textprep{tú}\textprep{te} \textaccent{me}a.}
\item In te confirmátus sum ex \textaccent{ú}tero:~* \mbox{de ventre matris meæ tu es pro\textprep{té}\textprep{ctor} \textaccent{me}us.}
\item In te cantátio mea sem\textflex{per}:~† tamquam prodígium factus sum \textaccent{mul}tis:~* \mbox{et tu ad\textprep{jú}\textprep{tor} \textaccent{for}tis.}
\item Repleátur os meum laude, ut cantem glóriam \textaccent{tu}am:~* \mbox{tota die magnitú\textprep{di}\textprep{nem} \textaccent{tu}am.}
\item Ne projícias me in témpore sene\textaccent{ctú}tis:~* \mbox{cum defécerit virtus mea, ne \textprep{de}\textprep{re}\textaccent{lín}quas me.}
\item Quia dixérunt inimíci mei \textaccent{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecé\textprep{runt} \textprep{in} \textaccent{u}num.
\item Dicéntes: Deus derelíquit e\textflex{um},~† persequímini, et comprehéndite \textaccent{e}um:~* \mbox{quia non est \textprep{qui} \textprep{e}\textaccent{rí}piat.}
\item Deus ne elongéris \textaccent{a} me:~* \mbox{Deus meus, in auxílium \textprep{me}\textprep{um} \textaccent{ré}spice.}
\item Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ \textaccent{me}æ:~* \mbox{operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \textprep{ma}\textprep{la} \textaccent{mi}hi.}
\item Ego autem semper spe\textaccent{rá}bo:~* \mbox{et adjíciam super omnem \textprep{lau}\textprep{dem} \textaccent{tu}am.}
\item Os meum annuntiábit justítiam \textaccent{tu}am:~* \mbox{tota die salu\textprep{tá}\textprep{re} \textaccent{tu}um.}
\item Quóniam non cognóvi litteratúram, introíbo in poténtias \textaccent{Dó}mini:~* \mbox{Dómine, memorábor justítiæ tu\textprep{æ} \textprep{so}\textaccent{lí}us.}
\item Deus, docuísti me a juventúte \textaccent{me}a:~* \mbox{et usque nunc pronuntiábo mirabí\textprep{li}\textprep{a} \textaccent{tu}a.}
\item Et usque in senéctam et \textaccent{sé}nium:~* \mbox{Deus, ne \textprep{de}\textprep{re}\textaccent{lín}quas me,}
\item Donec annúntiem bráchium \textaccent{tu}um~* \mbox{generatióni omni, \textprep{quæ} \textprep{ven}\textaccent{tú}ra est:}
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, De\textflex{us},~† usque in altíssima, quæ fecísti ma\textaccent{gná}lia:~* \mbox{Deus, quis sí\textprep{mi}\textprep{lis} \textaccent{ti}bi?}
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et ma\textflex{las}:~† et~convérsus vivifi\textaccent{cá}sti me:~* \mbox{et de abýssis terræ íterum \textprep{re}\textprep{du}\textaccent{xí}sti me:}
\item Multiplicásti magnificéntiam \textaccent{tu}am:~* \mbox{et convérsus conso\textprep{lá}\textprep{tus} \textaccent{es} me.}
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem \textaccent{tu}am:~* \mbox{Deus, psallam tibi in cíthara, \textprep{San}\textprep{ctus} \textaccent{Is}raël.}
\item Exsultábunt lábia mea cum cantávero \textaccent{ti}bi:~* \mbox{et ánima mea, quam \textprep{re}\textprep{de}\textaccent{mí}sti.}
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam \textaccent{tu}am:~* \mbox{cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textprep{ma}\textprep{la} \textaccent{mi}hi.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

