\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Memor esto congregati\textaccent{ó}nis \textaccent{tu}æ:~* \mbox{quam possedísti \textprep{ab} \textprep{i}\textaccent{ní}tio.}
\item Redemísti virgam heredi\textaccent{tá}tis \textaccent{tu}æ:~* \mbox{mons Sion, in quo habitá\textprep{sti} \textprep{in} \textaccent{e}o.}
\item Leva manus tuas in supérbias e\textaccent{ó}rum in \textaccent{fi}nem:~* \mbox{quanta malignátus est inimí\textprep{cus} \textprep{in} \textaccent{san}cto!}
\item Et gloriáti sunt \textaccent{qui} o\textaccent{dé}runt te:~* \mbox{in médio solemni\textprep{tá}\textprep{tis} \textaccent{tu}æ.}
\item Posuérunt signa \textaccent{su}a, \textaccent{si}gna:~* \mbox{et non cognovérunt sicut in éxitu \textprep{su}\textprep{per} \textaccent{sum}mum.}
\item Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \textaccent{in} i\textaccent{dí}psum:~* \mbox{in secúri et áscia deje\textprep{cé}\textprep{runt} \textaccent{e}am.}
\item Incendérunt igni sanctu\textaccent{á}rium \textaccent{tu}um:~* \mbox{in terra polluérunt tabernáculum nó\textprep{mi}\textprep{nis} \textaccent{tu}i.}
\item Dixérunt in corde suo cognátio e\textaccent{ó}rum \textaccent{si}mul:~* \mbox{Quiéscere faciámus omnes dies festos De\textprep{i} \textprep{a} \textaccent{ter}ra.}
\item Signa nostra non vídimus, jam non \textaccent{est} pro\textaccent{phé}ta:~* \mbox{et nos non co\textprep{gnó}\textprep{scet} \textaccent{ám}plius.}
\item Usquequo, Deus, improperábit \textaccent{i}ni\textaccent{mí}cus:~* \mbox{irrítat adversárius nomen tu\textprep{um} \textprep{in} \textaccent{fi}nem?}
\item Ut quid avértis manum tuam, et \textaccent{déx}teram \textaccent{tu}am,~* \mbox{de médio sinu tu\textprep{o} \textprep{in} \textaccent{fi}nem?}
\item Deus autem Rex noster \textaccent{an}te \textaccent{s\'{\ae}}cula:~* \mbox{operátus est salútem in mé\textprep{di}\textprep{o} \textaccent{ter}ræ.}
\item Tu confirmásti in virtúte \textaccent{tu}a \textaccent{ma}re:~* \mbox{contribulásti cápita dracó\textprep{num} \textprep{in} \textaccent{a}quis.}
\item Tu confregísti cápi\textaccent{ta} dra\textaccent{có}nis:~* \mbox{dedísti eum escam pópu\textprep{lis} \textprep{Æ}\textaccent{thí}opum.}
\item Tu dirupísti fontes, \textaccent{et} tor\textaccent{rén}tes~* \mbox{tu siccásti flú\textprep{vi}\textprep{os} \textaccent{E}than.}
\item Tuus est dies, et \textaccent{tu}a \textaccent{est} nox:~* \mbox{tu fabricátus es auró\textprep{ram} \textprep{et} \textaccent{so}lem.}
\item Tu fecísti omnes \textaccent{tér}minos \textaccent{ter}ræ:~* \mbox{æstátem et ver tu plas\textprep{má}\textprep{sti} \textaccent{e}a.}
\item Memor esto hujus, inimícus imprope\textaccent{rá}vit \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{et pópulus insípiens incitávit \textprep{no}\textprep{men} \textaccent{tu}um.}
\item Ne tradas béstiis ánimas confi\textaccent{tén}tes \textaccent{ti}bi,~* \mbox{et ánimas páuperum tuórum ne obliviscá\textprep{ris} \textprep{in} \textaccent{fi}nem.}
\item Réspice in testa\textaccent{mén}tum \textaccent{tu}um:~* \mbox{quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus i\textprep{ni}\textprep{qui}\textaccent{tá}tum.}
\item Ne avertátur húmilis \textaccent{fa}ctus con\textaccent{fú}sus:~* \mbox{pauper et inops laudábunt \textprep{no}\textprep{men} \textaccent{tu}um.}
\item Exsúrge, Deus, júdica \textaccent{cau}sam \textaccent{tu}am:~* \\memor esto improperiórum tuórum, \\eórum quæ ab insipiénte sunt \textprep{to}\textprep{ta} \textaccent{di}e.
\item Ne obliviscáris voces inimi\textaccent{có}rum tu\textaccent{ó}rum:~* \mbox{supérbia eórum, qui te odérunt, a\textprep{scén}\textprep{dit} \textaccent{sem}per.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

