\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Intret in conspéctu tuo orátio \textaccent{me}a:~* \mbox{inclína aurem tuam ad \textprep{pre}\textprep{cem} \textaccent{me}am:}
\item Quia repléta est malis ánima \textaccent{me}a:~* \mbox{et vita mea inférno ap\textprep{pro}\textprep{pin}\textaccent{quá}vit.}
\item Æstimátus sum cum descendéntibus in \textaccent{la}cum:~* \mbox{factus sum sicut homo sine adjutório, inter mór\textprep{tu}\textprep{os} \textaccent{li}ber.}
\item Sicut vulneráti dormiéntes in sepúl\textflex{cris},~† quorum non es memor \textaccent{ám}plius:~* \mbox{et ipsi de manu tu\textprep{a} \textprep{re}\textaccent{púl}si sunt.}
\item Posuérunt me in lacu inferi\textaccent{ó}ri:~* \mbox{in tenebrósis, et in \textprep{um}\textprep{bra} \textaccent{mor}tis.}
\item Super me confirmátus est furor \textaccent{tu}us:~* \mbox{et omnes fluctus tuos indu\textprep{xí}\textprep{sti} \textaccent{su}per me.}
\item Longe fecísti notos meos \textaccent{a} me:~* \mbox{posuérunt me abominati\textprep{ó}\textprep{nem} \textaccent{si}bi.}
\item Tráditus sum, et non egredi\textaccent{é}bar:~* \mbox{óculi mei languérunt \textprep{præ} \textprep{i}\textaccent{nó}pia.}
\item Clamávi ad te, Dómine, tota \textaccent{di}e:~* \mbox{expándi ad te \textprep{ma}\textprep{nus} \textaccent{me}as.}
\item Numquid mórtuis fácies mira\textaccent{bí}lia:~* \mbox{aut médici suscitábunt, et confite\textprep{bún}\textprep{tur} \textaccent{ti}bi?}
\item Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdiam \textaccent{tu}am,~* \mbox{et veritátem tuam in per\textprep{di}\textprep{ti}\textaccent{ó}ne?}
\item Numquid cognoscéntur in ténebris mirabília \textaccent{tu}a,~* \mbox{et justítia tua in terra o\textprep{bli}\textprep{vi}\textaccent{ó}nis?}
\item Et ego ad te, Dómine, cla\textaccent{má}vi:~* \mbox{et mane orátio mea præ\textprep{vé}\textprep{ni}\textaccent{et} te.}
\item Ut quid, Dómine, repéllis oratiónem \textaccent{me}am:~* \mbox{avértis fáciem \textprep{tu}\textprep{am} \textaccent{a} me?}
\item Pauper sum ego, et in labóribus a juventúte \textaccent{me}a:~* \mbox{exaltátus autem, humiliátus sum et \textprep{con}\textprep{tur}\textaccent{bá}tus.}
\item In me transiérunt iræ \textaccent{tu}æ:~* \mbox{et terróres tui con\textprep{tur}\textprep{ba}\textaccent{vé}runt me.}
\item Circumdedérunt me sicut aqua tota \textaccent{di}e:~* \mbox{circumdedé\textprep{runt} \textprep{me} \textaccent{si}mul.}
\item Elongásti a me amícum et \textaccent{pró}ximum:~* \mbox{et notos meos \textprep{a} \textprep{mi}\textaccent{sé}ria.}



\end{enumerate}
\end{flushleft}

