\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Intret in conspéctu tuo orá\textprep{ti}\textprep{o} \textaccent{me}a:~* \mbox{inclína aurem tuam \textprep{ad} \textprep{pre}\textprep{cem} \textaccent{me}am:}
\item Quia repléta est malis á\textprep{ni}\textprep{ma} \textaccent{me}a:~* \mbox{et vita mea inférno \textprep{ap}\textprep{pro}\textprep{pin}\textaccent{quá}vit.}
\item Æstimátus sum cum descendénti\textprep{bus} \textprep{in} \textaccent{la}cum:~* \mbox{factus sum sicut homo sine adjutório, inter \textprep{mór}\textprep{tu}\textprep{os} \textaccent{li}ber.}
\item Sicut vulneráti dormiéntes in sepúl\textflex{cris},~† quorum non es \textprep{me}\textprep{mor} \textaccent{ám}plius:~* \mbox{et ipsi de manu \textprep{tu}\textprep{a} \textprep{re}\textaccent{púl}si sunt.}
\item Posuérunt me in lacu in\textprep{fe}\textprep{ri}\textaccent{ó}ri:~* \mbox{in tenebrósis, et \textprep{in} \textprep{um}\textprep{bra} \textaccent{mor}tis.}
\item Super me confirmátus est \textprep{fu}\textprep{ror} \textaccent{tu}us:~* \mbox{et omnes fluctus tuos in\textprep{du}\textprep{xí}\textprep{sti} \textaccent{su}per me.}
\item Longe fecísti notos \textprep{me}\textprep{os} \textaccent{a} me:~* \mbox{posuérunt me abomina\textprep{ti}\textprep{ó}\textprep{nem} \textaccent{si}bi.}
\item Tráditus sum, et non e\textprep{gre}\textprep{di}\textaccent{é}bar:~* \mbox{óculi mei langué\textprep{runt} \textprep{præ} \textprep{i}\textaccent{nó}pia.}
\item Clamávi ad te, Dómine, \textprep{to}\textprep{ta} \textaccent{di}e:~* \mbox{expándi ad \textprep{te} \textprep{ma}\textprep{nus} \textaccent{me}as.}
\item Numquid mórtuis fácies \textprep{mi}\textprep{ra}\textaccent{bí}lia:~* \mbox{aut médici suscitábunt, et confi\textprep{te}\textprep{bún}\textprep{tur} \textaccent{ti}bi?}
\item Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericór\textprep{di}\textprep{am} \textaccent{tu}am,~* \mbox{et veritátem tuam in \textprep{per}\textprep{di}\textprep{ti}\textaccent{ó}ne?}
\item Numquid cognoscéntur in ténebris mirabí\textprep{li}\textprep{a} \textaccent{tu}a,~* \mbox{et justítia tua in terra \textprep{o}\textprep{bli}\textprep{vi}\textaccent{ó}nis?}
\item Et ego ad te, Dómi\textprep{ne}, \textprep{cla}\textaccent{má}vi:~* \mbox{et mane orátio mea \textprep{præ}\textprep{vé}\textprep{ni}\textaccent{et} te.}
\item Ut quid, Dómine, repéllis orati\textprep{ó}\textprep{nem} \textaccent{me}am:~* \mbox{avértis fáci\textprep{em} \textprep{tu}\textprep{am} \textaccent{a} me?}
\item Pauper sum ego, et in labóribus a juven\textprep{tú}\textprep{te} \textaccent{me}a:~* \mbox{exaltátus autem, humiliátus sum \textprep{et} \textprep{con}\textprep{tur}\textaccent{bá}tus.}
\item In me transiérunt \textprep{i}\textprep{ræ} \textaccent{tu}æ:~* \mbox{et terróres tui \textprep{con}\textprep{tur}\textprep{ba}\textaccent{vé}runt me.}
\item Circumdedérunt me sicut aqua \textprep{to}\textprep{ta} \textaccent{di}e:~* \mbox{circumde\textprep{dé}\textprep{runt} \textprep{me} \textaccent{si}mul.}
\item Elongásti a me amí\textprep{cum} \textprep{et} \textaccent{pró}ximum:~* \mbox{et notos me\textprep{os} \textprep{a} \textprep{mi}\textaccent{sé}ria.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

