\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}


\item Priúsquam montes fíerent, aut formarétur terra et \textaccent{or}bis:~* \mbox{a s\'{\ae}culo et usque in s\'{\ae}culum tu \textprep{es}, \textaccent{De}us.}
\item Ne avértas hóminem in humili\textaccent{tá}tem:~* \mbox{et dixísti: Convertímini, fíli\textprep{i} \textaccent{hó}\textaccent{mi}num.}
\item Quóniam mille anni ante óculos \textaccent{tu}os,~* \mbox{tamquam dies hestérna, quæ \textprep{præ}\textaccent{té}\textaccent{ri}it.}
\item Et custódia in \textaccent{no}cte,~* \mbox{quæ pro níhilo habéntur, eórum an\textprep{ni} \textaccent{e}runt.}
\item Mane sicut herba trán\textflex{se}\textflex{at},~† mane flóreat, et \textaccent{trán}seat:~* \mbox{véspere décidat, indúret et \textprep{a}\textaccent{ré}scat.}
\item Quia defécimus in ira \textaccent{tu}a,~* \mbox{et in furóre tuo turbá\textprep{ti} \textaccent{su}mus.}
\item Posuísti iniquitátes nostras in conspéctu \textaccent{tu}o:~* \mbox{s\'{\ae}culum nostrum in illuminatióne vul\textprep{tus} \textaccent{tu}i.}
\item Quóniam omnes dies nostri defe\textaccent{cé}runt:~* \mbox{et in ira tua \textprep{de}\textaccent{fé}\textaccent{ci}mus.}
\item Anni nostri sicut aránea medita\textaccent{bún}tur:~* \mbox{dies annórum nostrórum in ipsis, septuagín\textprep{ta} \textaccent{an}ni.}
\item Si autem in potentátibus, octogínta \textaccent{an}ni:~* \mbox{et ámplius eórum, labor \textprep{et} \textaccent{do}lor.}
\item Quóniam supervénit mansue\textaccent{tú}do:~* \mbox{et corri\textprep{pi}\textaccent{é}mur.}
\item Quis novit potestátem iræ \textaccent{tu}æ:~* \mbox{et præ timóre tuo iram tuam dinu\textprep{me}\textaccent{rá}re?}
\item Déxteram tuam sic \textaccent{no}tam fac:~* \mbox{et erudítos corde in sa\textprep{pi}\textaccent{én}\textaccent{ti}a.}
\item Convértere, Dómine, \textaccent{ús}quequo?~* \mbox{et deprecábilis esto super ser\textprep{vos} \textaccent{tu}os.}
\item Repléti sumus mane misericórdia \textaccent{tu}a:~* \mbox{et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus dié\textprep{bus} \textaccent{no}stris.}
\item Lætáti sumus pro diébus, quibus nos humili\textaccent{á}sti:~* \mbox{annis, quibus vídi\textprep{mus} \textaccent{ma}la.}
\item Réspice in servos tuos, et in ópera \textaccent{tu}a:~* \mbox{et dírige fílios \textprep{e}\textaccent{ó}rum.}
\item Et sit splendor Dómini Dei nostri su\textflex{per nos},~† et ópera mánuum nostrárum dírige \textaccent{su}per nos:~* \mbox{et opus mánuum nostrá\textprep{rum} \textaccent{dí}\textaccent{ri}ge.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

