\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refúgium \textaccent{me}um:~* \mbox{Deus meus sperá\textprep{bo} \textprep{in} \textaccent{e}um.}
\item Quóniam ipse liberávit me de láqueo ve\textaccent{nán}tium,~* \mbox{et a \textprep{ver}\textprep{bo} \textaccent{á}spero.}
\item Scápulis suis obumbrábit \textaccent{ti}bi:~* \mbox{et sub pennis e\textprep{jus} \textprep{spe}\textaccent{rá}bis.}
\item Scuto circúmdabit te véritas \textaccent{e}jus:~* \mbox{non timébis a timó\textprep{re} \textprep{no}\textaccent{ctúr}no.}
\item A sagítta volánte in di\textflex{e},~† a negótio perambulánte in \textaccent{té}nebris:~* \mbox{ab incúrsu et dæmónio me\textprep{ri}\textprep{di}\textaccent{á}no.}
\item Cadent a látere tuo mil\textflex{le},~† et decem míllia a dextris \textaccent{tu}is:~* \mbox{ad te autem non ap\textprep{pro}\textprep{pin}\textaccent{quá}bit.}
\item Verúmtamen óculis tuis conside\textaccent{rá}bis:~* \mbox{et retributiónem peccató\textprep{rum} \textprep{vi}\textaccent{dé}bis.}
\item Quóniam tu es, Dómine, spes \textaccent{me}a:~* \mbox{Altíssimum posuísti refú\textprep{gi}\textprep{um} \textaccent{tu}um.}
\item Non accédet ad te \textaccent{ma}lum:~* \mbox{et flagéllum non appropinquábit taberná\textprep{cu}\textprep{lo} \textaccent{tu}o.}
\item Quóniam Angelis suis mandávit \textaccent{de} te:~* \mbox{ut custódiant te in ómnibus \textprep{vi}\textprep{is} \textaccent{tu}is.}
\item In mánibus por\textaccent{tá}bunt te:~* \mbox{ne forte offéndas ad lápidem \textprep{pe}\textprep{dem} \textaccent{tu}um.}
\item Super áspidem et basilíscum ambu\textaccent{lá}bis:~* \mbox{et conculcábis leónem \textprep{et} \textprep{dra}\textaccent{có}nem.}
\item Quóniam in me sperávit, liberábo \textaccent{e}um:~* \mbox{prótegam eum quóniam cognóvit \textprep{no}\textprep{men} \textaccent{me}um.}
\item Clamábit ad me, et ego exáudiam e\textflex{um}:~† cum ipso sum in tribulati\textaccent{ó}ne:~* \mbox{erípiam eum et glorifi\textprep{cá}\textprep{bo} \textaccent{e}um.}
\item Longitúdine diérum replébo \textaccent{e}um:~* \mbox{et osténdam illi salu\textprep{tá}\textprep{re} \textaccent{me}um.}
\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

