\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refú\textprep{gi}\textprep{um} \textaccent{me}um:~* \mbox{Deus meus sperábo in eum.}

\item Quóniam ipse liberávit me de láque\textprep{o} \textprep{ve}\textaccent{nán}tium,~* \mbox{et a verbo áspero.}

\item Scápulis suis obum\textprep{brá}\textprep{bit} \textaccent{ti}bi:~* \mbox{et sub pennis ejus sperábis.}

\item Scuto circúmdabit te vé\textprep{ri}\textprep{tas} \textaccent{e}jus:~* \mbox{non timébis a timóre noctúrno.}

\item A sagítta volánte in di\textflex{e},~† a negótio perambulán\textprep{te} \textprep{in} \textaccent{té}nebris:~* \mbox{ab incúrsu et dæmónio meridiáno.}

\item Cadent a látere tuo mil\textflex{le},~† et decem míllia a \textprep{dex}\textprep{tris} \textaccent{tu}is:~* \mbox{ad te autem non appropinquábit.}

\item Verúmtamen óculis tuis con\textprep{si}\textprep{de}\textaccent{rá}bis:~* \mbox{et retributiónem peccatórum vidébis.}

\item Quóniam tu es, Dómi\textprep{ne}, \textprep{spes} \textaccent{me}a:~* \mbox{Altíssimum posuísti refúgium tuum.}

\item Non accédet \textprep{ad} \textprep{te} \textaccent{ma}lum:~* \mbox{et flagéllum non appropinquábit tabernáculo tuo.}

\item Quóniam Angelis suis man\textprep{dá}\textprep{vit} \textaccent{de} te:~* \mbox{ut custódiant te in ómnibus viis tuis.}

\item In máni\textprep{bus} \textprep{por}\textaccent{tá}bunt te:~* \mbox{ne forte offéndas ad lápidem pedem tuum.}

\item Super áspidem et basilíscum \textprep{am}\textprep{bu}\textaccent{lá}bis:~* \mbox{et conculcábis leónem et dracónem.}

\item Quóniam in me sperávit, libe\textprep{rá}\textprep{bo} \textaccent{e}um:~* \mbox{prótegam eum quóniam cognóvit nomen meum.}

\item Clamábit ad me, et ego exáudiam e\textflex{um}:~† cum ipso sum in tribu\textprep{la}\textprep{ti}\textaccent{ó}ne:~* \mbox{erípiam eum et glorificábo eum.}

\item Longitúdine diérum re\textprep{plé}\textprep{bo} \textaccent{e}um:~* \mbox{et osténdam illi salutáre meum.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

