\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}


\item Ad annuntiándum mane misericór\textprep{di}\textprep{am} \textaccent{tu}am:~* \mbox{et veritátem \textprep{tu}\textprep{am} \textprep{per} \textaccent{no}ctem.}
\item In decachór\textprep{do}, \textprep{psal}\textaccent{té}rio:~* \mbox{cum cán\textprep{ti}\textprep{co}, \textprep{in} \textaccent{cí}thara.}
\item Quia delectásti me, Dómine, in fa\textprep{ctú}\textprep{ra} \textaccent{tu}a:~* \mbox{et in opéribus mánuum tuá\textprep{rum} \textprep{ex}\textprep{sul}\textaccent{tá}bo.}
\item Quam magnificáta sunt ópera \textprep{tu}\textprep{a}, \textaccent{Dó}mine!~* \mbox{nimis profúndæ factæ sunt cogita\textprep{ti}\textprep{ó}\textprep{nes} \textaccent{tu}æ.}
\item Vir insípiens \textprep{non} \textprep{co}\textaccent{gnó}scet:~* \mbox{et stultus non \textprep{in}\textprep{tél}\textprep{li}\textaccent{get} hæc.}
\item Cum exórti fúerint peccatóres \textprep{si}\textprep{cut} \textaccent{fe}num:~* \mbox{et apparúerint omnes, qui operántur \textprep{i}\textprep{ni}\textprep{qui}\textaccent{tá}tem.}
\item Ut intéreant in s\'{\ae}\textprep{cu}\textprep{lum} \textaccent{s\'{\ae}}culi:~* \mbox{tu autem Altíssimus in \textprep{æ}\textprep{tér}\textprep{num}, \textaccent{Dó}mine.}
\item Quóniam ecce inimíci tui, Dó\textflex{mi}\textflex{ne},~† quóniam ecce inimíci tu\textprep{i} \textprep{pe}\textaccent{rí}bunt:~* \mbox{et dispergéntur omnes, qui operántur \textprep{i}\textprep{ni}\textprep{qui}\textaccent{tá}tem.}
\item Et exaltábitur sicut unicórnis \textprep{cor}\textprep{nu} \textaccent{me}um:~* \mbox{et senéctus mea in miseri\textprep{cór}\textprep{di}\textprep{a} \textaccent{ú}beri.}
\item Et despéxit óculus meus ini\textprep{mí}\textprep{cos} \textaccent{me}os:~* \mbox{et in insurgéntibus in me malignántibus áudi\textprep{et} \textprep{au}\textprep{ris} \textaccent{me}a.}
\item Justus, ut pal\textprep{ma} \textprep{flo}\textaccent{ré}bit:~* \mbox{sicut cedrus Líbani \textprep{mul}\textprep{ti}\textprep{pli}\textaccent{cá}bitur.}
\item Plantáti in \textprep{do}\textprep{mo} \textaccent{Dó}mini,~* \mbox{in átriis domus Dei \textprep{no}\textprep{stri} \textprep{flo}\textaccent{ré}bunt.}
\item Adhuc multiplicabúntur in se\textprep{né}\textprep{cta} \textaccent{ú}beri:~* \mbox{et bene patiéntes e\textprep{runt}, \textprep{ut} \textprep{an}\textaccent{nún}tient:}
\item Quóniam rectus Dóminus, \textprep{De}\textprep{us} \textaccent{no}ster:~* \mbox{et non est iní\textprep{qui}\textprep{tas} \textprep{in} \textaccent{e}o.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

