\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Exaltáre, qui júdicas \textaccent{ter}ram:~* \mbox{redde retributió\textprep{nem} \textprep{su}\textaccent{pér}bis.}
\item Usquequo peccatóres, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{úsquequo peccatóres glo\textprep{ri}\textprep{a}\textaccent{bún}tur:}
\item Effabúntur et loquéntur iniqui\textaccent{tá}tem:~* \mbox{loquéntur omnes, qui operántur \textprep{in}\textprep{ju}\textaccent{stí}tiam?}
\item Pópulum tuum, Dómine, humilia\textaccent{vé}runt:~* \mbox{et hereditátem tuam \textprep{ve}\textprep{xa}\textaccent{vé}runt.}
\item Víduam et ádvenam interfe\textaccent{cé}runt:~* \mbox{et pupíllos \textprep{oc}\textprep{ci}\textaccent{dé}runt.}
\item Et dixérunt: Non vidébit \textaccent{Dó}minus:~* \mbox{nec intélliget \textprep{De}\textprep{us} \textaccent{Ja}cob.}
\item Intellígite, insipiéntes in \textaccent{pó}pulo:~* \mbox{et stulti, ali\textprep{quán}\textprep{do} \textaccent{sá}pite.}
\item Qui plantávit aurem, non \textaccent{áu}diet?~* \mbox{aut qui finxit óculum, \textprep{non} \textprep{con}\textaccent{sí}derat?}
\item Qui córripit Gentes, non \textaccent{ár}guet:~* \mbox{qui docet hómi\textprep{nem} \textprep{sci}\textaccent{én}tiam?}
\item Dóminus scit cogitatiónes \textaccent{hó}minum,~* \mbox{quó\textprep{ni}\textprep{am} \textaccent{va}næ sunt.}
\item Beátus homo, quem tu erudíeris, \textaccent{Dó}mine,~* \mbox{et de lege tua docú\textprep{e}\textprep{ris} \textaccent{e}um.}
\item Ut mítiges ei a diébus \textaccent{ma}lis:~* \mbox{donec fodiátur pecca\textprep{tó}\textprep{ri} \textaccent{fó}vea.}
\item Quia non repéllet Dóminus plebem \textaccent{su}am:~* \mbox{et hereditátem suam non \textprep{de}\textprep{re}\textaccent{lín}quet.}
\item Quoadúsque justítia convertátur in ju\textaccent{dí}cium:~* \mbox{et qui juxta illam omnes qui re\textprep{cto} \textprep{sunt} \textaccent{cor}de.}
\item Quis consúrget mihi advérsus mali\textaccent{gnán}tes?~* \mbox{aut quis stabit mecum advérsus operántes i\textprep{ni}\textprep{qui}\textaccent{tá}tem?}
\item Nisi quia Dóminus ad\textaccent{jú}vit me:~* \mbox{paulo minus habitásset in inférno á\textprep{ni}\textprep{ma} \textaccent{me}a.}
\item Si dicébam: Motus est pes \textaccent{me}us:~* \mbox{misericórdia tua, Dómine, \textprep{ad}\textprep{ju}\textaccent{vá}bat me.}
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in corde \textaccent{me}o:~* \mbox{consolatiónes tuæ lætificavérunt á\textprep{ni}\textprep{mam} \textaccent{me}am.}
\item Numquid adh\'{\ae}ret tibi sedes iniqui\textaccent{tá}tis:~* \mbox{qui fingis labórem \textprep{in} \textprep{præ}\textaccent{cép}to?}
\item Captábunt in ánimam \textaccent{ju}sti:~* \mbox{et sánguinem innocéntem \textprep{con}\textprep{dem}\textaccent{ná}bunt.}
\item Et factus est mihi Dóminus in re\textaccent{fú}gium:~* \mbox{et Deus meus in adjutórium \textprep{spe}\textprep{i} \textaccent{me}æ.}
\item Et reddet illis iniquitátem ipsó\textflex{rum}:~† et in malítia eórum dispérdet \textaccent{e}os:~* \mbox{dispérdet illos Dóminus \textprep{De}\textprep{us} \textaccent{no}ster.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

