\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Nubes, et calígo in cir\textaccent{cú}itu \textaccent{e}jus:~* \mbox{justítia, et judícium corréctio \textprep{se}\textprep{dis} \textaccent{e}jus.}

\item Ignis ante \textaccent{ip}sum præ\textaccent{cé}det:~* \mbox{et inflammábit in circúitu ini\textprep{mí}\textprep{cos} \textaccent{e}jus.}

\item Illuxérunt fúlgura ejus \textaccent{or}bi \textaccent{ter}ræ:~* \mbox{vidit et commó\textprep{ta} \textprep{est} \textaccent{ter}ra.}

\item Montes, sicut cera fluxérunt a \textaccent{fá}cie \textaccent{Dó}mini:~* \mbox{a fácie Dómini \textprep{om}\textprep{nis} \textaccent{ter}ra.}

\item Annuntiavérunt cæli jus\textaccent{tí}tiam \textaccent{e}jus:~* \mbox{et vidérunt omnes pópuli gló\textprep{ri}\textprep{am} \textaccent{e}jus.}

\item Confundántur omnes, qui ad\textaccent{ó}rant sculp\textaccent{tí}lia:~* \mbox{et qui gloriántur in simu\textprep{lá}\textprep{cris} \textaccent{su}is.}

\item Adoráte eum, omnes \textaccent{An}geli \textaccent{e}jus:~* \mbox{audívit, et lætá\textprep{ta} \textprep{est} \textaccent{Si}on.}

\item Et exsultavérunt \textaccent{fí}liæ \textaccent{Ju}dæ:~* \mbox{propter judícia \textprep{tu}\textprep{a}, \textaccent{Dó}mine:}

\item Quóniam tu Dóminus Altíssimus super \textaccent{om}nem \textaccent{ter}ram:~* \mbox{nimis exaltátus es super \textprep{om}\textprep{nes} \textaccent{de}os.}

\item Qui dilígitis Dóminum, o\textaccent{dí}te \textaccent{ma}lum:~* \mbox{custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris libe\textprep{rá}\textprep{bit} \textaccent{e}os.}

\item Lux \textaccent{or}ta est \textaccent{jus}to,~* \mbox{et rectis cor\textprep{de} \textprep{læ}\textaccent{tí}tia.}

\item Lætámini, \textaccent{jus}ti in \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{et confitémini memóriæ sanctificati\textprep{ó}\textprep{nis} \textaccent{e}jus.}

\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in sǽcula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}