\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandáto \textaccent{tu}o:~* \mbox{quia in ætér\textprep{num} \textaccent{mi}hi est.}
\item Super omnes docéntes me intel\textaccent{lé}xi:~* \mbox{quia testimónia tua meditáti\textprep{o} \textaccent{me}a est.}
\item Super senes intel\textaccent{lé}xi:~* \mbox{quia mandáta tua \textprep{quæ}\textaccent{sí}vi.}
\item Ab omni via mala prohíbui pedes \textaccent{me}os:~* \mbox{ut custódiam ver\textprep{ba} \textaccent{tu}a.}
\item A judíciis tuis non decli\textaccent{ná}vi:~* \mbox{quia tu legem posuí\textprep{sti} \textaccent{mi}hi.}
\item Quam dúlcia fáucibus meis elóquia \textaccent{tu}a,~* \mbox{super mel o\textprep{ri} \textaccent{me}o!}
\item A mandátis tuis intel\textaccent{lé}xi:~* \mbox{proptérea odívi omnem viam ini\textprep{qui}\textaccent{tá}tis.}
\item Lucérna pédibus meis verbum \textaccent{tu}um,~* \mbox{et lumen sémi\textprep{tis} \textaccent{me}is.}
\item Jurávi, et \textaccent{stá}tui~* \mbox{custodíre judícia justíti\textprep{æ} \textaccent{tu}æ.}
\item Humiliátus sum usquequáque, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{vivífica me secúndum ver\textprep{bum} \textaccent{tu}um.}
\item Voluntária oris mei beneplácita fac, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{et judícia tu\textprep{a} \textaccent{do}ce me.}
\item Anima mea in mánibus meis \textaccent{sem}per:~* \mbox{et legem tuam non sum \textprep{o}\textaccent{blí}tus.}
\item Posuérunt peccatóres láqueum \textaccent{mi}hi:~* \mbox{et de mandátis tuis non \textprep{er}\textaccent{rá}vi.}
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua in æ\textaccent{tér}num:~* \mbox{quia exsultátio cor\textprep{dis} \textaccent{me}i sunt.}
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in æ\textaccent{tér}num,~* \mbox{propter retribu\textprep{ti}\textaccent{ó}nem.}
\item Iníquos ódio \textaccent{há}bui:~* \mbox{et legem tuam \textprep{di}\textaccent{lé}xi.}
\item Adjútor et suscéptor meus \textaccent{es} tu:~* \mbox{et in verbum tuum super\textprep{spe}\textaccent{rá}vi.}
\item Declináte a me, ma\textaccent{lí}gni:~* \mbox{et scrutábor mandáta De\textprep{i} \textaccent{me}i.}
\item Súscipe me secúndum elóquium tuum, et \textaccent{vi}vam:~* \mbox{et non confúndas me ab exspectatió\textprep{ne} \textaccent{me}a.}
\item Adjuva me, et salvus \textaccent{e}ro:~* \mbox{et meditábor in justificatiónibus tu\textprep{is} \textaccent{sem}per.}
\item Sprevísti omnes discedéntes a judíciis \textaccent{tu}is:~* \mbox{quia injústa cogitátio \textprep{e}\textaccent{ó}rum.}
\item Prævaricántes reputávi omnes peccatóres \textaccent{ter}ræ:~* \mbox{ídeo diléxi testimóni\textprep{a} \textaccent{tu}a.}
\item Confíge timóre tuo carnes \textaccent{me}as:~* \mbox{a judíciis enim tu\textprep{is} \textaccent{tí}mui.}
\item Feci judícium et ju\textaccent{stí}tiam:~* \mbox{non tradas me calumnián\textprep{ti}\textaccent{bus} me.}
\item Súscipe servum tuum in \textaccent{bo}num:~* \mbox{non calumniéntur me \textprep{su}\textaccent{pér}bi.}
\item Oculi mei defecérunt in salutáre \textaccent{tu}um:~* \mbox{et in elóquium justíti\textprep{æ} \textaccent{tu}æ.}
\item Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam \textaccent{tu}am:~* \mbox{et justificatiónes tu\textprep{as} \textaccent{do}ce me.}
\item Servus tuus sum \textaccent{e}go:~* \mbox{da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\textprep{a} \textaccent{tu}a.}
\item Tempus faciéndi, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{díssipavérunt le\textprep{gem} \textaccent{tu}am.}
\item Ideo diléxi mandáta \textaccent{tu}a,~* \mbox{super aurum et \textprep{to}\textaccent{pá}zion.}
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua diri\textaccent{gé}bar:~* \mbox{omnem viam iníquam ódi\textprep{o} \textaccent{há}bui.}
\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirítu\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæculó\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

