\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Beáti, qui scrutántur testi\textaccent{mó}nia \textaccent{e}jus:~* \mbox{in toto corde ex\textprep{quí}\textprep{runt} \textaccent{e}um.}
\item Non enim qui operántur i\textaccent{ni}qui\textaccent{tá}tem,~* \mbox{in viis ejus am\textprep{bu}\textprep{la}\textaccent{vé}runt.}
\item \textaccent{Tu} man\textaccent{dá}sti~* \mbox{mandáta tua custo\textprep{dí}\textprep{ri} \textaccent{ni}mis.}
\item Utinam dirigántur \textaccent{vi}æ \textaccent{me}æ,~* \mbox{ad custodiéndas justificati\textprep{ó}\textprep{nes} \textaccent{tu}as!}
\item Tunc \textaccent{non} con\textaccent{fún}dar,~* \mbox{cum perspéxero in ómnibus man\textprep{dá}\textprep{tis} \textaccent{tu}is.}
\item Confitébor tibi in directi\textaccent{ó}ne \textaccent{cor}dis:~* \mbox{in eo quod dídici judícia justí\textprep{ti}\textprep{æ} \textaccent{tu}æ.}
\item Justificatiónes \textaccent{tu}as cu\textaccent{stó}\textaccent{di}am:~* \mbox{non me derelínquas \textprep{us}\textprep{que}\textaccent{quá}que.}
\item In quo córrigit adolescéntior \textaccent{vi}am \textaccent{su}am?~* \mbox{in custodiéndo ser\textprep{mó}\textprep{nes} \textaccent{tu}os.}
\item In toto corde meo \textaccent{ex}qui\textaccent{sí}\textaccent{vi} te:~* \mbox{ne repéllas me a man\textprep{dá}\textprep{tis} \textaccent{tu}is.}
\item In corde meo abscóndi e\textaccent{ló}quia \textaccent{tu}a:~* \mbox{ut non \textprep{pec}\textprep{cem} \textaccent{ti}bi.}
\item Bene\textaccent{dí}ctus es, \textaccent{Dó}\textaccent{mi}ne:~* \mbox{doce me justificati\textprep{ó}\textprep{nes} \textaccent{tu}as.}
\item In \textaccent{lá}biis \textaccent{me}is,~* \mbox{pronuntiávi ómnia judícia \textprep{o}\textprep{ris} \textaccent{tu}i.}
\item In via testimoniórum tuórum \textaccent{de}le\textaccent{ctá}\textaccent{tus} sum,~* \mbox{sicut in ómni\textprep{bus} \textprep{di}\textaccent{ví}tiis.}
\item In mandátis tuis \textaccent{e}xer\textaccent{cé}bor:~* \mbox{et considerábo \textprep{vi}\textprep{as} \textaccent{tu}as.}
\item In justificatiónibus tuis \textaccent{me}di\textaccent{tá}bor:~* \mbox{non oblivíscar ser\textprep{mó}\textprep{nes} \textaccent{tu}os.}
\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}\textaccent{li}o,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

