\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}


\item Facta est Jud\'{\ae}a sanctifi\textprep{cá}\textprep{ti}\textprep{o} \textaccent{e}jus,~* \mbox{Israël poté\textprep{stas} \textaccent{e}jus.}
\item Mare \textprep{vi}\textprep{dit}, \textprep{et} \textaccent{fu}git:~* \mbox{Jordánis convérsus est \textprep{re}\textaccent{trór}sum.}
\item Montes exsultavé\textprep{runt} \textprep{ut} \textprep{a}\textaccent{rí}etes,~* \mbox{et colles sicut a\textprep{gni} \textaccent{ó}vium.}
\item Quid est tibi, ma\textprep{re}, \textprep{quod} \textprep{fu}\textaccent{gí}sti:~* \mbox{et tu, Jordánis, quia convérsus es \textprep{re}\textaccent{trór}sum?}
\item Montes, exsultástis \textprep{si}\textprep{cut} \textprep{a}\textaccent{rí}etes,~* \mbox{et colles, sicut a\textprep{gni} \textaccent{ó}vium.}
\item A fácie Dómini \textprep{mo}\textprep{ta} \textprep{est} \textaccent{ter}ra,~* \mbox{a fácie De\textprep{i} \textaccent{Ja}cob.}
\item Qui convértit petram in \textprep{sta}\textprep{gna} \textprep{a}\textaccent{quá}rum,~* \mbox{et rupem in fontes \textprep{a}\textaccent{quá}rum.}
\item Non nobis, Dó\textprep{mi}\textprep{ne}, \textprep{non} \textaccent{no}bis:~* \mbox{sed nómini tuo \textprep{da} \textaccent{gló}riam.}
\item Super misericórdia tua, et ve\textprep{ri}\textprep{tá}\textprep{te} \textaccent{tu}a:~* \mbox{nequándo dicant gentes: Ubi est Deus \textprep{e}\textaccent{ó}rum?}
\item Deus autem \textprep{no}\textprep{ster} \textprep{in} \textaccent{cæ}lo:~* \mbox{ómnia quæcúmque vólu\textprep{it}, \textaccent{fe}cit.}
\item Simulácra géntium ar\textprep{gén}\textprep{tum}, \textprep{et} \textaccent{au}rum,~* \mbox{ópera mánu\textprep{um} \textaccent{hó}minum.}
\item Os habent, \textprep{et} \textprep{non} \textprep{lo}\textaccent{quén}tur:~* \mbox{óculos habent, et non \textprep{vi}\textaccent{dé}bunt.}
\item Aures ha\textprep{bent}, \textprep{et} \textprep{non} \textaccent{áu}dient:~* \mbox{nares habent, et non o\textprep{do}\textaccent{rá}bunt.}
\item Manus habent, et non palpá\textflex{bunt}:~† pedes habent, et \textprep{non} \textprep{am}\textprep{bu}\textaccent{lá}bunt:~* \mbox{non clamábunt in gúttu\textprep{re} \textaccent{su}o.}
\item Símiles illis fiant qui \textprep{fá}\textprep{ci}\textprep{unt} \textaccent{e}a:~* \mbox{et omnes qui confídunt \textprep{in} \textaccent{e}is.}
\item Domus Israël spe\textprep{rá}\textprep{vit} \textprep{in} \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{adjútor eórum et protéctor \textprep{e}\textaccent{ó}rum est,}
\item Domus Aaron spe\textprep{rá}\textprep{vit} \textprep{in} \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{adjútor eórum et protéctor \textprep{e}\textaccent{ó}rum est,}
\item Qui timent Dóminum, spera\textprep{vé}\textprep{runt} \textprep{in} \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{adjútor eórum et protéctor \textprep{e}\textaccent{ó}rum est.}
\item Dóminus me\textprep{mor} \textprep{fu}\textprep{it} \textaccent{no}stri:~* \mbox{et benedí\textprep{xit} \textaccent{no}bis:}
\item Benedíxit \textprep{dó}\textprep{mu}\textprep{i} \textaccent{Is}raël:~* \mbox{benedíxit dómu\textprep{i} \textaccent{A}aron.}
\item Benedíxit ómnibus, \textprep{qui} \textprep{ti}\textprep{ment} \textaccent{Dó}minum,~* \mbox{pusíllis cum \textprep{ma}\textaccent{jó}ribus.}
\item Adjíciat \textprep{Dó}\textprep{mi}\textprep{nus} \textaccent{su}per vos:~* \mbox{super vos, et super fíli\textprep{os} \textaccent{ve}stros.}
\item Benedí\textprep{cti} \textprep{vos} \textprep{a} \textaccent{Dó}mino,~* \mbox{qui fecit cælum, \textprep{et} \textaccent{ter}ram.}
\item Cæ\textprep{lum} \textprep{cæ}\textprep{li} \textaccent{Dó}mino:~* \mbox{terram autem dedit fíli\textprep{is} \textaccent{hó}minum.}
\item Non mórtui lau\textprep{dá}\textprep{bunt} \textprep{te}, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{neque omnes, qui descéndunt in \textprep{in}\textaccent{fér}num.}
\item Sed nos qui vívimus, bene\textprep{dí}\textprep{ci}\textprep{mus} \textaccent{Dó}mino,~* \mbox{ex hoc nunc et usque \textprep{in} \textaccent{s\'{\ae}}culum.}
\item Glória \textprep{Pa}\textprep{tri}, \textprep{et} \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirítu\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, \textprep{et} \textprep{nunc}, \textprep{et} \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæculó\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

