\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Beáti, qui scrutántur testi\textaccent{mó}nia \textaccent{e}jus:~* \mbox{in toto corde ex\textprep{quí}\textprep{runt} \textaccent{e}um.}
\item Non enim qui operántur i\textaccent{ni}qui\textaccent{tá}tem,~* \mbox{in viis ejus am\textprep{bu}\textprep{la}\textaccent{vé}runt.}
\item \textaccent{Tu} man\textaccent{dá}sti~* \mbox{mandáta tua custo\textprep{dí}\textprep{ri} \textaccent{ni}mis.}
\item Utinam dirigántur \textaccent{vi}æ \textaccent{me}æ,~* \mbox{ad custodiéndas justificati\textprep{ó}\textprep{nes} \textaccent{tu}as!}
\item Tunc \textaccent{non} con\textaccent{fún}dar,~* \mbox{cum perspéxero in ómnibus man\textprep{dá}\textprep{tis} \textaccent{tu}is.}
\item Confitébor tibi in directi\textaccent{ó}ne \textaccent{cor}dis:~* \mbox{in eo quod dídici judícia justí\textprep{ti}\textprep{æ} \textaccent{tu}æ.}
\item Justificatiónes \textaccent{tu}as cu\textaccent{stó}diam:~* \mbox{non me derelínquas \textprep{us}\textprep{que}\textaccent{quá}que.}
\item In quo córrigit adolescéntior \textaccent{vi}am \textaccent{su}am?~* \mbox{in custodiéndo ser\textprep{mó}\textprep{nes} \textaccent{tu}os.}
\item In toto corde meo \textaccent{ex}qui\textaccent{sí}vi te:~* \mbox{ne repéllas me a man\textprep{dá}\textprep{tis} \textaccent{tu}is.}
\item In corde meo abscóndi e\textaccent{ló}quia \textaccent{tu}a:~* \mbox{ut non \textprep{pec}\textprep{cem} \textaccent{ti}bi.}
\item Bene\textaccent{dí}ctus es, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{doce me justificati\textprep{ó}\textprep{nes} \textaccent{tu}as.}
\item In \textaccent{lá}biis \textaccent{me}is,~* \mbox{pronuntiávi ómnia judícia \textprep{o}\textprep{ris} \textaccent{tu}i.}
\item In via testimoniórum tuórum \textaccent{de}le\textaccent{ctá}tus sum,~* \mbox{sicut in ómni\textprep{bus} \textprep{di}\textaccent{ví}tiis.}
\item In mandátis tuis \textaccent{e}xer\textaccent{cé}bor:~* \mbox{et considerábo \textprep{vi}\textprep{as} \textaccent{tu}as.}
\item In justificatiónibus tuis \textaccent{me}di\textaccent{tá}bor:~* \mbox{non oblivíscar ser\textprep{mó}\textprep{nes} \textaccent{tu}os.}
\item Retríbue servo tuo, vi\textaccent{ví}fi\textaccent{ca} me:~* \mbox{et custódiam ser\textprep{mó}\textprep{nes} \textaccent{tu}os.}
\item Revéla \textaccent{ó}culos \textaccent{me}os:~* \mbox{et considerábo mirabília de \textprep{le}\textprep{ge} \textaccent{tu}a.}
\item Incola ego \textaccent{sum} in \textaccent{ter}ra:~* \mbox{non abscóndas a me man\textprep{dá}\textprep{ta} \textaccent{tu}a.}
\item Concupívit ánima mea desideráre justificati\textaccent{ó}nes \textaccent{tu}as,~* \mbox{in \textprep{om}\textprep{ni} \textaccent{tém}pore.}
\item Incre\textaccent{pá}sti su\textaccent{pér}bos:~* \mbox{maledícti qui declínant a man\textprep{dá}\textprep{tis} \textaccent{tu}is.}
\item Aufer a me oppróbrium, \textaccent{et} con\textaccent{tém}ptum:~* \mbox{quia testimónia tua \textprep{ex}\textprep{qui}\textaccent{sí}vi.}
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textaccent{lo}que\textaccent{bán}tur:~* \mbox{servus autem tuus exercebátur in justificatió\textprep{ni}\textprep{bus} \textaccent{tu}is.}
\item Nam et testimónia tua medi\textaccent{tá}tio \textaccent{me}a est:~* \mbox{et consílium meum justificati\textprep{ó}\textprep{nes} \textaccent{tu}æ.}
\item Adh\'{\ae}sit paviménto \textaccent{á}nima \textaccent{me}a:~* \mbox{vivífica me secúndum \textprep{ver}\textprep{bum} \textaccent{tu}um.}
\item Vias meas enuntiávi et \textaccent{e}xau\textaccent{dí}sti me:~* \mbox{doce me justificati\textprep{ó}\textprep{nes} \textaccent{tu}as.}
\item Viam justificatiónum tuárum \textaccent{ín}stru\textaccent{e} me:~* \mbox{et exercébor in mirabí\textprep{li}\textprep{bus} \textaccent{tu}is.}
\item Dormitávit ánima \textaccent{me}a præ \textaccent{t\'{\ae}}dio:~* \mbox{confírma me in \textprep{ver}\textprep{bis} \textaccent{tu}is.}
\item Viam iniquitátis \textaccent{á}move \textaccent{a} me:~* \mbox{et de lege tua mise\textprep{ré}\textprep{re} \textaccent{me}i.}
\item Viam veri\textaccent{tá}tis e\textaccent{lé}gi:~* \mbox{judícia tua non \textprep{sum} \textprep{o}\textaccent{blí}tus.}
\item Adh\'{\ae}si testimóniis \textaccent{tu}is \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{noli \textprep{me} \textprep{con}\textaccent{fún}dere.}
\item Viam mandatórum tu\textaccent{ó}rum cu\textaccent{cúr}ri:~* \mbox{cum dilatá\textprep{sti} \textprep{cor} \textaccent{me}um.}
\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

