\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Qui statis in \textaccent{do}mo \textaccent{Dó}\textaccent{mi}ni,~* \mbox{in átriis domus \textaccent{De}i \textaccent{no}stri.}
\item Laudáte Dóminum, quia \textaccent{bo}nus \textaccent{Dó}\textaccent{mi}nus:~* \mbox{psállite nómini ejus, quóni\textaccent{am} su\textaccent{á}ve.}
\item Quóniam Jacob elégit \textaccent{si}bi \textaccent{Dó}\textaccent{mi}nus,~* \mbox{Israël in possessi\textaccent{ó}nem \textaccent{si}bi.}
\item Quia ego cognóvi quod \textaccent{ma}gnus est \textaccent{Dó}\textaccent{mi}nus,~* \mbox{et Deus noster præ \textaccent{óm}nibus \textaccent{di}is.}
\item Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, \textaccent{et} in \textaccent{ter}ra,~* \mbox{in mari, et in ómni\textaccent{bus} a\textaccent{býs}sis.}
\item Edúcens nubes ab ex\textaccent{tré}mo \textaccent{ter}ræ:~* \mbox{fúlgura in \textaccent{plú}viam \textaccent{fe}cit.}
\item Qui prodúcit ventos de the\textaccent{sáu}ris \textaccent{su}is:~* \mbox{qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine \textaccent{us}que ad \textaccent{pe}cus.}
\item Et misit signa, et prodígia in médio \textaccent{tu}i, Æ\textaccent{gýp}te:~* \mbox{in Pharaónem, et in omnes \textaccent{ser}vos \textaccent{e}jus.}
\item Qui percússit \textaccent{gen}tes \textaccent{mul}tas:~* \mbox{et occídit \textaccent{re}ges \textaccent{for}tes:}
\item Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, \textaccent{re}gem \textaccent{Ba}san,~* \mbox{et ómnia \textaccent{re}gna \textaccent{Chá}naan.}
\item Et dedit terram eórum he\textaccent{re}di\textaccent{tá}tem,~* \mbox{hereditátem Israël, \textaccent{pó}pulo \textaccent{su}o.}
\item Dómine, nomen tuum \textaccent{in} æ\textaccent{tér}num:~* \mbox{Dómine, memoriále tuum in generatiónem et gene\textaccent{ra}ti\textaccent{ó}nem.}
\item Quia judicábit Dóminus \textaccent{pó}pulum \textaccent{su}um:~* \mbox{et in servis suis \textaccent{de}pre\textaccent{cá}bitur.}
\item Simulácra Géntium ar\textaccent{gén}tum et \textaccent{au}rum:~* \mbox{ópera \textaccent{má}nuum \textaccent{hó}minum.}
\item Os habent, et \textaccent{non} lo\textaccent{quén}tur:~* \mbox{óculos habent, et \textaccent{non} vi\textaccent{dé}bunt.}
\item Aures habent, \textaccent{et} non \textaccent{áu}\textaccent{di}ent:~* \mbox{neque enim est spíritus in \textaccent{o}re i\textaccent{psó}rum.}
\item Símiles illis fiant qui \textaccent{fá}ciunt \textaccent{e}a:~* \mbox{et omnes qui con\textaccent{fí}dunt in \textaccent{e}is.}
\item Domus Israël, bene\textaccent{dí}cite \textaccent{Dó}\textaccent{mi}no:~* \mbox{domus Aaron, bene\textaccent{dí}cite \textaccent{Dó}mino.}
\item Domus Levi, bene\textaccent{dí}cite \textaccent{Dó}\textaccent{mi}no:~* \mbox{qui timétis Dóminum, bene\textaccent{dí}cite \textaccent{Dó}mino.}
\item Benedíctus Dómi\textaccent{nus} ex \textaccent{Si}on,~* \mbox{qui hábitat \textaccent{in} Je\textaccent{rú}salem.}
\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}\textaccent{li}o,~* \mbox{et Spi\textaccent{rí}tui \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textaccent{ló}rum. \textaccent{A}men.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

