\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Confitémini \textaccent{De}o de\textaccent{ó}rum:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Confitémini Dómino \textaccent{do}mi\textaccent{nó}rum:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Qui facit mirabília \textaccent{ma}gna \textaccent{so}lus:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Qui fecit cælos in \textaccent{in}tel\textaccent{lé}ctu:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Qui firmávit terram \textaccent{su}per \textaccent{a}quas:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Qui fecit lumi\textaccent{ná}ria \textaccent{ma}gna:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Solem in pote\textaccent{stá}tem di\textaccent{é}i:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Lunam et stellas in pote\textaccent{stá}tem \textaccent{no}ctis:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Qui percússit Ægýptum cum primogéni\textaccent{tis} e\textaccent{ó}rum:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Qui edúxit Israël de médi\textaccent{o} e\textaccent{ó}rum:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item In manu poténti, et bráchi\textaccent{o} ex\textaccent{cél}so:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Qui divísit Mare Rubrum in di\textaccent{vi}si\textaccent{ó}nes:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Et edúxit Israël per \textaccent{mé}dium \textaccent{e}jus:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in \textaccent{Ma}ri \textaccent{Ru}bro:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Qui tradúxit pópulum suum \textaccent{per} de\textaccent{sér}tum:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Qui percússit \textaccent{re}ges \textaccent{ma}gnos:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Et occídit \textaccent{re}ges \textaccent{for}tes:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Sehon, regem A\textaccent{mor}rhæ\textaccent{ó}rum:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Et Og, \textaccent{re}gem \textaccent{Ba}san:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Et dedit terram eórum he\textaccent{re}di\textaccent{tá}tem:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Hereditátem Israël, \textaccent{ser}vo \textaccent{su}o:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Quia in humilitáte nostra memor \textaccent{fu}it \textaccent{no}stri:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Et redémit nos ab ini\textaccent{mí}cis \textaccent{no}stris:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Qui dat escam \textaccent{om}ni \textaccent{car}ni:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Confitémini \textaccent{De}o \textaccent{cæ}li:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Confitémini Dómino \textaccent{do}mi\textaccent{nó}rum:~* \mbox{quóniam in ætérnum miseri\textaccent{cór}dia \textaccent{e}jus.}
\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}\textaccent{li}o,~* \mbox{et Spi\textaccent{rí}tui \textaccent{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textaccent{ló}rum. \textaccent{A}men.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

