\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Et non intres in judícium cum \textprep{ser}\textprep{vo} \textaccent{tu}o:~* \mbox{quia non justificábitur in conspéctu tu\textprep{o} \textprep{om}\textprep{nis} \textaccent{vi}vens.}
\item Quia persecútus est inimícus á\textprep{ni}\textprep{mam} \textaccent{me}am:~* \mbox{humiliávit in ter\textprep{ra} \textprep{vi}\textprep{tam} \textaccent{me}am.}
\item Collocávit me in obscúris sicut mórtuos s\'{\ae}\textflex{cu}\textflex{li}:~† et anxiátus est super me spí\textprep{ri}\textprep{tus} \textaccent{me}us,~* \mbox{in me turbá\textprep{tum} \textprep{est} \textprep{cor} \textaccent{me}um.}
\item Memor fui diérum antiquó\textflex{rum},~† meditátus sum in ómnibus opé\textprep{ri}\textprep{bus} \textaccent{tu}is:~* \mbox{in factis mánuum tuá\textprep{rum} \textprep{me}\textprep{di}\textaccent{tá}bar.}
\item Expándi manus \textprep{me}\textprep{as} \textaccent{ad} te:~* \mbox{ánima mea sicut terra si\textprep{ne} \textprep{a}\textprep{qua} \textaccent{ti}bi.}
\item Velóciter exáu\textprep{di} \textprep{me}, \textaccent{Dó}mine:~* \mbox{defécit \textprep{spí}\textprep{ri}\textprep{tus} \textaccent{me}us.}
\item Non avértas fáciem \textprep{tu}\textprep{am} \textaccent{a} me:~* \mbox{et símilis ero descendén\textprep{ti}\textprep{bus} \textprep{in} \textaccent{la}cum.}
\item Audítam fac mihi mane misericór\textprep{di}\textprep{am} \textaccent{tu}am:~* \mbox{quia \textprep{in} \textprep{te} \textprep{spe}\textaccent{rá}vi.}
\item Notam fac mihi viam, \textprep{in} \textprep{qua} \textaccent{ám}bulem:~* \mbox{quia ad te levávi \textprep{á}\textprep{ni}\textprep{mam} \textaccent{me}am.}
\item Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad \textprep{te} \textprep{con}\textaccent{fú}gi:~* \mbox{doce me fácere voluntátem tuam, quia De\textprep{us} \textprep{me}\textprep{us} \textaccent{es} tu.}
\item Spíritus tuus bonus dedúcet me in \textprep{ter}\textprep{ram} \textaccent{re}ctam:~* \mbox{propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æ\textprep{qui}\textprep{tá}\textprep{te} \textaccent{tu}a.}
\item Edúces de tribulatióne á\textprep{ni}\textprep{mam} \textaccent{me}am:~* \mbox{et in misericórdia tua dispérdes i\textprep{ni}\textprep{mí}\textprep{cos} \textaccent{me}os.}
\item Et perdes omnes, qui tríbulant á\textprep{ni}\textprep{mam} \textaccent{me}am,~* \mbox{quóniam e\textprep{go} \textprep{ser}\textprep{vus} \textaccent{tu}\textaccent{us} sum.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

