\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Mons sanctus eius collis \textprep{speci}\textaccent{ó}sus,~* \mbox{exsultátio u\textprep{nivérsæ} \textaccent{ter}ræ.}

\item Mons Sion, extréma \textprep{aqui}\textaccent{ló}nis,~* \mbox{cívi\textprep{tas regis} \textaccent{ma}gni.}

\item Deus in dómibus \textprep{eius} \textaccent{no}tus~* \mbox{factus \textprep{est ut re}\textaccent{fú}\textaccent{gi}um.}

\item Quóniam ecce reges \textprep{congre}\textaccent{gá}ti sunt,~* \mbox{conve\textprep{nérunt in} \textaccent{u}num.}

\item Ipsi cum vidérunt, sic \textprep{admi}\textaccent{rá}ti sunt,~* \mbox{conturbáti \textprep{sunt}, \textprep{diffu}\textaccent{gé}runt;}

\item illic tremor appre\textprep{héndit} \textaccent{e}os,~* \mbox{dolóres ut \textprep{parturi}\textaccent{én}tis.}

\item In spíritu \textprep{ori}\textaccent{én}tis~* \mbox{cónte\textprep{res naves} \textaccent{Thar}sis.}

\item Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtú\textflex{tum},~† in civitáte \textprep{Dei} \textaccent{nos}tri;~* \mbox{Deus fundávit e\textprep{am in æ}\textaccent{tér}num.}

\item Recogitámus, Deus, misericór\textprep{diam} \textaccent{tu}am~* \mbox{in médi\textprep{o templi} \textaccent{tu}i.}

\item Secúndum nomen tuum, De\textflex{us},~† sic et laus tua in \textprep{fines} \textaccent{ter}ræ;~* \mbox{iustítia plena est \textprep{déxtera} \textaccent{tu}a.}

\item Lætétur mons Si\textflex{on},~† et exsúltent fí\textprep{liæ} \textaccent{Iu}dæ~* \mbox{propter iu\textprep{dícia} \textaccent{tu}a.}

\item Circúmdate Sion et complectí\textprep{mini} \textaccent{e}am,~* \mbox{numerá\textprep{te turres} \textaccent{e}ius.}

\item Pónite corda vestra in virtúte e\textflex{ius}~† et percúrrite \textprep{domos} \textaccent{e}ius,~* \mbox{ut enarrétis in pro\textprep{génie} \textaccent{ál}\textaccent{te}ra.}

\item Quóniam hic est Deus, Deus nos\textflex{ter}~† in ætérnum et in s\'{\ae}\textprep{culum} \textaccent{s\'{\ae}}culi;~* \mbox{ipse du\textprep{cet nos in} \textaccent{s\'{\ae}}\textaccent{cu}la.}

\item Glória Pa\textprep{tri}, \textprep{et} \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textprep{rítui} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et \textprep{nunc}, \textprep{et} \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæ\textprep{culórum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

