\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item erípuit me de inimícis meis fortís\textflex{simis}~† et ab his, \textprep{qui} \textprep{o}\textaccent{dé}runt me,~* \mbox{quóniam confor\textprep{tá}\textprep{ti} \textprep{sunt} \textaccent{su}\textaccent{per} me.}

\item Oppugnavérunt me in die afflicti\textprep{ó}\textprep{nis} \textaccent{me}æ,~* \mbox{et factus est Dóminus ful\textprep{ci}\textprep{mén}\textprep{tum} \textaccent{me}um;}

\item et edúxit me in \textprep{la}\textprep{ti}\textaccent{tú}dinem,~* \mbox{salvum me fecit, quóni\textprep{am} \textprep{vó}\textprep{lu}\textaccent{it} me.}

\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum iustí\textprep{ti}\textprep{am} \textaccent{me}am~* \mbox{et secúndum puritátem mánuum meá\textprep{rum} \textprep{red}\textprep{det} \textaccent{mi}hi,}

\item quia custodívi \textprep{vi}\textprep{as} \textaccent{Dó}mini,~* \mbox{nec ímpie recéssi \textprep{a} \textprep{De}\textprep{o} \textaccent{me}o.}

\item Quóniam ómnia iudícia eius in con\textprep{spéc}\textprep{tu} \textaccent{me}o,~* \mbox{et iustítias eius non \textprep{rép}\textprep{pu}\textprep{li} \textaccent{a} me;}

\item et fui immaculá\textprep{tus} \textprep{cum} \textaccent{e}o~* \mbox{et observávi me ab \textprep{in}\textprep{i}\textprep{qui}\textaccent{tá}te.}

\item Et retríbuit mihi Dóminus secúndum iustí\textprep{ti}\textprep{am} \textaccent{me}am~* \mbox{et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu o\textprep{cu}\textprep{ló}\textprep{rum} \textaccent{e}ius.}

\item Cum sancto \textprep{sanc}\textprep{tus} \textaccent{e}ris~* \mbox{et cum viro innocénte \textprep{ín}\textprep{no}\textprep{cens} \textaccent{e}ris}

\item et cum elécto e\textprep{léc}\textprep{tus} \textaccent{e}ris~* \mbox{et cum pervérso \textprep{cál}\textprep{li}\textprep{dus} \textaccent{e}ris.}

\item Quóniam tu pópulum húmilem \textprep{sal}\textprep{vum} \textaccent{fá}cies~* \mbox{et óculos superbórum \textprep{hu}\textprep{mi}\textprep{li}\textaccent{á}bis.}

\item Quóniam tu accéndis lucérnam \textprep{me}\textprep{am}, \textaccent{Dó}mine;~* \mbox{Deus meus illúminat \textprep{té}\textprep{ne}\textprep{bras} \textaccent{me}as.}

\item Quóniam in te aggrédiar hós\textprep{ti}\textprep{um} \textaccent{tur}mas~* \mbox{et in Deo meo tran\textprep{sí}\textprep{li}\textprep{am} \textaccent{mu}rum.}

\item Deus, impollúta via e\textflex{ius},~† Elóquia Dómini igne ex\textprep{a}\textprep{mi}\textaccent{ná}ta;~* \mbox{Protéctor est ómnium spe\textprep{rán}\textprep{ti}\textprep{um} \textaccent{in} se.}

\item Quóniam quis Deus \textprep{præ}\textprep{ter} \textaccent{Dó}minum?~* \mbox{Aut quæ munítio præ\textprep{ter} \textprep{De}\textprep{um} \textaccent{nos}trum?}

\item Deus, qui præcínxit \textprep{me} \textprep{vir}\textaccent{tú}te~* \mbox{et pósuit immaculá\textprep{tam} \textprep{vi}\textprep{am} \textaccent{me}am;}

\item qui perfécit pedes meos tam\textprep{quam} \textprep{cer}\textaccent{vó}rum~* \mbox{et super excél\textprep{sa} \textprep{stá}\textprep{tu}\textaccent{it} me;}

\item qui docet manus me\textprep{as} \textprep{ad} \textaccent{prœ}lium,~* \mbox{et tendunt arcum \'{\ae}reum \textprep{brá}\textprep{chi}\textprep{a} \textaccent{me}a.}

\item Glória Pa\textprep{tri}, \textprep{et} \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textprep{rí}\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et \textprep{nunc}, \textprep{et} \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæ\textprep{cu}\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

