\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}


\item In die tribulatiónis meæ Deum exquisí\textflex{vi},~† mánibus meis nocte \textaccent{con}tra \textaccent{e}um:~* \mbox{et non \textaccent{sum} de\textaccent{cép}tus.}
\item Rénuit consolári ánima me\textflex{a}:~† memor fui Dei, et delectátus sum, et e\textaccent{xer}ci\textaccent{tá}tus sum:~* \mbox{et defécit \textaccent{spí}ritus \textaccent{me}us.}
\item Anticipavérunt vigílias \textaccent{ó}culi \textaccent{me}i:~* \mbox{turbátus sum, et non \textaccent{sum} lo\textaccent{cú}tus.}
\item Cogitávi \textaccent{di}es an\textaccent{tí}quos:~* \mbox{et annos ætérnos in \textaccent{men}te \textaccent{há}bui.}
\item Et meditátus sum nocte cum \textaccent{cor}de \textaccent{me}o,~* \mbox{et exercitábar, et scopébam \textaccent{spí}ritum \textaccent{me}um.}
\item Numquid in ætérnum pro\textaccent{jí}ciet \textaccent{De}us:~* \mbox{aut non appónet ut complacíti\textaccent{or} sit \textaccent{a}dhuc?}
\item Aut in finem misericórdiam \textaccent{su}am ab\textaccent{scín}det,~* \mbox{a generatióne in gene\textaccent{ra}ti\textaccent{ó}nem?}
\item Aut obliviscétur mise\textaccent{ré}ri \textaccent{De}us:~* \mbox{aut continébit in ira sua miseri\textaccent{cór}dias \textaccent{su}as?}
\item Et \textaccent{di}xi: Nunc \textaccent{cœ}pi:~* \mbox{hæc mutátio déxte\textaccent{ræ} Ex\textaccent{cél}si.}
\item Memor fui \textaccent{ó}perum \textaccent{Dó}mini:~* \mbox{quia memor ero ab inítio mirabíli\textaccent{um} tu\textaccent{ó}rum.}
\item Et meditábor in ómnibus o\textaccent{pé}ribus \textaccent{tu}is:~* \mbox{et in adinventiónibus tuis \textaccent{e}xer\textaccent{cé}bor.}
\item Deus, in sancto via tu\textflex{a}:~† quis Deus magnus sicut \textaccent{De}us \textaccent{no}ster?~* \mbox{tu es Deus qui facis \textaccent{mi}ra\textaccent{bí}lia.}
\item Notam fecísti in pópulis vir\textaccent{tú}tem \textaccent{tu}am:~* \mbox{redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios \textaccent{Ia}cob et \textaccent{Io}seph.}
\item Vidérunt te aquæ, Deus, vi\textaccent{dé}runt te \textaccent{a}quæ:~* \mbox{et timuérunt et turbátæ \textaccent{sunt} a\textaccent{býs}si.}
\item Multitúdo sóni\textaccent{tus} a\textaccent{quá}rum:~* \mbox{vocem de\textaccent{dé}runt \textaccent{nu}bes.}
\item Etenim sagíttæ \textaccent{tu}æ \textaccent{trán}seunt:~* \mbox{vox tonítrui \textaccent{tu}i in \textaccent{ro}ta.}
\item Illuxérunt coruscatiónes tuæ \textaccent{or}bi \textaccent{ter}ræ:~* \mbox{commóta est, et con\textaccent{tré}muit \textaccent{ter}ra.}
\item In mari via tua, et sémitæ tuæ in \textaccent{a}quis \textaccent{mul}tis:~* \mbox{et vestígia tua non \textaccent{co}gno\textaccent{scén}tur.}
\item Deduxísti sicut oves \textaccent{pó}pulum \textaccent{tu}um,~* \mbox{in manu Móy\textaccent{si} et \textaccent{A}aron.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

