\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Dilatásti gressus \textaccent{me}os \textaccent{sub}tus me,~* \mbox{et non sunt infirmáta ves\textaccent{tí}gia \textaccent{me}a.}

\item Persequébar inimícos meos et comprehen\textaccent{dé}bam \textaccent{il}los~* \mbox{et non convertébar, \textaccent{do}nec de\textaccent{fí}cerent.}

\item Confringébam illos, nec \textaccent{pót}erant \textaccent{sta}re,~* \mbox{cadébant subtus \textaccent{pe}des \textaccent{me}os.}

\item Et præcinxísti me vir\textaccent{tú}te ad \textaccent{bel}lum~* \mbox{et supplantásti insurgéntes \textaccent{in} me \textaccent{sub}tus me.}

\item Et inimícos meos dedísti \textaccent{mi}hi \textaccent{dor}sum~* \mbox{et odiéntes me dis\textaccent{per}di\textaccent{dís}ti.}

\item Clamavérunt, nec erat qui \textaccent{sal}vos \textaccent{fá}ceret,~* \mbox{ad Dóminum, nec exau\textaccent{dí}vit \textaccent{e}os.}

\item Et commínui eos ut púlverem ante \textaccent{fá}ciem \textaccent{ven}ti,~* \mbox{ut lutum plateárum con\textaccent{trí}vi \textaccent{e}os.}

\item Eripuísti me de contradicti\textaccent{ó}nibus \textaccent{pó}puli,~* \mbox{constituísti me in \textaccent{ca}put \textaccent{gén}tium.}

\item Pópulus, quem non cognóvi, ser\textaccent{ví}vit \textaccent{mi}hi,~* \mbox{in audítu auris obœ\textaccent{dí}vit \textaccent{mi}hi.}

\item Fílii aliéni blandíti sunt mi\textflex{hi},~† fílii aliéni in\textaccent{ve}te\textaccent{rá}ti sunt,~* \mbox{Contremuérunt in \textaccent{áb}ditis \textaccent{su}is.}

\item Vivit Dóminus, et benedíctus Ad\textaccent{iú}tor \textaccent{me}us,~* \mbox{et exaltétur Deus sa\textaccent{lú}tis \textaccent{me}æ.}

\item Deus, qui das vindíctas mi\textflex{hi}~† et subdis \textaccent{pó}pulos \textaccent{sub} me,~* \mbox{liberátor meus de inimícis meis \textaccent{i}ra\textaccent{cún}dis;}

\item et ab insurgéntibus in \textaccent{me} ex\textaccent{ál}tas me,~* \mbox{a viro iníquo \textaccent{é}ri\textaccent{pis} me.}

\item Proptérea confitébor tibi in nati\textaccent{ó}nibus, \textaccent{Dó}mine,~* \mbox{et nómini tuo \textaccent{psal}mum \textaccent{di}cam,}

\item magníficans salútes regis su\textflex{i}~† et fáciens misericórdiam \textaccent{chris}to \textaccent{su}o,~* \mbox{David et sémini eius \textaccent{us}que in \textaccent{s\'{\ae}}culum.}

\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textaccent{rí}tui \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textaccent{ló}rum. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

