\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}


\item In iustítia tua líbera me et éri\textaccent{pe} me;~* \mbox{inclína ad me aurem tu\textprep{am} \textprep{et} \textaccent{sal}va me.}

\item Esto mihi in rupem præsídii et in domum mu\textaccent{ní}tam,~* \mbox{ut sal\textprep{vum} \textprep{me} \textaccent{fá}cias,}

\item quóniam fortitúdo \textaccent{me}a~* \mbox{et refúgium \textprep{me}\textprep{um} \textaccent{es} tu.}

\item Deus meus, éripe me de manu pecca\textaccent{tó}ris~* \mbox{et de manu contra legem agéntis \textprep{et} \textprep{in}\textaccent{í}qui.}

\item Quóniam tu es exspectátio mea, \textaccent{Dó}mine;~* \mbox{Dómine, spes mea a iuven\textprep{tú}\textprep{te} \textaccent{me}a.}

\item Super te inníxus sum ex ú\textflex{te}\textflex{ro},~† de ventre matris meæ tu es suscéptor \textaccent{me}us;~* \mbox{in te laus \textprep{me}\textprep{a} \textaccent{sem}per.}

\item Tamquam prodígium factus sum \textaccent{mul}tis,~* \mbox{et tu ad\textprep{iú}\textprep{tor} \textaccent{for}tis.}

\item Repleátur os meum laude \textaccent{tu}a,~* \mbox{tota die magnitú\textprep{di}\textprep{ne} \textaccent{tu}a.}

\item Ne proícias me in témpore senec\textaccent{tú}tis;~* \mbox{cum defécerit virtus mea, ne \textprep{de}\textprep{re}\textaccent{lín}quas me.}

\item Quia dixérunt inimíci mei mi\textflex{hi},~† et, qui observábant ánimam \textaccent{me}am,~* \mbox{consílium fecé\textprep{runt} \textprep{in} \textaccent{u}num}

\item dicéntes:« Deus derelíquit e\textflex{um}!~† Persequímini et comprehéndite \textaccent{e}um,~* \mbox{quia non est \textprep{qui} \textprep{e}\textaccent{rí}piat».}

\item Deus, ne elongéris \textaccent{a} me;~* \mbox{Deus meus, in auxílium me\textprep{um} \textprep{fes}\textaccent{tí}na.}

\item Confundántur et defíciant adversántes ánimæ \textaccent{me}æ;~* \mbox{operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \textprep{ma}\textprep{la} \textaccent{mi}hi.}

\item Ego autem semper spe\textaccent{rá}bo~* \mbox{et adíciam super omnem \textprep{lau}\textprep{dem} \textaccent{tu}am.}

\item Os meum annuntiábit iustítiam tu\textflex{am},~† tota die salutáre \textaccent{tu}um:~* \mbox{quæ dinumerá\textprep{re} \textprep{ne}\textaccent{scí}vi.}

\item Véniam ad poténtias \textaccent{Dó}mini;~* \mbox{Dómine, memorábor iustítiæ tu\textprep{æ} \textprep{so}\textaccent{lí}us.}

\item Deus, docuísti me a iuventúte \textaccent{me}a;~* \mbox{et usque nunc annuntiábo mirabí\textprep{li}\textprep{a} \textaccent{tu}a.}

\item Et usque in senéctam et \textaccent{sé}nium,~* \mbox{Deus, ne \textprep{de}\textprep{re}\textaccent{lín}quas me,}

\item donec annúntiem bráchium \textaccent{tu}um~* \mbox{generatióni omni, \textprep{quæ} \textprep{ven}\textaccent{tú}ra est.}

\item Poténtia tua et iustítia tua, De\textflex{us},~† usque in altíssima, qui fecísti ma\textaccent{gná}lia:~* \mbox{Deus, quis sí\textprep{mi}\textprep{lis} \textaccent{ti}bi?}

\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et ma\textflex{las};~† íterum vivifi\textaccent{cás}ti me~* \mbox{et de abýssis terræ íterum \textprep{re}\textprep{du}\textaccent{xís}ti me.}

\item Multiplicábis magnitúdinem \textaccent{me}am~* \mbox{et convérsus conso\textprep{lá}\textprep{be}\textaccent{ris} me.}

\item Nam et ego confitébor ti\textflex{bi},~† in psaltério veritátem tuam, Deus \textaccent{me}us;~* \mbox{psallam tibi in cíthara, \textprep{Sanc}\textprep{tus} \textaccent{Is}raël.}

\item Exsultábunt lábia mea, cum cantávero \textaccent{ti}bi,~* \mbox{et ánima mea, quam \textprep{red}\textprep{e}\textaccent{mís}ti;}

\item sed et lingua mea tota die meditábitur iustítiam \textaccent{tu}am,~* \mbox{cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textprep{ma}\textprep{la} \textaccent{mi}hi.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

