\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item iúdicet pópulum tuum \textaccent{in} ius\textaccent{tí}tia~* \mbox{et páuperes tuos \textaccent{in} iu\textaccent{dí}cio.}

\item Afferant montes \textaccent{pa}cem \textaccent{pó}pulo,~* \mbox{et \textaccent{col}les ius\textaccent{tí}tiam.}

\item Iudicábit páuperes pó\textflex{puli}~† et salvos fáciet \textaccent{fí}lios \textaccent{ín}opis~* \mbox{et humiliábit calum\textaccent{ni}a\textaccent{tó}rem.}

\item Et permanébit cum sole et \textaccent{an}te \textaccent{lu}nam,~* \mbox{in generatióne et gene\textaccent{ra}ti\textaccent{ó}nem.}

\item Descéndet sicut plúvi\textaccent{a} in \textaccent{gra}men~* \mbox{et sicut imber \textaccent{ír}rigans \textaccent{ter}ram.}

\item Florébit in diébus eius iustítia et abun\textaccent{dán}tia \textaccent{pa}cis,~* \mbox{donec aufe\textaccent{rá}tur \textaccent{lu}na.}

\item Et dominábitur a mari \textaccent{us}que ad \textaccent{ma}re~* \mbox{et a flúmine usque ad términos \textaccent{or}bis ter\textaccent{rá}rum.}

\item Coram illo prócident ínco\textaccent{læ} de\textaccent{sér}ti,~* \mbox{et inimíci eius \textaccent{ter}ram \textaccent{lin}gent.}

\item Reges Tharsis et ínsulæ \textaccent{mú}nera \textaccent{óf}ferent,~* \mbox{reges Arabum et Saba \textaccent{do}na ad\textaccent{dú}cent.}

\item Et adorábunt eum \textaccent{om}nes \textaccent{re}ges,~* \mbox{omnes gentes \textaccent{sér}vient \textaccent{e}i.}

\item Quia liberábit íno\textaccent{pem} cla\textaccent{mán}tem~* \mbox{et páuperem, cui non \textaccent{e}rat ad\textaccent{iú}tor.}

\item Parcet páupe\textaccent{ri} et \textaccent{ín}opi~* \mbox{et ánimas páuperum \textaccent{sal}vas \textaccent{fá}ciet.}

\item Ex oppressióne et violéntia rédimet áni\textaccent{mas} e\textaccent{ó}rum,~* \mbox{et pretiósus erit sanguis eórum \textaccent{co}ram \textaccent{il}lo.}

\item Et vivet, et dábitur ei de auro Ará\textflex{biæ},~† et orábunt pro \textaccent{ip}so \textaccent{sem}per;~* \mbox{tota die bene\textaccent{dí}cent \textaccent{e}i.}

\item Et erit ubértas fru\textaccent{mén}ti in \textaccent{ter}ra,~* \mbox{in summis móntium \textaccent{fluc}tu\textaccent{á}bit,}

\item sicut Líbanus \textaccent{fruc}tus \textaccent{e}ius;~* \mbox{et florébit de civitáte sicut \textaccent{fe}num \textaccent{ter}ræ.}

\item Sit nomen eius bene\textaccent{díc}tum in \textaccent{s\'{\ae}}cula,~* \mbox{ante solem permanébit \textaccent{no}men \textaccent{e}ius.}

\item Et benedicéntur in ipso omnes \textaccent{tri}bus \textaccent{ter}ræ,~* \mbox{omnes gentes magnifi\textaccent{cá}bunt \textaccent{e}um.}

\item Benedíctus Dóminus Deus, \textaccent{De}us \textaccent{Is}raël,~* \mbox{qui facit mira\textaccent{bí}lia \textaccent{so}lus.}

\item Et benedíctum nomen maiestátis eius \textaccent{in} æ\textaccent{tér}num;~* \mbox{et replébitur maiestáte eius omnis terra. \textaccent{Fi}at, \textaccent{fi}at.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

