\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Infíxus sum in limo profúndi, et non est sub\textaccent{stán}tia;~* \mbox{veni in profúnda aquárum, et fluc\textprep{tus} \textprep{de}\textaccent{mér}sit me.}

\item Laborávi clamans, raucæ factæ sunt fauces \textaccent{me}æ;~* \mbox{defecérunt óculi mei, dum spero in \textprep{De}\textprep{um} \textaccent{me}um.}

\item Multiplicáti sunt super capíllos cápitis \textaccent{me}i,~* \mbox{qui odé\textprep{runt} \textprep{me} \textaccent{gra}tis.}

\item Confortáti sunt, qui persecúti sunt me, inimíci mei men\textaccent{dá}ces;~* \mbox{quæ non rápui, tunc \textprep{ex}\textprep{sol}\textaccent{vé}bam.}

\item Deus, tu scis insipiéntiam \textaccent{me}am,~* \mbox{et delícta mea a te non \textprep{sunt} \textprep{abs}\textaccent{cón}dita.}

\item Non erubéscant in me, qui ex\textaccent{spéc}tant te,~* \mbox{Dómine, Dómi\textprep{ne} \textprep{vir}\textaccent{tú}tum.}

\item Non confundántur \textaccent{su}per me,~* \mbox{qui quærunt te, \textprep{De}\textprep{us} \textaccent{Is}raël.}

\item Quóniam propter te sustínui op\textaccent{pró}brium,~* \mbox{opéruit confúsio fá\textprep{ci}\textprep{em} \textaccent{me}am;}

\item extráneus factus sum frátribus \textaccent{me}is~* \mbox{et peregrínus fíliis \textprep{ma}\textprep{tris} \textaccent{me}æ.}

\item Quóniam zelus domus tuæ com\textaccent{é}dit me,~* \mbox{et oppróbria exprobrántium tibi ceci\textprep{dé}\textprep{runt} \textaccent{su}per me.}

\item Et flevi in ieiúnio ánimam \textaccent{me}am,~* \mbox{et factum est in oppró\textprep{bri}\textprep{um} \textaccent{mi}hi.}

\item Et pósui vestiméntum meum ci\textaccent{lí}cium,~* \mbox{et factus sum illis \textprep{in} \textprep{pa}\textaccent{rá}bolam.}

\item Advérsum me loquebántur, qui sedébant in \textaccent{por}ta,~* \mbox{et in me canébant, qui bi\textprep{bé}\textprep{bant} \textaccent{vi}num.}

\item Ego vero oratiónem meam ad te, \textaccent{Dó}mine,~* \mbox{in témpore beneplá\textprep{ci}\textprep{ti}, \textaccent{De}us.}

\item In multitúdine misericórdiæ tuæ ex\textaccent{áu}di me,~* \mbox{in veritáte sa\textprep{lú}\textprep{tis} \textaccent{tu}æ.}

\item Eripe me de luto, ut non infí\textflex{gar},~† erípiar ab iis, qui o\textaccent{dé}runt me,~* \mbox{et de profún\textprep{dis} \textprep{a}\textaccent{quá}rum.}

\item Non me demérgat fluctus aquá\textflex{rum},~† neque absórbeat me pro\textaccent{fún}dum,~* \mbox{neque úrgeat super me púte\textprep{us} \textprep{os} \textaccent{su}um.}

\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdia \textaccent{tu}a;~* \mbox{secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum ré\textprep{spi}\textprep{ce} \textaccent{in} me.}

\item Et ne avértas fáciem tuam a púero \textaccent{tu}o;~* \mbox{quóniam tríbulor, velóci\textprep{ter} \textprep{ex}\textaccent{áu}di me.}

\item Accéde ad ánimam meam, víndica \textaccent{e}am,~* \mbox{propter inimícos meos \textprep{réd}\textprep{i}\textaccent{me} me.}

\item Tu scis oppróbrium \textaccent{me}um~* \mbox{et confusiónem meam et reverén\textprep{ti}\textprep{am} \textaccent{me}am.}

\item In conspéctu tuo sunt omnes, qui tríbu\textaccent{lant} me;~* \mbox{oppróbrium contrívit cor meum, \textprep{et} \textprep{e}\textaccent{lán}gui.}

\item Et sustínui, qui simul contristarétur, et non \textaccent{fu}it,~* \mbox{et qui consolarétur, et \textprep{non} \textprep{in}\textaccent{vé}ni.}

\item Et dedérunt in escam \textaccent{me}am fel~* \mbox{et in siti mea potavérunt \textprep{me} \textprep{a}\textaccent{cé}to.}

\item Fiat mensa eórum coram ipsis in \textaccent{lá}queum~* \mbox{et in retributiónes \textprep{et} \textprep{in} \textaccent{scán}dalum.}

\item Obscuréntur óculi eórum, ne \textaccent{ví}deant,~* \mbox{et lumbos eórum sem\textprep{per} \textprep{in}\textaccent{fír}ma.}

\item Effúnde super eos iram \textaccent{tu}am,~* \mbox{et furor iræ tuæ compre\textprep{hén}\textprep{dat} \textaccent{e}os.}

\item Fiat commorátio eórum de\textaccent{sér}ta,~* \mbox{et in tabernáculis eórum non sit \textprep{qui} \textprep{in}\textaccent{há}bitet.}

\item Quóniam, quem tu percussísti, perse\textaccent{cú}ti sunt,~* \mbox{et super dolórem eius, quem vulnerásti, \textprep{ad}\textprep{di}\textaccent{dé}runt.}

\item Appóne iniquitátem super iniquitátem e\textaccent{ó}rum,~* \mbox{et non véniant ad iustí\textprep{ti}\textprep{am} \textaccent{tu}am.}

\item Deleántur de libro vi\textaccent{vén}tium~* \mbox{et cum iustis \textprep{non} \textprep{scri}\textaccent{bán}tur.}

\item Ego autem sum pauper et \textaccent{do}lens;~* \mbox{salus tua, Deus, \textprep{sú}\textprep{sci}\textaccent{pit} me.}

\item Laudábo nomen Dei cum \textaccent{cán}tico~* \mbox{et magnificábo e\textprep{um} \textprep{in} \textaccent{lau}de.}

\item Et placébit Dómino super \textaccent{tau}rum,~* \mbox{super vítulum córnua producén\textprep{tem} \textprep{et} \textaccent{ún}gulas.}

\item Vídeant húmiles et læ\textaccent{tén}tur;~* \mbox{qu\'{\ae}rite Deum, et vi\textprep{vet} \textprep{cor} \textaccent{ves}trum,}

\item quóniam exaudívit páuperes \textaccent{Dó}minus~* \mbox{et vinctos suos \textprep{non} \textprep{de}\textaccent{spé}xit.}

\item Laudent illum cæli et \textaccent{ter}ra,~* \mbox{mária et ómnia reptíli\textprep{a} \textprep{in} \textaccent{e}is.}

\item Quóniam Deus salvam fáciet Si\textflex{on}~† et ædificábit civitátes \textaccent{Iu}dæ;~* \mbox{et inhabitábunt ibi et possi\textprep{dé}\textprep{bunt} \textaccent{e}am.}

\item Et semen servórum eius hereditábunt \textaccent{e}am~* \mbox{et qui díligunt nomen eius, habitá\textprep{bunt} \textprep{in} \textaccent{e}a.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

