\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Memor esto congregati\textaccent{ó}nis \textaccent{tu}æ,~* \mbox{quam possedísti \textprep{ab} \textprep{in}\textaccent{í}tio.}

\item Redemísti virgam heredi\textaccent{tá}tis \textaccent{tu}æ,~* \mbox{montis Sion, in quo \textprep{ha}\textprep{bi}\textaccent{tás}ti.}

\item Leva gressus tuos in ruínas \textaccent{sem}pi\textaccent{tér}nas:~* \mbox{ómnia vastávit inimí\textprep{cus} \textprep{in} \textaccent{sanc}to.}

\item Rugiérunt, qui odérunt te, in médio congregati\textaccent{ó}nis \textaccent{tu}æ;~* \mbox{posuérunt signa su\textprep{a} \textprep{in} \textaccent{si}gna.}

\item Visi sunt quasi in altum se\textaccent{cú}rim vi\textaccent{brán}tes~* \mbox{in sil\textprep{va} \textprep{con}\textaccent{dén}sa.}

\item Excidérunt iánuas eius \textaccent{in} id\textaccent{íp}sum;~* \mbox{in secúri et áscia \textprep{de}\textprep{ie}\textaccent{cé}runt.}

\item Incendérunt igni sanctu\textaccent{á}rium \textaccent{tu}um,~* \mbox{in terram polluérunt tabernáculum nó\textprep{mi}\textprep{nis} \textaccent{tu}i;}

\item dixérunt in corde suo:« Opprimámus \textaccent{e}os \textaccent{si}mul».~* \mbox{Combussérunt omnes congregatiónes De\textprep{i} \textprep{in} \textaccent{ter}ra.}

\item Signa nostra non ví\textflex{di}\textflex{mus};~† iam non \textaccent{est} pro\textaccent{phé}ta,~* \mbox{et apud nos non est qui co\textprep{gnós}\textprep{cat} \textaccent{ám}plius.}

\item Usquequo, Deus, improperábit \textaccent{in}i\textaccent{mí}cus,~* \mbox{spernet adversárius nomen tu\textprep{um} \textprep{in} \textaccent{fi}nem?}

\item Ut quid avértis \textaccent{ma}num \textaccent{tu}am~* \mbox{et tenes déxteram tuam in médio \textprep{si}\textprep{nu} \textaccent{tu}o?}

\item Deus autem rex noster \textaccent{an}te \textaccent{s\'{\ae}}cula,~* \mbox{operátus est salútes in mé\textprep{di}\textprep{o} \textaccent{ter}ræ.}

\item Tu conscidísti in virtúte \textaccent{tu}a \textaccent{ma}re,~* \mbox{contribulásti cápita dracó\textprep{num} \textprep{in} \textaccent{a}quis.}

\item Tu confregísti cápi\textaccent{ta} Le\textaccent{ví}athan,~* \mbox{dedísti eum escam \textprep{mons}\textprep{tris} \textaccent{ma}ris.}

\item Tu dirupísti fontes \textaccent{et} tor\textaccent{rén}tes;~* \mbox{tu siccásti flúvi\textprep{os} \textprep{per}\textaccent{én}nes.}

\item Tuus est dies, et \textaccent{tu}a \textaccent{est} nox,~* \mbox{tu fabricátus es luminári\textprep{a} \textprep{et} \textaccent{so}lem.}

\item Tu statuísti omnes \textaccent{tér}minos \textaccent{ter}ræ,~* \mbox{æstátem et híemem, tu plas\textprep{más}\textprep{ti} \textaccent{e}a.}

\item Memor esto hu\textflex{ius}:~† inimícus imprope\textaccent{rá}vit \textaccent{Dó}mino,~* \mbox{et pópulus insípiens sprevit \textprep{no}\textprep{men} \textaccent{tu}um.}

\item Ne tradas béstiis ánimas confi\textaccent{tén}tes \textaccent{ti}bi~* \mbox{et ánimas páuperum tuórum ne obliviscá\textprep{ris} \textprep{in} \textaccent{fi}nem.}

\item Réspice in \textaccent{tes}ta\textaccent{mén}tum,~* \mbox{quia repléta sunt latíbula terræ tentóriis \textprep{vi}\textprep{o}\textaccent{lén}tiæ.}

\item Ne revertátur húmilis \textaccent{fac}tus con\textaccent{fú}sus;~* \mbox{pauper et inops laudábunt \textprep{no}\textprep{men} \textaccent{tu}um.}

\item Exsúrge, Deus, iúdica causam tu\textflex{am};~† memor esto improperi\textaccent{ó}rum tu\textaccent{ó}rum,~* \mbox{quæ ab insipiénte fiunt \textprep{to}\textprep{ta} \textaccent{di}e.}

\item Ne obliviscáris voces inimi\textaccent{có}rum tu\textaccent{ó}rum;~* \mbox{tumúltus adversariórum tuórum a\textprep{scén}\textprep{dit} \textaccent{sem}per.}



\end{enumerate}
\end{flushleft}

