\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item quóniam tamquam fenum velóci\textaccent{ter} a\textaccent{ré}scent~* \mbox{et quemádmodum herba \textaccent{vi}rens \textaccent{dé}cident.}

\item Spera in Dómino et fac \textaccent{bo}ni\textaccent{tá}tem,~* \mbox{et inhabitábis terram et pa\textaccent{scé}ris in \textaccent{fi}de.}

\item Delec\textaccent{tá}re in \textaccent{Dó}mino,~* \mbox{et dabit tibi petitiónes \textaccent{cor}dis \textaccent{tu}i.}

\item Commítte Dómino viam tuam et \textaccent{spe}ra in \textaccent{e}o,~* \mbox{et \textaccent{ip}se \textaccent{fá}ciet;}

\item et edúcet quasi lumen ius\textaccent{tí}tiam \textaccent{tu}am~* \mbox{et iudícium tuum \textaccent{tam}quam me\textaccent{rí}diem.}

\item Quiésce in Dómino et exspécta e\textflex{um};~† noli æmulári in eo, qui prosperátur in \textaccent{vi}a \textaccent{su}a,~* \mbox{in hómine, qui mo\textaccent{lí}tur in\textaccent{sí}dias.}

\item Désine ab ira et dere\textaccent{lín}que fu\textaccent{ró}rem,~* \mbox{noli æmulári, quod \textaccent{ver}tit ad \textaccent{ma}lum,}

\item quóniam qui malignántur, exter\textaccent{mi}na\textaccent{bún}tur,~* \mbox{sustinéntes autem Dóminum ipsi heredi\textaccent{tá}bunt \textaccent{ter}ram.}

\item Et adhuc pusíllum et non \textaccent{e}rit pec\textaccent{cá}tor,~* \mbox{et quæres locum eius et \textaccent{non} in\textaccent{vé}nies.}

\item Mansuéti autem heredi\textaccent{tá}bunt \textaccent{ter}ram~* \mbox{et delectabúntur in multi\textaccent{tú}dine \textaccent{pa}cis.}

\item Insidiábitur pec\textaccent{cá}tor \textaccent{ius}to~* \mbox{et stridébit super eum \textaccent{dén}tibus \textaccent{su}is.}

\item Dóminus autem irri\textaccent{dé}bit \textaccent{e}um,~* \mbox{quóniam próspicit quod véniet \textaccent{di}es \textaccent{e}ius.}

\item Gládium evaginavérunt \textaccent{pec}ca\textaccent{tó}res,~* \mbox{intendérunt \textaccent{ar}cum \textaccent{su}um,}

\item ut deíciant páupe\textaccent{rem} et \textaccent{ín}opem,~* \mbox{ut trucídent recte ambu\textaccent{lán}tes in \textaccent{vi}a.}

\item Gládius eórum intrábit in \textaccent{cor}da ip\textaccent{só}rum,~* \mbox{et arcus eórum \textaccent{con}frin\textaccent{gé}tur.}

\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textaccent{rí}tui \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textaccent{ló}rum. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

