\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Non supergáudeant mihi inimíci mei men\textaccent{dá}ces,~* \mbox{qui odérunt me gratis et ánnu\textprep{unt} \textaccent{ó}\textaccent{cu}lis.}

\item Etenim non pacífice loque\textaccent{bán}tur~* \mbox{et contra mansuétos terræ dolos co\textprep{gi}\textaccent{tá}bant.}

\item Et dilatavérunt super me os \textaccent{su}um;~* \mbox{dixérunt:« Euge, euge, vidérunt ócu\textprep{li} \textaccent{nos}tri».}

\item Vidísti, Dómine, ne \textaccent{sí}leas;~* \mbox{Dómine, ne discé\textprep{das} \textaccent{a} me.}

\item Exsúrge et evígila ad iudícium \textaccent{me}um,~* \mbox{Deus meus et Dóminus meus, ad cau\textprep{sam} \textaccent{me}am.}

\item Iúdica me secúndum iustítiam tuam, Dómine Deus \textaccent{me}us,~* \mbox{et non supergáude\textprep{ant} \textaccent{mi}hi.}

\item Non dicant in córdibus suis:« Euge ánimæ \textaccent{nos}træ»;~* \mbox{nec dicant:« Devorávi\textprep{mus} \textaccent{e}um».}

\item Erubéscant et revereántur \textaccent{si}mul,~* \mbox{qui gratulántur ma\textprep{lis} \textaccent{me}is;}

\item induántur confusióne et reve\textaccent{rén}tia,~* \mbox{qui magna loquún\textprep{tur} \textaccent{su}\textaccent{per} me}

\item Exsúltent et læténtur, qui volunt iustítiam \textaccent{me}am,~* \mbox{et dicant semper:« Magnificétur Dóminus, qui vult pacem ser\textprep{vi} \textaccent{su}i».}

\item Et lingua mea meditábitur iustítiam \textaccent{tu}am,~* \mbox{tota die lau\textprep{dem} \textaccent{tu}am.}

\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirítu\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæculó\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

