\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item quique húmiles et \textaccent{vi}ri \textaccent{nó}biles,~* \mbox{simul in unum \textaccent{di}ves et \textaccent{pau}per!}

\item Os meum loquétur \textaccent{sa}pi\textaccent{én}tiam,~* \mbox{et meditátio cordis \textaccent{me}i pru\textaccent{dén}tiam.}

\item Inclinábo in parábolam \textaccent{au}rem \textaccent{me}am,~* \mbox{apériam in psaltério æ\textaccent{níg}ma \textaccent{me}um.}

\item Cur timébo in di\textaccent{é}bus \textaccent{ma}lis,~* \mbox{cum iníquitas supplantántium cir\textaccent{cúm}da\textaccent{bit} me?}

\item Qui confídunt in vir\textaccent{tú}te \textaccent{su}a~* \mbox{et in multitúdine divitiárum suárum \textaccent{glo}ri\textaccent{án}tur.}

\item Etenim seípsum non \textaccent{réd}imet \textaccent{ho}mo;~* \mbox{non dabit Deo propitiati\textaccent{ó}nem \textaccent{su}am.}

\item Nímium est prétium redemptiónis ánimæ e\textflex{ius}:~† ad últi\textaccent{mum} de\textaccent{fí}ciet,~* \mbox{ut vivat usque in finem nec víde\textaccent{at} in\textaccent{tér}itum.}

\item Et vidébit sapiéntes morién\textflex{tes};~† simul insípiens et \textaccent{stul}tus per\textaccent{í}bunt~* \mbox{et relínquent aliénis di\textaccent{ví}tias \textaccent{su}as.}

\item Sepúlcra eórum domus illórum in ætér\textflex{num};~† tabernácula eórum in progéniem \textaccent{et} pro\textaccent{gé}niem,~* \mbox{etsi vocavérunt nomínibus suis \textaccent{ter}ras \textaccent{su}as.}

\item Et homo, cum sit in honóre, non permané\textflex{bit};~† comparátus est iu\textaccent{mén}tis, quæ \textaccent{pér}eunt,~* \mbox{et símilis \textaccent{fac}tus est \textaccent{il}lis.}

\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textaccent{rí}tui \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textaccent{ló}rum. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

