\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Mei autem pæne moti sunt \textaccent{pe}des,~* \mbox{pæne effúsi sunt \textprep{gres}\textprep{sus} \textaccent{me}i,}

\item quia zelávi super glori\textaccent{án}tes,~* \mbox{pacem pecca\textprep{tó}\textprep{rum} \textaccent{vi}dens.}

\item Quia non sunt eis impedi\textaccent{mén}ta,~* \mbox{sanus et pinguis est ven\textprep{ter} \textprep{e}\textaccent{ó}rum.}

\item In labóre mortálium \textaccent{non} sunt~* \mbox{et cum homínibus non \textprep{fla}\textprep{gel}\textaccent{lán}tur.}

\item Ideo quasi torques est eis su\textaccent{pér}bia,~* \mbox{et tamquam induméntum opéruit eos \textprep{vi}\textprep{o}\textaccent{lén}tia.}

\item Prodit quasi ex ádipe iníquitas e\textaccent{ó}rum,~* \mbox{erúmpunt cogitati\textprep{ó}\textprep{nes} \textaccent{cor}dis.}

\item Subsannavérunt et locúti sunt ne\textaccent{quí}tiam,~* \mbox{iniquitátem ab excél\textprep{so} \textprep{lo}\textaccent{cú}ti sunt.}

\item Posuérunt in cælo os \textaccent{su}um,~* \mbox{et lingua eórum transí\textprep{vit} \textprep{in} \textaccent{ter}ra.}

\item Ideo in alto \textaccent{se}dent,~* \mbox{et aquæ plenæ non pervéni\textprep{ent} \textprep{ad} \textaccent{e}os.}

\item Et dixérunt:« Quómodo scit \textaccent{De}us,~* \mbox{et si est sciéntia \textprep{in} \textprep{Ex}\textaccent{cél}so?».}

\item Ecce ipsi peccatóres et abundántes in \textaccent{s\'{\ae}}culo~* \mbox{multiplicavé\textprep{runt} \textprep{di}\textaccent{ví}tias.}

\item Et dixi:« Ergo sine causa mundávi cor \textaccent{me}um~* \mbox{et lavi in innocéntia \textprep{ma}\textprep{nus} \textaccent{me}as;}

\item et fui flagellátus tota \textaccent{di}e,~* \mbox{et castigátio mea in \textprep{ma}\textprep{tu}\textaccent{tí}nis».}

\item Si dixíssem:« Loquar ut \textaccent{il}li»,~* \mbox{ecce generatiónem filiórum tuórum \textprep{pro}\textprep{di}\textaccent{dís}sem.}

\item Et cogitábam, ut cognósce\textaccent{rem} hoc;~* \mbox{labor erat in ó\textprep{cu}\textprep{lis} \textaccent{me}is,}

\item donec intrávi in sanctuárium \textaccent{De}i~* \mbox{et intelléxi novíssi\textprep{ma} \textprep{e}\textaccent{ó}rum.}

\item Verúmtamen in lúbrico posuísti \textaccent{e}os,~* \mbox{deiecísti eos \textprep{in} \textprep{ru}\textaccent{í}nas.}

\item Quómodo facti sunt in desolati\textaccent{ó}nem!~* \mbox{Súbito defecérunt, periérunt \textprep{præ} \textprep{hor}\textaccent{ró}re.}

\item Velut sómnium evigilántis, \textaccent{Dó}mine,~* \mbox{surgens imáginem ipsó\textprep{rum} \textprep{con}\textaccent{tém}nes.}

\item Quia exacerbátum est cor \textaccent{me}um,~* \mbox{et renes me\textprep{i} \textprep{com}\textaccent{púnc}ti sunt;}

\item et ego insípiens factus sum et ne\textaccent{scí}vi:~* \mbox{ut iuméntum fac\textprep{tus} \textprep{sum} \textaccent{a}pud te.}

\item Ego autem semper \textaccent{te}cum;~* \mbox{tenuísti manum déx\textprep{te}\textprep{ram} \textaccent{me}am.}

\item In consílio tuo de\textaccent{dú}ces me~* \mbox{et póstea cum glória su\textprep{scí}\textprep{pi}\textaccent{es} me.}

\item Quis enim mihi est in \textaccent{cæ}lo?~* \mbox{Et tecum nihil vólui \textprep{su}\textprep{per} \textaccent{ter}ram.}

\item Defécit caro mea et cor \textaccent{me}um;~* \mbox{Deus cordis mei, et pars mea Deus \textprep{in} \textprep{æ}\textaccent{tér}num.}

\item Quia ecce, qui elóngant se a te, per\textaccent{í}bunt;~* \mbox{perdidísti omnes, qui forni\textprep{cán}\textprep{tur} \textaccent{abs} te.}

\item Mihi autem adhærére Deo \textaccent{bo}num est,~* \mbox{pónere in Dómino De\textprep{o} \textprep{spem} \textaccent{me}am,}

\item ut annúntiem omnes operatiónes \textaccent{tu}as~* \mbox{in portis fí\textprep{li}\textprep{æ} \textaccent{Si}on.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

