\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Auribus pércipe orati\textaccent{ó}nem \textaccent{me}am,~* \mbox{non in lábi\textaccent{is} do\textaccent{ló}sis.}

\item De vultu tuo iudícium \textaccent{me}um \textaccent{pród}eat;~* \mbox{óculi tui vídeant \textaccent{æ}qui\textaccent{tá}tes.}

\item Proba cor meum et vísita noc\textflex{te};~† igne \textaccent{me} ex\textaccent{á}mina,~* \mbox{et non invénies in me in\textaccent{i}qui\textaccent{tá}tem.}

\item Non transgréditur os meum ad \textaccent{ó}pera \textaccent{hó}minum,~* \mbox{propter verba labiórum tuórum custodívi me a viis \textaccent{vi}o\textaccent{lén}ti.}

\item Rétine gressus meos in \textaccent{sé}mitis \textaccent{tu}is,~* \mbox{ut non moveántur ves\textaccent{tí}gia \textaccent{me}a.}

\item Ego ad te clamávi, quóniam ex\textaccent{áu}dis me, \textaccent{De}us;~* \mbox{inclína aurem tuam mihi et exáudi \textaccent{ver}ba \textaccent{me}a.}

\item Mirífica miseri\textaccent{cór}dias \textaccent{tu}as,~* \mbox{qui salvos facis ab insurgéntibus sperántes in \textaccent{déx}tera \textaccent{tu}a.}

\item Custódi me ut pupíllam ó\textflex{cu}\textflex{li},~† sub umbra alárum tuárum \textaccent{pró}te\textaccent{ge} me~* \mbox{a fácie impiórum, qui me \textaccent{af}fli\textaccent{xé}runt.}

\item Inimíci mei in furóre circumdedé\textflex{runt me},~† ádipem suum \textaccent{con}clu\textaccent{sé}runt;~* \mbox{os eórum locútum \textaccent{est} su\textaccent{pér}biam.}

\item Incedéntes nunc cir\textaccent{cum}de\textaccent{dé}runt me,~* \mbox{óculos suos statuérunt prostérne\textaccent{re} in \textaccent{ter}ram.}

\item Aspéctus eórum quasi leónis pa\textaccent{rá}ti ad \textaccent{præ}dam~* \mbox{et sicut cátuli leónis recu\textaccent{bán}tis in \textaccent{áb}ditis.}

\item Exsúrge, Dómine, pr\'{\ae}veni eum, sup\textaccent{plán}ta \textaccent{e}um;~* \mbox{éripe ánimam meam ab ímpio \textaccent{frá}mea \textaccent{tu}a,}

\item a mórtuis manu \textaccent{tu}a, \textaccent{Dó}mine,~* \mbox{a mórtuis, quorum defécit \textaccent{pór}tio \textaccent{vi}tæ.}

\item De recónditis tuis adímpleas \textaccent{ven}trem e\textaccent{ó}rum,~* \mbox{Saturéntur fílii et dimíttant relíquias \textaccent{pár}vulis \textaccent{su}is.}

\item Ego autem in iustítia vidébo \textaccent{fá}ciem \textaccent{tu}am,~* \mbox{satiábor, cum evigilávero, con\textaccent{spéc}tu \textaccent{tu}o.}

\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textaccent{rí}tui \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textaccent{ló}rum. \textaccent{A}men.}


\end{enumerate}
\end{flushleft}

