\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Dómine Deus meus, clamávi \textaccent{ad} te,~* \mbox{\textprep{et} \textprep{sa}\textaccent{nás}ti me.}

\item Dómine, eduxísti ab inférno ánimam \textaccent{me}am,~* \mbox{vivificásti me, ut non descénde\textprep{rem} \textprep{in} \textaccent{la}cum.}

\item Psállite Dómino, sancti \textaccent{e}ius,~* \mbox{et confitémini memóriæ sancti\textprep{tá}\textprep{tis} \textaccent{e}ius,}

\item quóniam ad moméntum indignátio \textaccent{e}ius~* \mbox{et per vitam vo\textprep{lún}\textprep{tas} \textaccent{e}ius.}

\item Ad vésperum demorátur \textaccent{fle}tus,~* \mbox{ad matutí\textprep{num} \textprep{læ}\textaccent{tí}tia.}

\item Ego autem dixi in securitáte \textaccent{me}a:~* \mbox{« Non movébor \textprep{in} \textprep{æ}\textaccent{tér}num».}

\item Dómine, in voluntáte \textaccent{tu}a~* \mbox{præstitísti decóri me\textprep{o} \textprep{vir}\textaccent{tú}tem;}

\item avertísti fáciem tuam \textaccent{a} me,~* \mbox{et factus sum \textprep{con}\textprep{tur}\textaccent{bá}tus.}

\item Ad te, Dómine, cla\textaccent{má}bam~* \mbox{et ad Deum meum \textprep{de}\textprep{pre}\textaccent{cá}bar.}

\item Quæ utílitas in sánguine \textaccent{me}o,~* \mbox{dum descéndo in cor\textprep{rup}\textprep{ti}\textaccent{ó}nem?}

\item Numquid confitébitur tibi \textaccent{pul}vis~* \mbox{aut annuntiábit veri\textprep{tá}\textprep{tem} \textaccent{tu}am?}

\item Audívit Dóminus et misértus est \textaccent{me}i,~* \mbox{Dóminus factus est ad\textprep{iú}\textprep{tor} \textaccent{me}us.}

\item Convertísti planctum meum in choros \textaccent{mi}hi,~* \mbox{conscidísti saccum meum et accinxísti \textprep{me} \textprep{læ}\textaccent{tí}tia,}

\item ut cantet tibi glória mea et non \textaccent{tá}ceat.~* \mbox{Dómine Deus meus, in ætérnum confi\textprep{té}\textprep{bor} \textaccent{ti}bi.}

\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

