\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item ponam ori meo cus\textaccent{tó}diam,~* \mbox{donec consístit peccá\textprep{tor} \textprep{ad}\textaccent{vér}sum me.}

\item Tacens obmútui et sílui absque ullo \textaccent{bo}no,~* \mbox{et dolor meus \textprep{re}\textprep{no}\textaccent{vá}tus est.}

\item Concáluit cor meum \textaccent{in}tra me,~* \mbox{et in meditatióne mea ex\textprep{ár}\textprep{sit} \textaccent{i}gnis.}

\item Locútus sum in lingua \textaccent{me}a:~* \mbox{« Notum fac mihi, Dómine, \textprep{fi}\textprep{nem} \textaccent{me}um;}

\item et númerum diérum meórum \textaccent{quis} est,~* \mbox{ut sciam quam brevis sit \textprep{vi}\textprep{ta} \textaccent{me}a».}

\item Ecce paucórum palmórum fecísti dies \textaccent{me}os,~* \mbox{et spátium vitæ meæ tamquam ní\textprep{hi}\textprep{lum} \textaccent{an}te te.}

\item Etenim univérsa vánitas omnis homo consti\textaccent{tú}tus est.~* \mbox{Etenim ut imágo per\textprep{tráns}\textprep{it} \textaccent{ho}mo.}

\item Etenim vánitas est et conci\textaccent{tá}tur;~* \mbox{thesaurízat et ignórat quis congre\textprep{gá}\textprep{bit} \textaccent{e}a.}

\item Et nunc quæ est exspectátio mea, \textaccent{Dó}mine?~* \mbox{Spes mea \textprep{a}\textprep{pud} \textaccent{te} est.}

\item Ab ómnibus iniquitátibus meis éru\textaccent{e} me,~* \mbox{oppróbrium insipién\textprep{ti} \textprep{ne} \textaccent{po}nas me.}

\item Obmútui et non apériam os \textaccent{me}um,~* \mbox{quóniam \textprep{tu} \textprep{fe}\textaccent{cís}ti.}

\item Amove a me plagas \textaccent{tu}as:~* \mbox{ab ictu manus tuæ e\textprep{go} \textprep{de}\textaccent{fé}ci.}

\item In increpatiónibus, propter iniquitátem, corripuísti hó\textflex{minem},~† et tabéscere fecísti, sicut tínea, desiderabília \textaccent{e}ius.~* \mbox{Etenim vánitas \textprep{om}\textprep{nis} \textaccent{ho}mo.}

\item Exáudi oratiónem meam, \textaccent{Dó}mine,~* \mbox{et clamórem meum áu\textprep{ri}\textprep{bus} \textaccent{pér}cipe.}

\item Ad lácrimas meas ne obsurdés\textflex{cas},~† quóniam ádvena ego sum \textaccent{a}pud te,~* \mbox{peregrínus sicut omnes \textprep{pa}\textprep{tres} \textaccent{me}i.}

\item Avértere a me, ut re\textaccent{frí}gerer,~* \mbox{priúsquam ábeam et \textprep{non} \textprep{sim} \textaccent{ám}plius.}

\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

