\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Et láqueos posuérunt, qui quærébant ánimam me\textflex{am};~† et, qui requirébant mala mihi, locúti \textaccent{sunt} in\textaccent{sí}dias~* \mbox{et dolos tota die me\textprep{di}\textprep{ta}\textaccent{bán}tur.}

\item Ego autem tamquam surdus non \textaccent{au}di\textaccent{é}bam~* \mbox{et sicut mutus non apéri\textprep{ens} \textprep{os} \textaccent{su}um;}

\item et factus sum sicut \textaccent{ho}mo non \textaccent{áu}diens~* \mbox{et non habens in ore suo redar\textprep{gu}\textprep{ti}\textaccent{ó}nes.}

\item Quóniam in te, Dómi\textaccent{ne}, spe\textaccent{rá}vi,~* \mbox{tu exáudies, Dómine \textprep{De}\textprep{us} \textaccent{me}us.}

\item Quia dixi:«Ne quando super\textaccent{gáu}deant \textaccent{mi}hi;~* \mbox{dum commovéntur pedes mei, magnifi\textprep{cán}\textprep{tur} \textaccent{su}per me».}

\item Quóniam ego in \textaccent{lap}sum pa\textaccent{rá}tus sum,~* \mbox{et dolor meus in conspéctu \textprep{me}\textprep{o} \textaccent{sem}per.}

\item Quóniam iniquitátem meam an\textaccent{nun}ti\textaccent{á}bo~* \mbox{et sollícitus sum de pec\textprep{cá}\textprep{to} \textaccent{me}o.}

\item Inimíci autem mei vivunt et \textaccent{con}fir\textaccent{má}ti sunt,~* \mbox{et multiplicáti sunt, qui odérunt \textprep{me} \textprep{in}\textaccent{í}que.}

\item Retribuéntes mala pro bonis detra\textaccent{hé}bant \textaccent{mi}hi~* \mbox{pro eo quod sequébar \textprep{bo}\textprep{ni}\textaccent{tá}tem.}

\item Ne dere\textaccent{lín}quas me, \textaccent{Dó}mine,~* \mbox{Deus meus, ne discés\textprep{se}\textprep{ris} \textaccent{a} me.}

\item Festína in adiu\textaccent{tó}rium \textaccent{me}um,~* \mbox{Dómine, \textprep{sa}\textprep{lus} \textaccent{me}a.}

\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

