\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Desidérium cordis eius tribuísti \textaccent{e}i~* \mbox{et voluntátem labiórum eius non \textprep{de}\textprep{ne}\textaccent{gás}ti.}

\item Quóniam prævenísti eum in benedictiónibus dul\textaccent{cé}dinis;~* \mbox{posuísti in cápite eius corónam de au\textprep{ro} \textprep{pu}\textaccent{rís}simo.}

\item Vitam pétiit a te, et tribuísti \textaccent{e}i,~* \mbox{longitúdinem diérum in s\'{\ae}culum et in s\'{\ae}\textprep{cu}\textprep{lum} \textaccent{s\'{\ae}}culi.}

\item Magna est glória eius in salutári \textaccent{tu}o,~* \mbox{magnificéntiam et decórem impónes \textprep{su}\textprep{per} \textaccent{e}um;}

\item quóniam pones eum benedictiónem in s\'{\ae}culum \textaccent{s\'{\ae}}culi,~* \mbox{lætificábis eum in gáudio ante \textprep{vul}\textprep{tum} \textaccent{tu}um.}

\item Quóniam rex sperat in \textaccent{Dó}mino~* \mbox{et in misericórdia Altíssimi non \textprep{com}\textprep{mo}\textaccent{vé}bitur.}

\item Invéniet manus tua omnes inimícos \textaccent{tu}os,~* \mbox{déxtera tua invéniet, qui \textprep{te} \textprep{o}\textaccent{dé}runt.}

\item Pones eos ut clíbanum ignis in témpore vultus \textaccent{tu}i:~* \mbox{Dóminus in ira sua deglútiet eos, et devorábit \textprep{e}\textprep{os} \textaccent{i}gnis.}

\item Fructum eórum de terra \textaccent{per}des~* \mbox{et semen eórum de fí\textprep{li}\textprep{is} \textaccent{hó}minum.}

\item Quóniam intendérunt in te \textaccent{ma}la,~* \mbox{cogitavérunt consília: nihil \textprep{pot}\textprep{u}\textaccent{é}runt.}

\item Quóniam pones eos \textaccent{dor}sum,~* \mbox{arcus tuos tendes in vul\textprep{tum} \textprep{e}\textaccent{ó}rum.}

\item Exaltáre, Dómine, in virtúte \textaccent{tu}a;~* \mbox{cantábimus et psallémus vir\textprep{tú}\textprep{tes} \textaccent{tu}as.}

\item Glória Patri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

