\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item quóniam bráchia peccatórum \textprep{con}\textprep{te}\textaccent{rén}tur,~* \mbox{confírmat au\textprep{tem} \textprep{ius}\textprep{tos} \textaccent{Dó}minus.}

\item Novit Dóminus dies imma\textprep{cu}\textprep{la}\textaccent{tó}rum,~* \mbox{et heréditas eórum in \textprep{æ}\textprep{tér}\textprep{num} \textaccent{e}rit.}

\item Non confundéntur in tém\textprep{po}\textprep{re} \textaccent{ma}lo~* \mbox{et in diébus famis \textprep{sa}\textprep{tu}\textprep{ra}\textaccent{bún}tur.}

\item Quia peccatóres perí\textflex{bunt},~† inimíci vero Dómini ut decor campó\textprep{rum} \textprep{de}\textaccent{fí}cient,~* \mbox{quemádmodum \textprep{fu}\textprep{mus} \textprep{de}\textaccent{fí}cient.}

\item Mutuátur peccátor \textprep{et} \textprep{non} \textaccent{sol}vet,~* \mbox{iustus autem mise\textprep{ré}\textprep{tur} \textprep{et} \textaccent{trí}buet.}

\item Quia benedícti eius heredi\textprep{tá}\textprep{bunt} \textaccent{ter}ram,~* \mbox{maledícti autem eius ex\textprep{ter}\textprep{mi}\textprep{na}\textaccent{bún}tur.}

\item A Dómino gressus hóminis \textprep{con}\textprep{fir}\textaccent{mán}tur,~* \mbox{et vi\textprep{am} \textprep{e}\textprep{ius} \textaccent{vo}let.}

\item Cum cecíderit, non \textprep{col}\textprep{li}\textaccent{dé}tur,~* \mbox{quia Dóminus sustén\textprep{tat} \textprep{ma}\textprep{num} \textaccent{e}ius.}

\item Iúnior fui et sé\textflex{nu}\textflex{i}~† et non vidi iustum \textprep{de}\textprep{re}\textaccent{líc}tum~* \mbox{nec semen e\textprep{ius} \textprep{quæ}\textprep{rens} \textaccent{pa}nem.}

\item Tota die miseré\textprep{tur} \textprep{et} \textaccent{cóm}modat,~* \mbox{et semen illíus in benedic\textprep{ti}\textprep{ó}\textprep{ne} \textaccent{e}rit.}

\item Declína a malo \textprep{et} \textprep{fac} \textaccent{bo}num,~* \mbox{et inhabitábis in \textprep{s\'{\ae}}\textprep{cu}\textprep{lum} \textaccent{s\'{\ae}}culi,}

\item quia Dóminus a\textprep{mat} \textprep{iu}\textaccent{dí}cium~* \mbox{et non derelín\textprep{quet} \textprep{sanc}\textprep{tos} \textaccent{su}os.}

\item Iniústi in ætérnum \textprep{dis}\textprep{per}\textaccent{í}bunt,~* \mbox{et semen impiórum \textprep{ex}\textprep{ter}\textprep{mi}\textaccent{ná}bitur.}

\item Iusti autem heredi\textprep{tá}\textprep{bunt} \textaccent{ter}ram~* \mbox{et inhabitábunt in s\'{\ae}culum s\'{\ae}cu\textprep{li} \textprep{su}\textprep{per} \textaccent{e}am.}


\item Glória Pa\textprep{tri}, \textprep{et} \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spi\textprep{rí}\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et \textprep{nunc}, \textprep{et} \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæ\textprep{cu}\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

