\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Apprehénde clípe\textprep{um} \textprep{et} \textaccent{scu}tum~* \mbox{et exsúrge in adiutórium \textaccent{mi}hi.}

\item Effúnde frámeam et secú\textflex{rim}~† advérsus eos, qui \textprep{per}\textprep{se}\textaccent{quún}tur me.~* \mbox{Dic ánimæ meæ:« Salus tua \textaccent{e}go sum».}

\item Confundántur et re\textprep{ve}\textprep{re}\textaccent{án}tur~* \mbox{quæréntes ánimam \textaccent{me}am;}

\item avertántur retrórsum et \textprep{con}\textprep{fun}\textaccent{dán}tur~* \mbox{cogitántes mihi \textaccent{ma}la.}

\item Fiant tamquam pulvis \textprep{an}\textprep{te} \textaccent{ven}tum,~* \mbox{et ángelus Dómini impéllens \textaccent{e}os;}

\item fiat via illórum téne\textprep{bræ} \textprep{et} \textaccent{lú}bricum,~* \mbox{et ángelus Dómini pérsequens \textaccent{e}os.}

\item Quóniam gratis abscondérunt mihi lá\textprep{que}\textprep{um} \textaccent{su}um,~* \mbox{gratis fodérunt fóveam ánimæ \textaccent{me}æ.}

\item Véniat illi calámitas, quam ignó\textflex{rat},~† et cáptio, quam abscóndit, appre\textprep{hén}\textprep{dat} \textaccent{e}um,~* \mbox{et in eándem calamitátem ipse \textaccent{ca}dat.}

\item Anima autem mea exsultá\textprep{bit} \textprep{in} \textaccent{Dó}mino,~* \mbox{et delectábitur super salutári \textaccent{su}o.}

\item Omnia ossa \textprep{me}\textprep{a} \textaccent{di}cent:~* \mbox{« Dómine, quis símilis \textaccent{ti}bi?}

\item Erípiens ínopem de manu forti\textprep{ó}\textprep{rum} \textaccent{e}ius,~* \mbox{egénum et páuperem a diripiéntibus \textaccent{e}um».}

\item Glória Pa\textprep{tri}, \textprep{et} \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirítui \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et \textprep{nunc}, \textprep{et} \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæculórum. \textaccent{A}men.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

