\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}

\item Deus meus, adiútor meus, et spe\textaccent{rá}bo in \textaccent{e}um;~* \mbox{protéctor meus et cornu salútis meæ et su\textprep{scép}\textprep{tor} \textaccent{me}us.}

\item Laudábilem invo\textaccent{cá}bo \textaccent{Dó}minum,~* \mbox{et ab inimícis meis \textprep{sal}\textprep{vus} \textaccent{e}ro.}

\item Circumdedérunt me \textaccent{fluc}tus \textaccent{mor}tis,~* \mbox{et torréntes Bélial con\textprep{tur}\textprep{ba}\textaccent{vé}runt me;}

\item funes inférni cir\textaccent{cum}de\textaccent{dé}runt me,~* \mbox{præoccupavérunt me lá\textprep{que}\textprep{i} \textaccent{mor}tis.}

\item In tribulatióne mea invo\textaccent{cá}vi \textaccent{Dó}minum,~* \mbox{et ad Deum me\textprep{um} \textprep{cla}\textaccent{má}vi;}

\item exaudívit de templo suo \textaccent{vo}cem \textaccent{me}am,~* \mbox{et clamor meus in conspéctu eius introívit in \textprep{au}\textprep{res} \textaccent{e}ius.}

\item Commóta est et contrémuit ter\textflex{ra};~† Fundaménta móntium concússa sunt \textaccent{et} com\textaccent{mó}ta sunt,~* \mbox{quóni\textprep{am} \textprep{i}\textaccent{rá}tus est.}

\item Ascéndit fumus de náribus e\textflex{ius},~† et ignis de ore \textaccent{e}ius \textaccent{dé}vorans;~* \mbox{carbónes succénsi processé\textprep{runt} \textprep{ab} \textaccent{e}o.}

\item Inclinávit cælos \textaccent{et} de\textaccent{scén}dit,~* \mbox{et calígo sub pé\textprep{di}\textprep{bus} \textaccent{e}ius.}

\item Et ascéndit super cherub \textaccent{et} vo\textaccent{lá}vit,~* \mbox{Ferebátur super pen\textprep{nas} \textprep{ven}\textaccent{tó}rum.}

\item Et pósuit ténebras latíbulum su\textflex{um},~† in circúitu eius taber\textaccent{ná}culum \textaccent{e}ius,~* \mbox{tenebrósa aqua, \textprep{nu}\textprep{bes} \textaccent{á}ëris.}

\item Præ fulgóre in conspéctu eius nubes \textaccent{trans}i\textaccent{é}runt,~* \mbox{grando et car\textprep{bó}\textprep{nes} \textaccent{i}gnis.}

\item Et intónuit de cælo Dó\textflex{mi}\textflex{nus},~† et Altíssimus dedit \textaccent{vo}cem \textaccent{su}am:~* \mbox{grando et car\textprep{bó}\textprep{nes} \textaccent{i}gnis.}

\item Et misit sagíttas suas et dissi\textaccent{pá}vit \textaccent{e}os,~* \mbox{fúlgura iecit et contur\textprep{bá}\textprep{vit} \textaccent{e}os.}

\item Et apparuérunt \textaccent{fon}tes a\textaccent{quá}rum,~* \mbox{et reveláta sunt fundaménta or\textprep{bis} \textprep{ter}\textaccent{rá}rum}

\item ab increpatióne \textaccent{tu}a, \textaccent{Dó}mine,~* \mbox{ab inspiratióne spíritus \textprep{i}\textprep{ræ} \textaccent{tu}æ.}

\item Glória \textaccent{Pa}tri, et \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí\textprep{tu}\textprep{i} \textaccent{Sanc}to.}

\item Sicut erat in princípio, et \textaccent{nunc}, et \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu\textprep{ló}\textprep{rum}. \textaccent{A}men.}



\end{enumerate}
\end{flushleft}

