\input{init-brdarka.tex}
%http://bible.liturgie.cz/
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%\nadpissub{Introitus}{GR 326; E325}

\nadpissub{Psalmus in directum}{Žalm 4}
%\include{./psalmivn/ps004-21-00.tex}
\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
%\setcounter{enumi}{1}

\item Cum invocárem, exaudívit me Deus iustí\textprep{ti}\textprep{æ} \textaccent{me}æ.~* \mbox{In tribulatióne dilatásti mihi;}

\item mise\textprep{ré}\textprep{re} \textaccent{me}i~* \mbox{et exáudi oratiónem meam.}

\item Fílii hóminum, úsquequo \textprep{gra}\textprep{vi} \textaccent{cor}de?~* \mbox{Ut quid dilígitis vanitátem et qu\'{\ae}ritis mendácium?}

\item Et scitóte quóniam mirificávit Dóminus \textprep{sanc}\textprep{tum} \textaccent{su}um;~* \mbox{Dóminus exáudiet, cum clamávero ad eum.}

\item Irascímini et nolíte peccá\textflex{re};~† loquímini in cór\textprep{di}\textprep{bus} \textaccent{ves}tris,~* \mbox{in cubílibus vestris et conquiéscite.}

\item Sacrificáte sacrifíci\textprep{um} \textprep{ius}\textaccent{tí}tiæ~* \mbox{et speráte in Dómino.}

\item Multi dicunt:« Quis osténdit \textprep{no}\textprep{bis} \textaccent{bo}na?».~* \mbox{Leva in signum super nos lumen vultus tui, Dómine!}

\item Maiórem dedísti lætítiam in \textprep{cor}\textprep{de} \textaccent{me}o,~* \mbox{quam cum multiplicántur fruméntum et vinum eórum.}

\item In pace in idípsum dórmiam et \textprep{re}\textprep{qui}\textaccent{és}cam,~* \mbox{quóniam tu, Dómine, singuláriter in spe constituísti me.}

\item Glória Pa\textprep{tri}, \textprep{et} \textaccent{Fí}lio,~* \mbox{et Spirítui Sancto.}

\item Sicut erat in princípio, et \textprep{nunc}, \textprep{et} \textaccent{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæculórum. Amen.}

\end{enumerate}
\end{flushleft}

\ohstranslate{ps004}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\pagebreak[4]
\ohsformatchant{6 mm}
\nadpissub{Communio}{GR 303; E320}
%\greannotation{VI}
\gregorioscore{./co--gustate}
\convtranslate{
Skúste a presvedčte sa, aký dobrý je Pán. Šťastný človek, čo sa utieka k nemu.
}
\vspace{4 mm}
\def \versspace{\vspace{3 mm}}
\ohsformatverses{2 mm}
\gregorioscore{./co--gustate-verses-01}
\versspace
\gregorioscore{./co--gustate-verses-02}
\versspace
\gregorioscore{./co--gustate-verses-03}
\versspace
\gregorioscore{./co--gustate-verses-04}

\vspace{2 mm}
\convtranslate{
Pána chcem velebiť v každom čase,
moje ústa budú ho vždy chváliť.
\versseparator
V Pánovi sa bude chváliť moja duša;
nechže to počujú pokorní a nech sa tešia.
\versseparator
Velebte so mnou Pána
a oslavujme jeho meno spoločne.
\versseparator
Hľadal som Pána a on ma vyslyšal
a vytrhol ma zo všetkej hrôzy.
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\pagebreak[4]
\ohsformatchant{6 mm}
\nadpissub{Introitus}{GR 619; E320}
%\greannotation{VI}
\gregorioscore{./in-gaudeamus}
\convtranslate{
Radujme sa všetci v Pánovi,
lebo dnes slávime sviatok
na počesť všetkých svätých,
Z ich oslávenia sa radujú anjeli\newline
a spolu s nimi velebia Syna Božieho.
\versseparator
Plesajte, spravodliví, v Pánovi;
statočným sluší spievať pieseň chvály.
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\pagebreak[4]
\ohsformatchant{6 mm}
\nadpissub{Graduale}{GR 148; C96}
%\greannotation{VI}
\gregorioscore{./gr-christus_factus}
\convtranslate{
Kristus sa stal pre nás poslušným až na smrť, až na smrť na kríži. 
\versseparator
Preto ho Boh nad všetko povýšil a dal mu meno, ktoré je nad každé iné meno.
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\pagebreak[4]
\nadpissub{Psalmus responsorius}{GR 681}
\ohsformatchant{8 mm}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{./psresp-in_loco_pascuae}
\vspace{4 mm}
\convtranslate{
Pán je môj pastier, nič mi nechýba:
\versseparator
pasie ma na zelených pašienkach.
\versseparator
Vodí ma k tichým vodám,
dušu mi osviežuje.
\versseparator
Vodí ma po správnych chodníkoch, verný svojmu menu.
\versseparator
I keby som mal ísť tmavou dolinou,
nebudem sa báť zlého, lebo ty si so mnou.
\versseparator
Tvoj prút a tvoja palica,
tie sú mi útechou.
\versseparator
Prestieraš mi stôl
pred očami mojich protivníkov.
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\end{comment}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}
