\ohschapter{Ad Completorium}
\vspace{-4em}
\nadpisd{cum psalmi iuxta vulgata nova}
\vspace{1em}

\ohsformatverses
%\grechangedim{annotationraise}{-2 mm}{scalable}
%\greannotation{\color{red} \Vbar}
\gresetinitiallines{0}%
\gregorioscore{./other/jube_domne}
\vspace{1em}

\gregorioscore{./other/noctem_quietam}

\gresetinitiallines{1}%
\nadpisleft{Lectio brevis (1. Peter 5.)}
\gregorioscore{./other/lectio_brevis}

\vspace{1em}
\gresetinitiallines{0}%
\gregorioscore{./other/adjutorium}
\vspace{1em}

\input{./other/confiteor.tex}

\textbf{\Vbar.} Misereátur nostri omnípotens Deus, et dimíssis peccátis nostris, perdúcat nos ad vitam ætérnam. \textbf{\Rbar.} Amen.

\textbf{\Vbar.} Indulgéntiam, absolutiónem, et remissiónem peccatórum nostrórum tríbuat nobis omnípotens et miséricors Dóminus. \textbf{\Rbar.} Amen.

%\vspace{1em}
\gresetinitiallines{0}%
\gregorioscore{./other/converte}
\vspace{2em}
\separator{3}
\gresetinitiallines{1}%
%\grechangedim{annotationraise}{-2 mm}{scalable}
\greannotation{\color{red} \Vbar}
\gregorioscore{./other/deus-in-adjutorium2}
\vspace{1em}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ohsformatantiphona
\ohsannotation{Ant.}{VIII G}
\gregorioscore{./ant/ant-miserere}
\ohspsalmus{Psalmus 4}{./psalmivn/ps04}{./psalmivn/ps04.tex}
\ohspsalmus{Žalm 4}{./psalmivn/ps04sk}{./psalmivn/ps04sk.tex}
\ohspsalmus{Psalmus 91}{./psalmivn/ps91}{./psalmivn/ps91.tex}
\ohspsalmus{Žalm 91}{./psalmivn/ps91sk}{./psalmivn/ps91sk.tex}
\ohspsalmus{Psalmus 134}{./psalmivn/ps134}{./psalmivn/ps134.tex}
\ohspsalmus{Žalm 134}{./psalmivn/ps134sk}{./psalmivn/ps134sk.tex}
\ohsscorenostar{./ant/ant-miserere}
\separator{3}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{1em}
\nadpisleft{Dominica - Apc 22, 4-5}

Vidébunt fáciem Dómini, et nomen eius in fróntibus e\textbf{ó}rum.~\textbf{†}
Et nox ultra non erit, et non egent lúmine lucérnæ neque lú\textit{mine} \textbf{so}lis,~\textbf{*}
quóniam Dóminus Deus illuminábit super illos, et regnábunt in s\'{\ae}cula sæcu\textbf{ló}rum.

\nadpisleft{Feria secunda - 1 Th 5, 9-10}

Pósuit nos Deus in acquisitiónem sa\textbf{lú}tis~\textbf{†}
per Dóminum nostrum Iesum Christum, qui mórtuus \textit{est pro} \textbf{no}bis,~\textbf{*}
ut sive vigilémus sive dormiámus, simul cum illo vi\textbf{vá}mus.

\nadpisleft{Feria tertia - Ier 14, 17-20}

Cognóvimus, Dómine, impietátes \textbf{nos}tras:~\textbf{†}
iniquitátes pat\textit{rum} \textit{nos}\textbf{tró}\-rum:~\textbf{*}
dedúcant óculi nostri lácrymam per noctem et \textbf{di}em.

\nadpisleft{Feria quarta - Eph 4, 26-27}

Nolíte pec\textbf{cá}re;~\textbf{†}
sol non óccidat super iracún\textit{diam} \textbf{ves}tram,~\textbf{*}
et nolíte locum dare Di\textbf{á}bolo.

\nadpisleft{Feria quinta - 1 Th 5, 23}

Ipse Deus pacis sanctíficet vos per \textbf{óm}nia,~\textbf{†}
et ínteger spíritus vester et ánima et corpus si\textit{ne que}\textbf{ré}la~\textbf{*}
in advéntu Dómini nostri Iesu Christi ser\textbf{vé}tur.

\nadpisleft{Feria sexta - Cf. Ier 14, 9}

Tu autem in nobis es, \textbf{Dó}mine,~\textbf{†}
et nomen sanctum tuum invocá\textit{tum est} \textbf{su}per nos;~\textbf{*}
ne derelínquas nos, Dómine Deus \textbf{nos}ter.

\nadpisleft{Sabbato - Deut 6, 4-7}

Audi \textbf{Is}rael:~\textbf{†}
Dóminus Deus noster Dó\textit{minus} \textbf{u}nus est.~\textbf{*}
Díliges Dóminum Deum tuum ex toto corde tuo et ex tota ánima tua et ex tota fortitúdine \textbf{tu}a.

\vspace{2em}
\textbf{\Rbar.} Deo \textbf{grá}tias.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{3em}

\ohsannotation{R. br.}{\small VI}
%\gregorioscore{./rbr/rbr-in_manus_tuas}
\gregorioscore{./rbr/rbr-in_manus_tuas2}
%\vspace{2em}
\pagebreak

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ohsformathymnus
\ohsannotation{Hymn.}{II}
\gregorioscore{./hymni/hy-te_lucis-passionis}
%\ohstranslate{hy-te_lucis}
\vspace{2em}

\input{./versiculum/vers-custodi_nos.tex}
\separator{4}
%\vspace{1em}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ohsformatantiphona
\ohsannotation{Ant.}{III a}
\gregorioscore{./ant/canticle-ant}
\ohspsalmus{Canticum Simeonis (Lc. 2, 29-32)}{./psalmivn/canticle-psalm}{./psalmivn/canticum.tex}
\pagebreak
\ohspsalmus{Simeonov Chválospev (Lk. 2, 29-32)}{./psalmivn/canticum-sk}{./psalmivn/canticum-sk.tex}
\gregorioscore{./ant/canticle-ant2}
\separator{4}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\textbf{\Vbar.} Kyrie eléison. \textbf{\Rbar.} Christe eléison. \textbf{\Vbar.} Kyrie eléison.

\input{./oratio/pater_noster-secreto.tex}

\oratio{./oratio/or-visita_quaesumus.tex}

\vspace{2em}
\gresetinitiallines{1}
\grechangedim{annotationraise}{-2 mm}{scalable}
\greannotation{\color{red} \Vbar}
\gregorioscore{./other/benedicamus-domino2}
\separator{4}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\nadpisleft{Antiphona finalis B. M. V. - tonus simplex}

\grechangedim{annotationraise}{-2 mm}{scalable}
\greannotation{\color{red} \small VI}
\gregorioscore{./other/ave_regina_c4b}
\pagebreak

\nadpisleft{Antiphona finalis B. M. V. - tonus monasticus}

\grechangedim{annotationraise}{-2 mm}{scalable}
\greannotation{\color{red} \small VI}
\gregorioscore{./other/ant-ave_regina-monasticum}

\vspace{6em}
\begin{center}\greseparator{2}{20}\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
