\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}
\item povie Pá\underline{novi:} † „Ty si moje útočište a pevnosť \textbf{mo}ja;~* \mbox{ v tebe mám dô{\it veru}, \textbf{Bo}že môj.“}
\item Veď on sám ťa vyslobodí z osídel \textbf{lov}cov~* \mbox{ a zo zhub{\it ného} \textbf{mo}ru.}
\item Svojimi krídlami ťa \textbf{za}cloní~* \mbox{ a uchýliš sa pod {\it jeho} \textbf{pe}rute.}
\item Jeho pravda je štítom a \textbf{pan}cierom,~* \mbox{ nebudeš sa báť {\it nočnej} \textbf{hrô}zy,}
\item ani šípu letiaceho vo \underline{dne,} † ani moru, čo sa tmou \textbf{za}kráda,~* \mbox{ ani nákazy, čo pusto{\it ší na} \textbf{po}ludnie.}
\item I keď po tvojom boku padnú ti\underline{síce} † a desaťtisíce po tvojej \textbf{pra}vici,~* \mbox{ teba {\it neza}\textbf{siah}ne.}
\item Budeš sa môcť dívať vlastnými \textbf{o}čami~* \mbox{ a uvidíš, ako sa od{\it pláca} \textbf{hrieš}nikom.}
\item Lebo tvojím útočišťom \textbf{je} Pán,~* \mbox{ za ochrancu si si zvolil {\it Najvyš}\textbf{šie}ho.}
\item Nestihne ťa nijaké \textbf{ne}šťastie~* \mbox{ a k tvojmu stanu sa nepri{\it blíži} \textbf{poh}roma,}
\item lebo svojim anjelom dá príkaz \textbf{o} tebe,~* \mbox{ aby ťa strážili na všetkých {\it tvojich} \textbf{ces}tách.}
\item Na rukách ťa budú \textbf{no}siť,~* \mbox{ aby si si neuderil {\it nohu} \textbf{o} kameň.}
\item Budeš si kráčať po vretenici a \textbf{po} zmiji,~* \mbox{ leva i {\it draka} \textbf{roz}šliapeš.}
\item Pretože sa ku mne pritúlil, vyslo\textbf{bo}dím ho,~* \mbox{ ujmem sa ho, lebo pozná {\it moje} \textbf{me}no.}
\item Keď ku mne zavolá, ja ho vy\underline{slyším} † a budem pri ňom \textbf{v sú}žení,~* \mbox{ zachránim {\it ho i} \textbf{o}slávim.}
\item Obdarím ho dlhým \textbf{ži}votom~* \mbox{ a ukážem mu {\it svoju} \textbf{spá}su.}
\item Sláva Otcu i \textbf{Sy}nu~* \mbox{ i {\it Duchu} \textbf{Svä}tému.}
\item Ako bolo na počiatku, tak nech je i teraz i \textbf{vždyc}ky~* \mbox{ i na veky {\it vekov.} \textbf{A}men.}\end{enumerate}
\end{flushleft}

