\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}
\item Dicet Dó\underline{mino}~:†~« Refúgium meum et fortitúdo \textbf{me}a,~* \mbox{Deus meus, sperá{\it bo} {\it in} \textbf{e}um~».}
\item Quóniam ipse liberábit te de láqueo ve\textbf{nán}tium~* \mbox{et a ver{\it bo} {\it ma}\textbf{lí}gno.}
\item Alis suis obumbrábit ti\underline{bi,}~† et sub pennas eius con\textbf{fú}gies~;~* \mbox{scutum et loríca vé{\it ri}{\it tas} \textbf{e}ius.}
\item \mbox{Non timébis a timóre noctúrno, a sagítta volánte in di\underline{e,}~†} a peste perambulánte in \textbf{té}nebris,~* \mbox{ab extermínio vastánte {\it in} {\it me}\textbf{rí}die.}
\item Cadent a látere tuo mil\underline{le}~† et decem mília a dextris \textbf{tu}is~;~* \mbox{ad te autem non ap{\it pro}{\it pin}\textbf{quá}bit.}
\item Verúmtamen óculis tuis conside\textbf{rá}bis,~* \mbox{et retributiónem peccató{\it rum} {\it vi}\textbf{dé}bis.}
\item Quóniam tu es, Dómine, refúgium \textbf{me}um.~* \mbox{Altíssimum posuísti habitá{\it cu}{\it lum} \textbf{tu}um.}
\item Non accédet ad te \textbf{ma}lum,~* \mbox{et flagéllum non appropinquábit taberná{\it cu}{\it lo} \textbf{tu}o,}
\item quóniam ángelis suis mandábit \textbf{de} te,~* \mbox{ut custódiant te in ómnibus {\it vi}{\it is} \textbf{tu}is.}
\item In mánibus por\textbf{tá}bunt te,~* \mbox{ne forte offéndas ad lápidem {\it pe}{\it dem} \textbf{tu}um.}
\item Super áspidem et basilíscum ambu\textbf{lá}bis~* \mbox{et conculcábis leónem {\it et} {\it dra}\textbf{có}nem.}
\item Quóniam mihi adh\'{\ae}sit, liberábo \textbf{e}um~;~* \mbox{suscípiam eum, quóniam cognóvit {\it no}{\it men} \textbf{me}um.}
\item Clamábit ad me, et ego exáudiam e\underline{um~;}~† cum ipso sum in tribulati\textbf{ó}ne~;~* \mbox{erípiam eum et glorifi{\it cá}{\it bo} \textbf{e}um.}
\item Longitúdine diérum replébo \textbf{e}um~* \mbox{et osténdam illi salu{\it tá}{\it re} \textbf{me}um.}
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* \mbox{et Spirí{\it tu}{\it i} \textbf{San}cto.}
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* \mbox{et in s\'{\ae}cula sæcu{\it ló}{\it rum}. \textbf{A}men.}
\end{enumerate}
\end{flushleft}
