\begin{flushleft}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\setcounter{enumi}{1}
\item Dicet Dó\textflex{mino}:~† « Refúgium meum et forti\textprep{tú}\textprep{do} \textaccent{me}a,~* \mbox{Deus meus, sperábo in eum».}

\item Quóniam ipse liberábit te de láque\textprep{o} \textprep{ve}\textaccent{nán}tium~* \mbox{et a verbo malígno.}

\item Alis suis obumbrábit ti\textflex{bi},~† et sub pennas e\textprep{ius} \textprep{con}\textaccent{fú}gies;~* \mbox{scutum et loríca véritas eius.}

\item Non timébis a timóre noctúrno, a sagítta volánte in di\textflex{e},~† a peste perambulán\textprep{te} \textprep{in} \textaccent{té}nebris,~* \mbox{ab extermínio vastánte in merídie.}

\item Cadent a látere tuo mil\textflex{le}~† et decem mília a \textprep{dex}\textprep{tris} \textaccent{tu}is;~* \mbox{ad te autem non appropinquábit.}

\item Verúmtamen óculis tuis con\textprep{si}\textprep{de}\textaccent{rá}bis,~* \mbox{et retributiónem peccatórum vidébis.}

\item Quóniam tu es, Dómine, refú\textprep{gi}\textprep{um} \textaccent{me}um.~* \mbox{Altíssimum posuísti habitáculum tuum.}

\item Non accédet \textprep{ad} \textprep{te} \textaccent{ma}lum,~* \mbox{et flagéllum non appropinquábit tabernáculo tuo,}

\item quóniam ángelis suis man\textprep{dá}\textprep{bit} \textaccent{de} te,~* \mbox{ut custódiant te in ómnibus viis tuis.}

\item In máni\textprep{bus} \textprep{por}\textaccent{tá}bunt te,~* \mbox{ne forte offéndas ad lápidem pedem tuum.}

\item Super áspidem et basilíscum \textprep{am}\textprep{bu}\textaccent{lá}bis~* \mbox{et conculcábis leónem et dracónem.}

\item Quóniam mihi adhǽsit, libe\textprep{rá}\textprep{bo} \textaccent{e}um;~* \mbox{suscípiam eum, quóniam cognóvit nomen meum.}

\item Clamábit ad me, et ego exáudiam e\textflex{um};~† cum ipso sum in tribu\textprep{la}\textprep{ti}\textaccent{ó}ne;~* \mbox{erípiam eum et glorificábo eum.}

\item Longitúdine diérum re\textprep{plé}\textprep{bo} \textaccent{e}um~* \mbox{et osténdam illi salutáre meum.}
\end{enumerate}
\end{flushleft}
