%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\sloppy
\grechangecount{endofwordpenalty}{-2000}
\grechangestaffsize{18}
\grechangedim{spaceabovelines}{5mm}{scalable}
\nadpisa{Feria tertia Hebdomadæ Sanctæ}

\nadpisa{Ad vesperas}

\textbf{\Vbar.} Deus, in adju\textbf{tó}rium meum inténde. 

\textbf{\Rbar.} Dómine ad adjuvándum me festína.

Glória Patri, et Fílio, et Spirítui Sáncto.
Sicut erat in princípio, et nunc, et semper, et in s\'{\ae}cula sæculórum. Amen.

Laus tibi Dómine, Rex æ\textbf{tér}ne glóriæ.

\vspace{2em}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\grechangedim{annotationraise}{0 mm}{scalable}
\grechangedim{annotationseparation}{2 mm}{scalable}
\grechangestaffsize{20}
\grechangedim{spaceabovelines}{7mm}{scalable}
\greannotation{\color{red} \small 1. Ant.}
\greannotation{\small VIII a}
\gregorioscore{./ant/ant-de_profundis}
\nadpisleft{Psalmus 129}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{./psalmi/ps129-8a}
\input{./psalmi/ps129-01-21.tex}
\gregorioscore{./ant/ant-de_profundis}
\separator{4}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\gresetinitiallines{1}
\greannotation{\color{red} \small 2. Ant.}
\greannotation{\small I g2}
\gregorioscore{./ant/ant-speret_israel}
\nadpisleft{Psalmus 114}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{./psalmi/ps114-1g2}
\input{./psalmi/ps114-02-21.tex}
\gregorioscore{./ant/ant-speret_israel}
\separator{3}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\gresetinitiallines{1}
\greannotation{\color{red} \small 3. Ant.}
\greannotation{\small VIII G}
\gregorioscore{./ant/ant-credidi}
\nadpisleft{Psalmus 115}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{./psalmi/ps115-8a}
\input{./psalmi/ps115-01-21.tex}
\nadpisleft{Psalmus 116}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{./psalmi/ps116-8a}
\input{./psalmi/ps116-01-21.tex}
\gregorioscore{./ant/ant-credidi}
\separator{3}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\gresetinitiallines{1}
\greannotation{\color{red} \small 4. Ant.}
\greannotation{\small II D}
\gregorioscore{./ant/ant-saepe_expugnaverunt}
\nadpisleft{Psalmus 128}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{./psalmi/ps128-2D}
\input{./psalmi/ps128-01-11.tex}
\gregorioscore{./ant/ant-saepe_expugnaverunt}
\separator{3}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\nadpisleft{Capítulum (Ier 11:20):}

Tu autem, Dómine Sábaoth, qui iúdicas iuste, et probas renes et cor\underline{da},~† vídeam ultiónem tu\textit{am ex} \textbf{e}is:~* tibi enim revelavi causam meam, Dómine, Deus \textbf{me}us.

\textbf{\Rbar.} Deo \textbf{grá}tias.

\vspace{2em}
\greannotation{\color{red} \small R. br.}
\greannotation{\small IV}
\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{./rbr/rbr-de_ore_leonis}

\vspace{2em}

\grechangestaffsize{23}
\grechangedim{spaceabovelines}{8mm}{scalable}

\greannotation{\color{red} \small Hym.}
\greannotation{\small I}
\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{./hymni/hy-vexilla_regis}

\vspace{2em}

\textbf{\Vbar.} Éripe me, Dómine, ab hómine malo

\textbf{\Rbar.} A viro iníquo éripe me.

\separator{2}
\vspace{1em}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\grechangestaffsize{20}
\grechangedim{spaceabovelines}{7mm}{scalable}
\gresetinitiallines{1}
\greannotation{\color{red} \small Ad Magnif.}
\greannotation{\small IV A*}
\grechangedim{spacelinestext}{8mm}{scalable}
\gregorioscore{./ant/ant-non_haberes}
\nadpisleft{Magnificat}
\gresetinitiallines{0}
\grechangedim{spacelinestext}{6mm}{scalable}
\gregorioscore{./psalmi/magnificat-4Astar}
\input{./psalmi/magnificat-21-31.tex}
\grechangedim{spacelinestext}{8mm}{scalable}
\gregorioscore{./ant/ant-non_haberes}
%\separator{3}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\vspace{3em}
\pagebreak[4]

\nadpisleft{Oratio:}

\textbf{\Vbar.} Dómine, exáudi oratiónem meam.

\textbf{\Rbar.} Et clamor meus ad te véniat.

\vspace{1em}

\textbf{\Vbar.} Orémus

Adiuva nos, Deus, salutáris noster,~† et ad benefícia recolénda, quibus nos instauráre dignátus es, tríbue veníre gaudéntes.

Qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti Deus per ómnia s\'{\ae}cula sæculórum.

\textbf{\Rbar.} Amen.

\vspace{1em}

\textbf{\Vbar.} Dómine, exáudi oratiónem meam.

\textbf{\Rbar.} Et clamor meus ad te véniat.

\vspace{2em}
\gresetinitiallines{1}
\grechangedim{annotationraise}{-2 mm}{scalable}
\greannotation{\color{red} \Vbar}
\gregorioscore{./other/benedicamus-domino}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{3em}
\begin{center}\greseparator{2}{35}\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

