%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\sloppy
\grechangecount{endofwordpenalty}{-2000}

\ohschapter{Celebratio passionis Domini}
\nadpisb{Ad Liturgiam Verbi}
\pagebreak
%\begin{comment}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ohslectio{le-f6-mass1}
\separator{4}

\vspace{2em}

\ohsproprium{Tractus}{II}{tr-domine_exaudi-b-169}
\pagebreak
%\separator{4}

\ohslectio{le-f6-mass2}
\separator{4}

\ohsproprium{Graduale}{V}{gr-christus_factus}

\separator{4}

\ohslectio{le-f6-mass3-169}
\separator{4}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\nadpisb{Oratio universalis}
\begin{footnotesize}
\nadpisf{I. Pro sancta Ecclesia}

Orémus, dilectíssimi nobis, pro Ecclésia sancta Dei, ut eam Deus et Dóminus noster pacificáre, adunáre et custodíre dignétur toto orbe terrárum, detque nobis, quiétam et tranquíllam vitam degéntibus, glorificáre Deum Patrem omnipoténtem.

\Vbar. Flectámus génua. \textit{ \color{red} (Oratio in silentio)} \Vbar. Leváte.

Omnípotens sempitérne Deus, qui glóriam tuam ómnibus in Christo géntibus revelásti: custódi ópera misericórdiæ tuæ, ut Ecclésia tua, toto orbe diffúsa, stábili fide in confessióne tui nóminis persevéret. Per Christum Dóminum nostrum.
\Rbar Amen.

\nadpisf{II. Pro Papa}

Orémus et pro beatíssimo Papa nostro N., ut Deus et Dóminus noster, qui elégit eum in órdine episcopátus, salvum atque incólumem custódiat Ecclésiæ suæ sanctæ, ad regéndum pópulum sanctum Dei.

\Vbar. Flectámus génua. \textit{ \color{red} (Oratio in silentio)} \Vbar. Leváte.

Omnípotens sempitérne Deus, cuius iudício univérsa fundántur, réspice propítius ad preces nostras, et eléctum nobis Antístitem tua pietáte consérva, ut christiána plebs, quæ te gubernátur auctóre, sub ipso Pontífice, fídei suæ méritis augeátur. Per Christum Dóminum nostrum.
\Rbar Amen.

\nadpisf{III. Pro omnibus ordinibus gradibusque fidelium}

Orémus et pro Epíscopo nostro N., * pro ómnibus Epíscopis, presbýteris, diáconis Ecclésiæ, et univérsa plebe fidélium.

\Vbar. Flectámus génua. \textit{ \color{red} (Oratio in silentio)} \Vbar. Leváte.

Omnípotens sempitérne Deus, cuius Spíritu totum corpus Ecclésiæ sanctificátur et régitur, exáudi nos pro minístris tuis supplicántes, ut, grátiæ tuæ múnere, ab ómnibus tibi fidéliter serviátur. Per Christum Dóminum nostrum.
\Rbar Amen.

\pagebreak
\nadpisf{IV. Pro catechumenis}

Orémus et pro catechúmenis (nostris), ut Deus et Dóminus noster adapériat aures præcordiórum ipsórum ianuámque misericórdiæ, ut, per lavácrum regeneratiónis accépta remissióne ómnium peccatórum, et ipsi inveniántur in Christo Iesu Dómino nostro.

\Vbar. Flectámus génua. \textit{ \color{red} (Oratio in silentio)} \Vbar. Leváte.

Omnípotens sempitérne Deus, qui Ecclésiam tuam nova semper prole fecúndas, auge fidem et intelléctum catechúmenis (nostris), ut, renáti fonte baptísmatis, adoptiónis tuæ fíliis aggregéntur. Per Christum Dóminum nostrum.
\Rbar Amen.

\nadpisf{V. Pro unitate Christianorum}

Orémus et pro univérsis frátribus in Christum credéntibus, ut Deus et Dóminus noster eos, veritátem faciéntes, in una Ecclésia sua congregáre et custodíre dignétur.

\Vbar. Flectámus génua. \textit{ \color{red} (Oratio in silentio)} \Vbar. Leváte.

Omnípotens sempitérne Deus, qui dispérsa cóngregas et congregáta consérvas, ad gregem Fílii tui placátus inténde, ut, quos unum baptísma sacrávit, eos et fídei iungat intégritas et vínculum sóciet caritátis. Per Christum Dóminum nostrum.
\Rbar Amen.

\nadpisf{VI. Pro Iudæis}

Orémus et pro Iudǽis, ut, ad quos prius locútus est Dóminus Deus noster, eis tríbuat in sui nóminis amóre et in sui foederis fidelitáte profícere.

\Vbar. Flectámus génua. \textit{ \color{red} (Oratio in silentio)} \Vbar. Leváte.

Omnípotens sempitérne Deus, qui promissiónes tuas Abrahæ eiúsque sémini contulísti, Ecclésiæ tuæ preces cleménter exáudi, ut pópulus acquisitiónis prióris ad redemptiónis mereátur plenitúdinem perveníre. Per Christum Dóminum nostrum.
\Rbar Amen.

\nadpisf{VII. Pro iis qui in Christum non credunt}

Orémus et pro iis qui in Christum non credunt, ut, luce Sancti Spíritus illustráti, viam salútis et ipsi váleant introíre.

\Vbar. Flectámus génua. \textit{ \color{red} (Oratio in silentio)} \Vbar. Leváte.

Omnípotens sempitérne Deus, fac ut qui Christum non confiténtur, coram te sincéro corde ambulántes, invéniant veritátem, nosque, mútuo proficiéntes semper amóre et ad tuæ vitæ mystérium plénius percipiéndum sollícitos, perfectióres éffice tuæ testes caritátis in mundo. Per Christum Dóminum nostrum.
\Rbar Amen.

\pagebreak
\nadpisf{VIII. Pro iis qui in Deum non credunt}

Orémus et pro iis qui Deum non agnóscunt, ut, quæ recta sunt sincéro corde sectántes, ad ipsum Deum perveníre mereántur.

\Vbar. Flectámus génua. \textit{ \color{red} (Oratio in silentio)} \Vbar. Leváte.

Omnípotens sempitérne Deus, qui cunctos hómines condidísti, ut te semper desiderándo quǽrerent et inveniéndo quiéscerent, præsta, quǽsumus, ut inter nóxia quæque obstácula omnes, tuæ signa pietátis et in te credéntium testimónium bonórum óperum percipiéntes, te solum verum Deum nostríque géneris Patrem gáudeant confitéri. Per Christum Dóminum nostrum.
\Rbar Amen.

\nadpisf{IX. Pro rempublicam moderantibus}

Orémus et pro ómnibus rempúblicam moderántibus, ut Deus et Dóminus noster mentes et corda eórum secúndum voluntátem suam dírigat ad veram ómnium pacem et libertátem.

\Vbar. Flectámus génua. \textit{ \color{red} (Oratio in silentio)} \Vbar. Leváte.

Omnípotens sempitérne Deus, in cuius manu sunt hóminum corda et iura populórum, réspice benígnus ad eos, qui nos in potestáte moderántur, ut ubíque terrárum populórum prospéritas, pacis secúritas et religiónis libértas, te largiénte, consístant. Per Christum Dóminum nostrum.
\Rbar Amen.

\nadpisf{X. Pro tribulatis}

Orémus, dilectíssimi nobis, Deum Patrem omnipoténtem, ut cunctis mundo purget erróribus, morbos áuferat, famem depéllat, apériat cárceres, víncula solvat, viatóribus securitátem, peregrinántibus réditum, infirmántibus sanitátem atque moriéntibus salútem indúlgeat.

\Vbar. Flectámus génua. \textit{ \color{red} (Oratio in silentio)} \Vbar. Leváte.

Omnípotens sempitérne Deus, mæstórum consolátio, laborántium fortitúdo, pervéniant ad te preces de quacúmque tribulatióne clamántium, ut omnes sibi in necessitátibus suis misericórdiam tuam gáudeant affuísse. Per Christum Dóminum nostrum.
\Rbar Amen.

\end{footnotesize}
\separator{4}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\nadpisb{Adoratio Sanctæ Crucis}
\nadpisb{Invitatio in ostendenda sancta cruce}

\ohsannotation{}{VI}
\gregorioscore{./ant/ant-ecce_lignum_crucis-169}

%\begin{minipage}[t]{0.15\textwidth}%
%\vspace*{\fill}
\vspace{1em}
\textit{Omnes:}
%\vspace*{\fill}
%\end{minipage}%
%\begin{array}{l}
\gresetinitiallines{0}
%\begin{minipage}[t]{0.85\textwidth}%
%\vspace{1em}
\gregorioscore{./ant/ant-ecce_lignum_crucis--omnes}
%\end{minipage}%
%\end{array}
\vspace{1em}
\ohstranslate{ant-ecce_lignum_crucis}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\pagebreak
\nadpisb{Cantus in adoratione s. crucis peragendi}
\gresetinitiallines{1}
\ohsannotation{Ant.}{IV}
\gregorioscore{./mass/ant-crucem_tuam}
\textit{Et repetitur antiphona} Crucem tuam.

\ohstranslate{ant-crucem_tuam}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\pagebreak
\nadpisb{Improperia I}
\gresetinitiallines{1}
\ohsannotation{}{\Vbar}
\gregorioscore{./mass/im-popule_meus-169}
\ohstranslate{im-popule_meus}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{1em}
\input{./mass/block-hagios.tex}
\pagebreak
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{1em}
\gregorioscore{./mass/im-quia_eduxi_te-169}
\ohstranslate{im-quia_eduxi_te}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{1em}
\input{./mass/block-hagios.tex}
\pagebreak
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{1em}
\gregorioscore{./mass/im-quid_ultra_debui-169}
\ohstranslate{im-quid_ultra_debui}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{1em}
\input{./mass/block-hagios.tex}
\pagebreak
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\pagebreak[4]
\nadpisb{II}
\ohsformatverses
\grechangedim{spacelinestext}{5.5 mm}{scalable}
\gresetinitiallines{1}
\ohsannotation{}{\Vbar}
\gregorioscore{./mass/im-ego_propter_te}
\ohstranslate{im-ego_propter_te}
\begin{small}\textit{Chorus repetit:}\end{small}
\ohsformatresponsorium
\gregorioscore{./mass/im-popule_meus2}
\ohstranslate{im-popule_meus2}

\vspace{1em}
\ohsformatverses
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{./mass/im-ego_te_eduxi}
\ohstranslate{im-ego_te_eduxi}

\vspace{1em}
\gregorioscore{./mass/im-ego_ante_te}
\ohstranslate{im-ego_ante_te}

\vspace{1em}
\gregorioscore{./mass/im-ego_ante_te_praeivi}
\ohstranslate{im-ego_ante_te_praeivi}

\vspace{1em}
\gregorioscore{./mass/im-ego_te_pavi}
\ohstranslate{im-ego_te_pavi}

\vspace{.5em}
\gregorioscore{./mass/im-ego_te_potavi}
\ohstranslate{im-ego_te_potavi}

\vspace{.5em}
\gregorioscore{./mass/im-ego_propter_te_chananaeorum}
\ohstranslate{im-ego_propter_te_chananaeorum}

\vspace{.5em}
\gregorioscore{./mass/im-ego_dedi}
\ohstranslate{im-ego_dedi}

\vspace{.5em}
\gregorioscore{./mass/im-ego_te_exaltavi}
\ohstranslate{im-ego_te_exaltavi}

\vspace{1em}
\gresetinitiallines{1}
\ohsformatresponsorium
\gregorioscore{./mass/im-popule_meus2}
\ohstranslate{im-popule_meus2}
%\separator{4}
\pagebreak
%\end{comment}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ohsformatresponsorium
\gresetinitiallines{1}
\ohsannotation{Hymn.}{I}
\gregorioscore{./mass/hy-crux_fidelis169-1}

%\vspace{1em}
\ohsannotation{}{I}
\gregorioscore{./mass/hy-crux_fidelis169-2}

\vspace{1em}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{./mass/hy-crux_fidelis169-3}
\vspace{1em}
\gregorioscore{./mass/hy-crux_fidelis169-4-hoc_opus}
\vspace{1em}
\gregorioscore{./mass/hy-crux_fidelis169-5-quando_venit}
\vspace{1em}
\gregorioscore{./mass/hy-crux_fidelis169-6-vagit_infans}
\vspace{1em}
\gregorioscore{./mass/hy-crux_fidelis169-7-lustris_sex}
\vspace{1em}
\gregorioscore{./mass/hy-crux_fidelis169-8-hic_acetum}
\vspace{1em}
\gregorioscore{./mass/hy-crux_fidelis169-9-flecte_ramos}
\vspace{1em}
\gregorioscore{./mass/hy-crux_fidelis169-10-sola_digna}
\begin{small}\textit{Conclúsio numquam omittenda.}\end{small}
\gregorioscore{./mass/hy-crux_fidelis169-11-gloria_et_honor}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\vspace{1em}
\begin{center}\greseparator{2}{20}\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

