<<<<<<< HEAD
%\versseparator
Lorsque je L'ai invoqué, le Dieu de ma justice m'a exaucé ; * Vous m'avez mis au large dans la tribulation
\versseparator
 Ayez pitié de moi, * et exaucez ma prière.
\versseparator
 Enfants des hommes, jusques à quand aurez-vous le cœur appesanti ? * Pourquoi aimez-vous la vanité, et cherchez-vous le mensonge ?
\versseparator
 Sachez donc que le Seigneur a merveilleusement glorifié Son Saint. * Le Seigneur m'exaucera quand j'aurai crié vers Lui.
\versseparator
 Irritez-vous, mais ne péchez point. * Ce que vous dites contre moi au fond de vos cœurs, répétez-le avec componction sur vos couches.
\versseparator
 Offrez un sacrifice de justice, et espérez au Seigneur. * Beaucoup disent : Qui nous fera voir le bonheur ?
\versseparator
 La lumière de Votre visage est gravée sur nous, Seigneur ; * Vous avez mis la joie dans mon cœur.
\versseparator
 Ils se sont multipliés * par l'abondance de leur froment, de leur vin et de leur huile.
\versseparator
 Et moi je dormirai et me reposerai en paix ;*
\versseparator
 Parce que Vous, Seigneur, * m'avez affermi dans une espérance singulière.
=======
Quand je crie, réponds-moi, *
Dieu, ma justice !
\versseparator
Toi qui me libères dans la détresse, *
pitié pour moi, écoute ma prière !
\versseparator
Fils des hommes,
jusqu'où irez-vous dans l'insulte à ma gloire, *
l'amour du néant et la course au mensonge ?
\versseparator
Sachez que le Seigneur a mis à part son fidèle, *
le Seigneur entend quand je crie vers lui.
\versseparator
Mais vous, tremblez, ne péchez pas ; *
réfléchissez dans le secret, faites silence.
\versseparator
Offrez les offrandes justes *
et faites confiance au Seigneur.
\versseparator
Beaucoup demandent :
« Qui nous fera voir le bonheur ? » *
Sur nous, Seigneur, que s'illumine ton visage !
\versseparator
Tu mets dans mon cœur plus de joie *
que toutes leurs vendanges et leurs moissons.
\versseparator
Dans la paix moi aussi, je me couche et je dors, *
car tu me donnes d'habiter, Seigneur,
seul, dans la confiance.
>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
