<<<<<<< HEAD
%\versseparator
Celui qui habite sous l'assistance du Très-Haut * demeurera sous la protection du Dieu du Ciel.
\versseparator
Il dira au Seigneur : Vous êtes mon défenseur et mon refuge. * Il est mon Dieu ; j'espérerai en Lui.
\versseparator
Car c'est Lui qui m'a délivré du piège du chasseur, * et de la parole âpre et piquante.
\versseparator
Il te mettra à l'ombre sous Ses épaules, * et sous Ses ailes tu seras plein d'espoir.
\versseparator
Sa vérité t'environnera comme un bouclier ; * tu ne craindras pas les frayeurs de la nuit,
\versseparator
Ni la flèche qui vole pendant le jour, ni les maux qui s'avancent dans les ténèbres, * ni les attaques du démon de midi.
\versseparator
Mille tomberont à ton côté, et dix mille à ta droite ; * mais la mort n'approchera pas de toi.
\versseparator
Et même tu contempleras de tes yeux, * et tu verras le châtiment des pécheurs.
\versseparator
Car tu as dit : Vous êtes, Seigneur, mon espérance. * Tu as fait du Très-Haut ton refuge.
\versseparator
Le mal ne viendra pas jusqu'à toi, * et les fléaux ne s'approcheront pas de ta tente.
\versseparator
Car Il a commandé pour toi à Ses Anges * de te garder dans toutes tes voies.
\versseparator
Ils te porteront dans leurs mains, * de peur que tu heurtes le pied contre la pierre.
\versseparator
Tu marcheras sur l'aspic et sur le basilic, * et tu fouleras aux pieds le lion et le dragon.
\versseparator
Parce qu'il a espéré en Moi, Je le délivrerai ; * Je le protégerai, parce qu'il a connu Mon Nom. *
\versseparator
Il criera vers Moi, et Je l'exaucerai ; * Je suis avec lui dans la tribulation; Je le sauverai et Je le glorifierai.
=======
Quand je me tiens sous l'abri du Très-Haut *
et repose à l'ombre du Puissant,
\versseparator
je dis au Seigneur : « Mon refuge, *
mon rempart, mon Dieu, dont je suis sûr ! »
\versseparator
C'est lui qui te sauve des filets du chasseur
et de la peste maléfique ; *
il te couvre et te protège.
\versseparator
Tu trouves sous son aile un refuge : *
sa fidélité est une armure, un bouclier.
\versseparator
Tu ne craindras ni les terreurs de la nuit, *
ni la flèche qui vole au grand jour,
\versseparator
ni la peste qui rôde dans le noir, *
ni le fléau qui frappe à midi.
\versseparator
Qu'il en tombe mille à tes côtés, +
qu'il en tombe dix mille à ta droite, *
toi, tu restes hors d'atteinte.
\versseparator
Il suffit que tu ouvres les yeux, *
tu verras le salaire du méchant.
\versseparator
Oui, le Seigneur est ton refuge ; *
tu as fait du Très-Haut ta forteresse.
\versseparator
Le malheur ne pourra te toucher, *
ni le danger, approcher de ta demeure :
\versseparator
il donne mission à ses anges *
de te garder sur tous tes chemins.
\versseparator
Ils te porteront sur leurs mains *
pour que ton pied ne heurte les pierres ;
\versseparator
tu marcheras sur la vipère et le scorpion, *
tu écraseras le lion et le Dragon.
\versseparator
« Puisqu'il s'attache à moi, je le délivre ; *
je le défends, car il connaît mon nom.
\versseparator
Il m'appelle, et moi, je lui réponds ; *
je suis avec lui dans son épreuve.
\versseparator
« Je veux le libérer, le glorifier ; +
de longs jours, je veux le rassasier, *
et je ferai qu'il voie mon salut. »
>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
