<<<<<<< HEAD
%\versseparator
Que Votre miséricorde vienne sur moi, Seigneur, * et Votre assistance salutaire, selon Votre parole.
\versseparator
Et je pourrai répondre à ceux qui m'insultent * que j'espère en Vos promesses.
\versseparator
Et n'ôtez pas entièrement de ma bouche la parole de la vérité, * car j'espère en Vos jugements.
\versseparator
Et je garderai toujours Votre loi, * dans les siècles et dans les siècles des siècles.
\versseparator
Je marchais au large, * car j'ai cherché Vos commandements.
\versseparator
Je parlais de Vos préceptes devant les rois, * et je n'en avais pas de confusion.
\versseparator
Et je méditais sur Vos commandements, * car je les aime.
\versseparator
J'ai levé mes mains vers Vos commandements que j'aime, * et je m'exerçais dans Vos ordonnances.
=======
Que vienne à moi, Seigneur, ton amour, *
et ton salut, selon ta promesse.
\versseparator
J’aurai pour qui m’insulte une réponse, *
car je m’appuie sur ta parole.
\versseparator
N’ôte pas de ma bouche la parole de vérité, *
car j’espère tes décisions.
\versseparator
J’observerai sans relâche ta loi, *
toujours et à jamais.
\versseparator
Je marcherai librement, *
car je cherche tes préceptes.
\versseparator
Devant les rois je parlerai de tes exigences *
et ne serai pas humilié.
\versseparator
Je trouve mon plaisir en tes volontés, *
oui, vraiment, je les aime.
\versseparator
Je tends les mains vers tes volontés, je les aime, *
je médite sur tes ordres.
>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
