<<<<<<< HEAD
%\versseparator
Imposez-moi pour loi, Seigneur, la voie de Vos ordonnances, * et je la rechercherai sans cesse.
\versseparator
Donnez-moi l'intelligence, et j'étudierai Votre loi, * et je la garderai de tout mon cœur.
\versseparator
Conduisez-moi dans le sentier de Vos commandements, * car j'y ai mis mon affection.
\versseparator
Faites pencher mon cœur vers Vos préceptes, * et non vers l'avarice.
\versseparator
Détournez mes yeux, pour qu'ils ne voient pas la vanité ; * faites-moi vivre dans Votre voie.
\versseparator
Etablissez fortement Votre parole dans Votre serviteur * par Votre crainte.
\versseparator
Eloignez de moi l'opprobre que j'appréhende, * car Vos jugements sont pleins de douceur.
\versseparator
J'ai beaucoup désiré Vos commandements, * faites-moi vivre dans Votre justice.
=======
Enseigne-moi, Seigneur, le chemin de tes ordres ; *
à les garder, j’aurai ma récompense.
\versseparator
Montre-moi comment garder ta loi, *
que je l’observe de tout cœur.
\versseparator
Guide-moi sur la voie de tes volontés, *
là, je me plais.
\versseparator
Incline mon cœur vers tes exigences, *
non pas vers le profit.
\versseparator
Détourne mes yeux des idoles : *
que tes chemins me fassent vivre.
\versseparator
Pour ton serviteur accomplis ta promesse *
qui nous fera t’adorer.
\versseparator
Détourne l’insulte qui m’effraie ; *
tes décisions sont bienfaisantes.
\versseparator
Vois, j’ai désiré tes préceptes : *
par ta justice fais-moi vivre.
>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
