<<<<<<< HEAD
%\versseparator
Souvenez-Vous de la parole que Vous avez dite à Votre serviteur ; * par elle Vous m'avez donné de l'espérance.
\versseparator
C'est ce qui m'a consolé dans mon humiliation, * parce que Votre parole m'a donné la vie.
\versseparator
Les superbes agissaient constamment avec injustice ; * mais je ne me suis point détourné de Votre loi.
\versseparator
Seigneur, je me suis souvenu de Vos jugements antiques, * et j'ai été consolé.
\versseparator
Je suis tombé en défaillance, * à cause des pécheurs qui abandonnent Votre loi.
\versseparator
Vos préceptes sont le sujet de mes cantiques * dans le lieu de mon exil.
\versseparator
La nuit je me suis souvenu de Votre Nom, Seigneur, * et j'ai gardé Votre loi.
\versseparator
Cela m'est arrivé, * parce que j'ai recherché Vos préceptes.
=======
Rappelle-toi ta parole à ton serviteur, *
celle dont tu fis mon espoir.
\versseparator
Elle est ma consolation dans mon épreuve : *
ta promesse me fait vivre.
\versseparator
Des orgueilleux m’ont accablé de railleries, *
je n’ai pas dévié de ta loi.
\versseparator
Je me rappelle tes décisions d’autrefois : *
voilà ma consolation, Seigneur.
\versseparator
Face aux impies, la fureur me prend, *
car ils abandonnent ta loi.
\versseparator
J’ai fait de tes commandements mon cantique *
dans ma demeure d’étranger.
\versseparator
La nuit, je me rappelle ton nom *
pour observer ta loi.
\versseparator
Ce qui me revient, Seigneur, *
c’est de garder tes préceptes.
>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
