<<<<<<< HEAD
%\versseparator
J'ai crié de tout mon cœur ; exaucez-moi, Seigneur; * je rechercherai Vos ordres.
\versseparator
J'ai crié vers Vous ; sauvez-moi, * afin que je garde Vos commandements.
\versseparator
J'ai devancé l'aurore, et j'ai crié vers Vous, * parce que j'ai beaucoup espéré en Vos promesses.
\versseparator
Mes yeux ont devancé l'aurore, se tournant vers Vous, * afin de méditer Vos paroles.
\versseparator
Ecoutez ma voix, Seigneur, selon Votre miséricorde, * et faites-moi vivre selon Votre justice.
\versseparator
Mes persécuteurs se sont approchés de l'iniquité, * et ils se sont éloignés de Votre loi.
\versseparator
Vous êtes proche, Seigneur, * et toutes Vos voies sont la vérité même.
\versseparator
J'ai reconnu dès le commencement * que Vous avez établi à jamais Vos témoignages.
=======
J’appelle de tout mon cœur : réponds-moi ; *
je garderai tes commandements.
\versseparator
Je t’appelle, Seigneur, sauve-moi ; *
j’observerai tes exigences.
\versseparator
Je devance l’aurore et j’implore : *
j’espère en ta parole.
\versseparator
Mes yeux devancent la fin de la nuit *
pour méditer sur ta promesse.
\versseparator
Dans ton amour, Seigneur, écoute ma voix : *
selon tes décisions fais-moi vivre !
\versseparator
Ceux qui poursuivent le mal s’approchent, *
ils s’éloignent de ta loi.
\versseparator
Toi, Seigneur, tu es proche, *
tout dans tes ordres est vérité.
\versseparator
Depuis longtemps je le sais : *
tu as fondé pour toujours tes exigences.
>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
