<<<<<<< HEAD
%\versseparator
Bénissez Votre serviteur ; faites-moi vivre, * et je garderai Vos paroles.
\versseparator
Dévoilez mes yeux, * et je considérerai les merveilles de Votre loi.
\versseparator
Je suis étranger sur la terre ; * ne me cachez pas Vos commandements.
\versseparator
Mon âme a désiré en tout temps Vos ordonnances * avec une grande ardeur.
\versseparator
Vous avez menacé les superbes ; * ceux qui se détournent de Vos préceptes sont maudits.
\versseparator
Eloignez de moi l'opprobre et le mépris, * car j'ai recherché Vos commandements.
\versseparator
Car les princes se sont assis et ont parlé contre moi ; * mais Votre serviteur méditait sur Vos lois.
\versseparator
Car Vos préceptes sont le sujet de ma méditation, * et Vos ordonnances me servent de conseil.
=======
%https://www.aelf.org/2022-02-19/romain/complies
%https://www.aelf.org/bible/Ps/90
%\versseparator
Sois bon pour ton serviteur, et je vivrai, *
j’observerai ta parole.
\versseparator
Ouvre mes yeux, *
que je contemple les merveilles de ta loi.
\versseparator
Je suis un étranger sur la terre ; *
ne me cache pas tes volontés.
\versseparator
Mon âme a brûlé de désir *
en tout temps pour tes décisions.
\versseparator
Tu menaces les orgueilleux, les maudits, *
ceux qui fuient tes volontés.
\versseparator
Épargne-moi l’insulte et le mépris : *
je garde tes exigences.
\versseparator
Lorsque des grands accusent ton serviteur, *
je médite sur tes ordres.
\versseparator
Je trouve mon plaisir en tes exigences : *
ce sont elles qui me conseillent.

>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
