<<<<<<< HEAD
%\versseparator
ue ma prière s'approche jusqu'à Vous, Seigneur ; * donnez-moi l'intelligence selon Votre parole.
\versseparator
Que ma demande pénètre en Votre présence ; * délivrez-moi selon Votre promesse.
\versseparator
Mes lèvres feront retentir un hymne à Votre gloire, * lorsque Vous m'aurez enseigné Vos préceptes.
\versseparator
Ma langue publiera Votre parole, * car tous Vos commandements sont équitables.
\versseparator
Que Votre main s'étende pour me sauver, * car j'ai choisi Vos commandements.
\versseparator
J'ai désiré Votre salut, Seigneur, * et Votre loi est ma méditation.
\versseparator
Mon âme vivra et Vous louera, * et Vos jugements seront mon secours.
\versseparator
J'ai erré comme une brebis qui s'est perdue ; * cherchez Votre serviteur, car je n'ai point oublié Vos commandements.
=======
Que mon cri parvienne devant toi, *
éclaire-moi selon ta parole, Seigneur.
\versseparator
Que ma prière arrive jusqu’à toi ; *
délivre-moi selon ta promesse.
\versseparator
Que chante sur mes lèvres ta louange, *
car tu m’apprends tes commandements.
\versseparator
Que ma langue redise tes promesses, *
car tout est justice en tes volontés.
\versseparator
Que ta main vienne à mon aide, *
car j’ai choisi tes préceptes.
\versseparator
J’ai le désir de ton salut, Seigneur : *
ta loi fait mon plaisir.
\versseparator
Que je vive et que mon âme te loue ! *
Tes décisions me soient en aide !
\versseparator
Je m’égare, brebis perdue : *
viens chercher ton serviteur.
Je n’oublie pas tes volontés.
>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
