<<<<<<< HEAD
%\versseparator
J'ai accompli le droit et la justice ; * ne me livrez pas à ceux qui me calomnient.
\versseparator
Prenez Votre serviteur sous Votre garde pour son bien ; * que les superbes cessent de me calomnier.
\versseparator
Mes yeux languissent dans l'attente de Votre salut, * et après les promesses de Votre justice.
\versseparator
Traitez Votre serviteur selon Votre miséricorde, * et enseignez-moi Vos préceptes.
\versseparator
Je suis Votre serviteur ; * donnez-moi l'intelligence, afin que je connaisse Vos témoignages.
\versseparator
Il est temps que Vous agissiez, Seigneur ; * ils ont renversé Votre loi.
\versseparator
C'est pourquoi j'ai aimé Vos commandements * plus que l'or et la topaze.
\versseparator
C'est pourquoi je me suis conformé à tous Vos commandements ; * j'ai haï toute voie injuste.
=======
J’ai agi selon le droit et la justice : *
ne me livre pas à mes bourreaux.
\versseparator
Assure le bonheur de ton serviteur : *
que les orgueilleux ne me tourmentent plus !
\versseparator
Mes yeux se sont usés à guetter le salut *
et les promesses de ta justice.
\versseparator
Agis pour ton serviteur selon ton amour, *
apprends-moi tes commandements.
\versseparator
Je suis ton serviteur, éclaire-moi : *
je connaîtrai tes exigences.
\versseparator
Seigneur, il est temps que tu agisses : *
on a violé ta loi.
\versseparator
Aussi j’aime tes volontés, *
plus que l’or le plus précieux.
\versseparator
Je me règle sur chacun de tes préceptes, *
je hais tout chemin de mensonge.
>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
