<<<<<<< HEAD
%\versseparator
Votre parole est une lampe devant mes pas, * et une lumière sur mon sentier.
\versseparator
J'ai juré et résolu * de garder les jugements de Votre justice.
\versseparator
J'ai été profondément humilié, Seigneur ; * faites-moi vivre selon Votre parole.
\versseparator
Agréez, Seigneur, l'offrande volontaire de ma bouche, * et enseignez-moi Vos jugements.
\versseparator
Mon âme est toujours entre mes mains, * et je n'ai pas oublié Votre loi.
\versseparator
Les pécheurs m'ont tendu un piège, * et je ne me suis point écarté de Vos commandements.
\versseparator
J'ai acquis Vos enseignements comme un éternel héritage, * car ils sont l'allégresse de mon cœur.
\versseparator
J'ai porté mon cœur à pratiquer toujours Vos lois, * à cause de la récompense.
=======
Ta parole est la lumière de mes pas, *
la lampe de ma route.
\versseparator
Je l’ai juré, je tiendrai mon serment, *
j’observerai tes justes décisions.
\versseparator
J’ai vraiment trop souffert, Seigneur ; *
fais-moi vivre selon ta parole.
\versseparator
Accepte en offrande ma prière, Seigneur : *
apprends-moi tes décisions.
\versseparator
À tout instant j’expose ma vie : *
je n’oublie rien de ta loi.
\versseparator
Des impies me tendent un piège : *
je ne dévie pas de tes préceptes.
\versseparator
Tes exigences resteront mon héritage, *
la joie de mon cœur.
\versseparator
Mon cœur incline à pratiquer tes commandements : *
c’est à jamais ma récompense.
>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
