<<<<<<< HEAD
%\versseparator
Mon âme languit dans l'attente de Votre salut, * et j'espère fermement en Votre parole.
\versseparator
Mes yeux languissent après Votre parole, * Vous disant : Quand me consolerez-Vous ?
\versseparator
Car je suis devenu comme une outre exposée à la gelée ; * je n'ai point oublié Vos ordonnances.
\versseparator
Quel est le nombre des jours de Votre serviteur ? * Quand ferez-Vous justice de ceux qui me persécutent ?
\versseparator
Les méchants m'ont entretenu de choses vaines ; * mais ce n'était pas comme Votre loi.
\versseparator
Tous Vos commandements sont la vérité même. * Ils m'ont persécuté injustement ; secourez-moi.
\versseparator
Peu s'en est fallu qu'ils ne m'anéantissent dans le pays ; * mais je n'ai pas abandonné Vos commandements.
\versseparator
Faites-moi vivre selon Votre miséricorde, * et je garderai les témoignages de Votre bouche.
=======
Usé par l’attente du salut, *
j’espère encore ta parole.
\versseparator
L’œil usé d’attendre tes promesses, *
j’ai dit : « Quand vas-tu me consoler ? »
\versseparator
Devenu comme une outre durcie par la fumée, *
je n’oublie pas tes commandements.
\versseparator
Combien de jours ton serviteur vivra-t-il ? *
quand jugeras-tu mes persécuteurs ?
\versseparator
Des orgueilleux ont creusé pour moi une fosse *
au mépris de ta loi.
\versseparator
Tous tes ordres ne sont que fidélité ; *
mensonge, mes poursuivants : aide-moi !
\versseparator
Ils ont failli m’user, me mettre à terre : *
je n’ai pas abandonné tes préceptes.
\versseparator
Fais-moi vivre selon ton amour : *
j’observerai les décrets de ta bouche.
>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
