<<<<<<< HEAD
%\versseparator
Comment le jeune homme corrigera-t-il sa voie ? * En accomplissant Vos paroles.
\versseparator
Je Vous ai cherché de tout mon cœur ; * ne me rejetez pas de la voie de Vos préceptes.
\versseparator
J'ai caché Vos paroles dans mon cœur, * pour ne pas pécher contre Vous.
\versseparator
Vous êtes béni, Seigneur ; * enseignez-moi Vos commandements.
\versseparator
J'ai prononcé de mes lèvres * tous les préceptes de Votre bouche.
\versseparator
Je me suis complu dans la voie de Vos ordres, * autant que dans toutes les richesses.
\versseparator
Je m'exercerai dans Vos commandements, * et je considérerai Vos voies.
\versseparator
Je méditerai sur Vos ordonnances ; * je n'oublierai point Vos paroles.
=======
%https://www.aelf.org/2022-02-19/romain/complies
%https://www.aelf.org/bible/Ps/90
%\versseparator
Comment, jeune, garder pur son chemin ? *
En observant ta parole.
\versseparator
De tout mon cœur, je te cherche ; *
garde-moi de fuir tes volontés.
\versseparator
Dans mon cœur, je conserve tes promesses *
pour ne pas faillir envers toi.
\versseparator
Toi, Seigneur, tu es béni : *
apprends-moi tes commandements.
\versseparator
Je fais repasser sur mes lèvres *
chaque décision de ta bouche.
\versseparator
Je trouve dans la voie de tes exigences *
plus de joie que dans toutes les richesses.
\versseparator
Je veux méditer sur tes préceptes *
et contempler tes voies.
\versseparator
Je trouve en tes commandements mon plaisir, *
je n’oublie pas ta parole.

>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
