<<<<<<< HEAD
%\versseparator
Ant. Les lèvres de ceux qui s’élèvent contre Moi, * et leurs projets, voyez-les, Seigneur.
\versseparator
Voyez mon humiliation, et délivrez-moi, * car je n'ai point oublié Votre loi.
\versseparator
Jugez ma cause, et rachetez-moi ; * rendez-moi la vie selon Votre parole.
\versseparator
Le salut est loin des pécheurs, * parce qu'ils n'ont pas recherché Vos lois.
\versseparator
Vos miséricordes sont nombreuses, Seigneur ; * rendez-moi la vie selon Votre jugement.
\versseparator
Ceux qui me persécutent et qui m'affligent sont nombreux ; * mais je ne me suis pas détourné de Vos témoignages.
\versseparator
J'ai vu les prévaricateurs, et je séchais de douleur, * parce qu'ils n'ont point gardé Vos paroles.
\versseparator
Voyez, Seigneur, combien j'ai aimé Vos préceptes ; * rendez-moi la vie par Votre miséricorde.
\versseparator
La vérité est le principe de Vos paroles ; * tous les jugements de Votre justice sont éternels.
=======
Vois ma misère : délivre-moi ; *
je n’oublie pas ta loi.
\versseparator
Soutiens ma cause : défends-moi, *
en ta promesse fais-moi vivre !
\versseparator
Le salut s’éloigne des impies *
qui ne cherchent pas tes commandements.
\versseparator
Seigneur, ta tendresse est sans mesure : *
selon ta décision fais-moi vivre !
\versseparator
Ils sont nombreux mes persécuteurs, mes oppresseurs ; *
je ne dévie pas de tes exigences.
\versseparator
J’ai vu les renégats : ils me répugnent, *
car ils ignorent ta promesse.
\versseparator
Vois combien j’aime tes préceptes, Seigneur, *
fais-moi vivre selon ton amour !
\versseparator
Le fondement de ta parole est vérité ; *
éternelles sont tes justes décisions.
>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
