<<<<<<< HEAD
%\versseparator
Vos mains m'ont fait et m'ont formé ; * donnez-moi l'intelligence, afin que j'apprenne Vos commandements.
\versseparator
Ceux qui Vous craignent me verront et se réjouiront, * parce que j'ai mis mon espérance dans Vos paroles.
\versseparator
J'ai reconnu, Seigneur, que Vos jugements sont équitables, * et que Vous m'avez humilié selon Votre justice.
\versseparator
Que Votre miséricorde soit ma consolation, * selon la parole que Vous avez donnée à Votre serviteur.
\versseparator
Que Vos compassions viennent sur moi, afin que je vive ; * car Votre loi est ma méditation.
\versseparator
Que les superbes soient confondus, pour m'avoir maltraité injustement ; * mais moi, je m'exercerai dans Vos commandements.
\versseparator
Que ceux qui Vous craignent se tournent vers moi, * et ceux qui connaissent Vos préceptes.
\versseparator
Que mon cœur soit pur envers Vos lois, afin que je ne sois pas confondu.
=======
Tes mains m’ont façonné, affermi ; *
éclaire-moi, que j’apprenne tes volontés.
\versseparator
À me voir, ceux qui te craignent se réjouissent, *
car j’espère en ta parole.
\versseparator
Seigneur, je le sais, tes décisions sont justes ; *
tu es fidèle quand tu m’éprouves.
\versseparator
Que j’aie pour consolation ton amour *
selon tes promesses à ton serviteur !
\versseparator
Que vienne à moi ta tendresse, et je vivrai : *
ta loi fait mon plaisir.
\versseparator
Honte aux orgueilleux qui m’accablent de mensonges ; *
moi, je médite sur tes préceptes.
\versseparator
Qu’ils se tournent vers moi, ceux qui te craignent, *
ceux qui connaissent tes exigences.
\versseparator
Que j’aie par tes commandements le cœur intègre : *
alors je ne serai pas humilié.
>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
