<<<<<<< HEAD
%\versseparator
Vous êtes mon partage, Seigneur ; * j'ai résolu de garder Votre loi.
\versseparator
J'ai imploré Votre face de tout mon cœur ; * ayez pitié de moi selon Votre parole.
\versseparator
J'ai réfléchi à mes voies, * et j'ai tourné mes pas vers Vos préceptes.
\versseparator
Je suis prêt, sans que rien puisse me troubler, * à garder Vos commandements.
\versseparator
Les filets des pécheurs m'ont enveloppé, * mais je n'ai pas oublié Votre loi.
\versseparator
Au milieu de la nuit je me levais pour Vous louer * sur les jugements de Votre justice.
\versseparator
Je suis l'associé de tous ceux qui Vous craignent, * et qui gardent Vos commandements.
\versseparator
La terre, Seigneur, est pleine de Votre miséricorde ; * enseignez-moi Vos ordonnances.
=======
Mon partage, Seigneur, je l’ai dit, *
c’est d’observer tes paroles.
\versseparator
De tout mon cœur, je quête ton regard : *
pitié pour moi selon tes promesses.
\versseparator
J’examine la voie que j’ai prise : *
mes pas me ramènent à tes exigences.
\versseparator
Je me hâte, et ne tarde pas, *
d’observer tes volontés.
\versseparator
Les pièges de l’impie m’environnent, *
je n’oublie pas ta loi.
\versseparator
Au milieu de la nuit, je me lève et te rends grâce *
pour tes justes décisions.
\versseparator
Je suis lié à tous ceux qui te craignent *
et qui observent tes préceptes.
\versseparator
Ton amour, Seigneur, emplit la terre ; *
apprends-moi tes commandements.
>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
