<<<<<<< HEAD
%\versseparator
Mon âme est prosternée contre terre ; * rendez-moi la vie selon Votre parole.
\versseparator
Je Vous ai exposé mes voies, et Vous m'avez exaucé ; * enseignez-moi Vos préceptes.
\versseparator
Instruisez-moi de la voie de Vos ordonnances, * et je m'exercerai dans Vos merveilles.
\versseparator
Mon âme s'est assoupie d'ennui ; * fortifiez-moi par Vos paroles.
\versseparator
Eloignez de moi la voie de l'iniquité, * et faites-moi miséricorde selon Votre loi.
\versseparator
J'ai choisi la voie de la vérité ; * je n'ai point oublié Vos jugements.
\versseparator
Seigneur, je me suis attaché à Vos préceptes ; * ne permettez pas que je sois confondu.
\versseparator
J'ai couru dans la voie de Vos commandements, * lorsque Vous avez dilaté mon cœur.
=======
%https://www.aelf.org/2022-02-19/romain/complies
%https://www.aelf.org/bible/Ps/90
%\versseparator
Mon âme est collée à la poussière ; *
fais-moi vivre selon ta parole.
\versseparator
J’énumère mes voies : tu me réponds ; *
apprends-moi tes commandements.
\versseparator
Montre-moi la voie de tes préceptes, *
que je médite sur tes merveilles.
\versseparator
La tristesse m’arrache des larmes : *
relève-moi selon ta parole.
\versseparator
Détourne-moi de la voie du mensonge, *
fais-moi la grâce de ta loi.
\versseparator
J’ai choisi la voie de la fidélité, *
je m’ajuste à tes décisions.
\versseparator
Je me tiens collé à tes exigences ; *
Seigneur, garde-moi d’être humilié.
\versseparator
Je cours dans la voie de tes volontés, *
car tu mets au large mon cœur.

>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
