<<<<<<< HEAD
%\versseparator
Heureux ceux qui sont immaculés dans la voie, * qui marchent dans la loi du Seigneur.
\versseparator
Heureux ceux qui étudient Ses ordonnances, * et qui Le cherchent de tout leur cœur.
\versseparator
Car ceux qui commettent l'iniquité * ne marchent pas dans Ses voies.
\versseparator
Vous avez ordonné * que Vos commandements soient très exactement gardés.
\versseparator
Puissent mes voies être dirigées * de telle sorte, que je garde Vos ordonnances !
\versseparator
Je ne serai point confondu, * lorsque j'aurai sous les yeux tous Vos préceptes.
\versseparator
Je Vous louerai dans la droiture de mon cœur, * de ce que j'ai appris les préceptes de Votre justice.
\versseparator
Je garderai Vos ordonnances ; * ne m'abandonnez pas entièrement.
=======
%https://www.aelf.org/2022-02-19/romain/complies
%https://www.aelf.org/bible/Ps/90
%\versseparator
Heureux les hommes intègres dans leurs voies *
qui marchent suivant la loi du Seigneur !
\versseparator
Heureux ceux qui gardent ses exigences, *
ils le cherchent de tout cœur !
\versseparator
Jamais ils ne commettent d’injustice, *
ils marchent dans ses voies.
\versseparator
Toi, tu promulgues des préceptes *
à observer entièrement.
\versseparator
Puissent mes voies s’affermir *
à observer tes commandements !
\versseparator
Ainsi je ne serai pas humilié *
quand je contemple tes volontés.
\versseparator
D’un cœur droit, je pourrai te rendre grâce, *
instruit de tes justes décisions.
\versseparator
Tes commandements, je les observe : *
ne m’abandonne pas entièrement.
>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
