<<<<<<< HEAD
%\versseparator
Seigneur, Vous avez usé de bonté envers Votre serviteur, * selon Votre parole.
\versseparator
Enseignez-moi la bonté, la discipline et la science, * parce que j'ai cru à Vos commandements.
\versseparator
Avant d'être humilié, j'ai péché ; * c'est pour cela que j'ai gardé Votre parole.
\versseparator
Vous êtes bon, * et dans Votre bonté enseignez-moi Vos préceptes.
\versseparator
L'iniquité des superbes s'est multipliée contre moi ; * et moi, j'étudie de tout mon cœur Vos commandements.
\versseparator
Leur cœur s'est épaissi comme le lait ; * mais moi, je me suis appliqué à méditer Votre loi.
\versseparator
Il m'est bon que Vous m'ayez humilié, * afin que j'apprenne Vos préceptes.
\versseparator
Mieux vaut pour moi la loi sortie de Votre bouche, * que des millions d'or et d'argent.
=======
Tu fais le bonheur de ton serviteur, *
Seigneur, selon ta parole.
\versseparator
Apprends-moi à bien saisir, à bien juger : *
je me fie à tes volontés.
\versseparator
Avant d’avoir souffert, je m’égarais ; *
maintenant, j’observe tes ordres.
\versseparator
Toi, tu es bon, tu fais du bien : *
apprends-moi tes commandements.
\versseparator
Des orgueilleux m’ont couvert de calomnies : *
de tout cœur, je garde tes préceptes.
\versseparator
Leur cœur, alourdi, s’est fermé ; *
moi, je prends plaisir à ta loi.
\versseparator
C’est pour mon bien que j’ai souffert, *
ainsi, ai-je appris tes commandements.
\versseparator
Mon bonheur, c’est la loi de ta bouche, *
plus qu’un monceau d’or ou d’argent.
>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
