<<<<<<< HEAD
%\versseparator
J'ai haï les hommes injustes, * et j'ai aimé Votre loi.
\versseparator
Vous êtes mon défenseur et mon soutien, * et j'ai mis toute mon espérance en Votre parole.
\versseparator
Eloignez-Vous de moi, méchants, * et j'étudierai les commandements de mon Dieu.
\versseparator
Soutenez-moi selon Votre parole, et je vivrai ; * ne permettez pas que je sois confondu dans mon attente.
\versseparator
Aidez-moi, et je serai sauvé, * et je méditerai sans cesse Vos lois.
\versseparator
Vous méprisez tous ceux qui s'éloignent de Vos jugements, * car leur pensée est injuste.
\versseparator
J'ai regardé comme des prévaricateurs tous les pécheurs de la terre ; * c'est pourquoi j'ai aimé Vos témoignages.
\versseparator
Transpercez ma chair par Votre crainte ; * je redoute Vos jugements.
=======
Je hais les cœurs partagés ; *
j’aime ta loi.
\versseparator
Toi, mon abri, mon bouclier ! *
J’espère en ta parole.
\versseparator
Écartez-vous de moi, méchants : *
je garderai les volontés de mon Dieu.
\versseparator
Que ta promesse me soutienne, et je vivrai : *
ne déçois pas mon attente.
\versseparator
Sois mon appui : je serai sauvé ; *
j’ai toujours tes commandements devant les yeux.
\versseparator
Tu rejettes ceux qui fuient tes commandements : *
leur ruse les égare.
\versseparator
Tu mets au rebut tous les impies de la terre ; *
c’est pourquoi j’aime tes exigences.
\versseparator
Ma chair tremble de peur devant toi : *
tes décisions m’inspirent la crainte.

>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
