<<<<<<< HEAD
%\versseparator
Que j’aime votre loi, Seigneur ! Tout le jour elle est l’objet de ma méditation.
\versseparator
Par vos commandements, vous me rendez plus sage que mes ennemis ; car ils sont toujours présents à ma pensée.
\versseparator
Je suis plus instruit que tous mes maîtres, parce que je médite vos enseignements.
\versseparator
J’ai plus d’intelligence que les vieillards, parce que j’observe vos ordonnances.
\versseparator
Je retiens mes pieds loin de toute voie mauvaise, afin de garder votre parole.
\versseparator
Je ne m’écarte en rien de vos préceptes, car c’est vous qui m’avez donné votre loi.
\versseparator
Que votre parole est douce à mon palais ! Elle est plus douce que le miel à mes lèvres.
\versseparator
Vos préceptes m’apprennent la sagesse ; aussi je déteste les sentiers du mensonge.
=======
De quel amour j’aime ta loi : *
tout le jour je la médite !
\versseparator
Je surpasse en habileté mes ennemis, *
car je fais miennes pour toujours tes volontés.
\versseparator
Je surpasse en sagesse tous mes maîtres, *
car je médite tes exigences.
\versseparator
Je surpasse en intelligence les anciens, *
car je garde tes préceptes.
\versseparator
Des chemins du mal, je détourne mes pas, *
afin d’observer ta parole.
\versseparator
De tes décisions, je ne veux pas m’écarter, *
car c’est toi qui m’enseignes.
\versseparator
Qu’elle est douce à mon palais ta promesse : *
le miel a moins de saveur dans ma bouche !
\versseparator
Tes préceptes m’ont donné l’intelligence : *
je hais tout chemin de mensonge.
>>>>>>> ec438c910d82699ac1b608b6b94e36397cfd1543
