%\versseparator 
Seigneur, j'ai entendu Votre parole, * et j'ai été saisi de crainte.
\versseparator
Seigneur, faites vivre Votre œuvre au milieu des années ;
\versseparator
Vous la ferez connaître au milieu des années : * lorsque Vous serez irrité, Vous Vous souviendrez de la miséricorde.
\versseparator
Dieu viendra du sud, * et le Saint de la montagne de Pharan :
\versseparator
Sa gloire a couvert les cieux, * et la terre est pleine de Sa louange.
\versseparator
Son éclat est comme la lumière, * des rayons sont dans Ses mains ;
\versseparator
C'est là que Sa force est cachée. * Devant Lui marche la mort,
\versseparator
Et le diable précède Ses pas. * Il S'est arrêté, et Il a mesuré la terre ;
\versseparator
Il a regardé, et Il a fait fondre les nations ; * les montagnes séculaires ont été brisées;
\versseparator
Les collines du monde ont été abaissées * sous les pas de Son éternité.
\versseparator
J'ai vu dans la détresse les tentes de l'Ethiopie, * les pavillons de Madian sont dans l'épouvante.
\versseparator
Est-ce contre les fleuves que Vous êtes irrité, Seigneur ? * Votre fureur est-elle contre les fleuves, ou Votre indignation contre la mer ?
\versseparator
Vous qui montez sur Vos chevaux, * et qui donnez le salut par Vos chars.
\versseparator
Vous préparerez Votre arc, * selon les serments que Vous avez faits aux tribus ;
\versseparator
Vous diviserez les fleuves de la terre. Les montagnes Vous ont vu, et elles ont été prises de douleur ; * les masses d'eaux se sont écoulées;
\versseparator
L'abîme a fait retentir sa voix, * il a levé ses mains en haut.
\versseparator
Le soleil et la lune se sont arrêtés dans leur demeure, * ils marchent à la lueur de Vos flèches, à l'éclat de Votre lance foudroyante.
\versseparator
Dans Votre colère, Vous foulerez aux pieds la terre ; * dans Votre fureur, Vous épouvanterez les nations.
\versseparator
Vous êtes sorti pour le salut de Votre peuple, * pour le sauver avec Votre Christ ;
\versseparator
Vous avez frappé le faîte de la maison de l'impie, * Vous l'avez ruinée de fond en comble.
\versseparator
Vous avez maudit son sceptre et le chef de ses guerriers, * qui venaient comme un tourbillon pour me disperser ;
\versseparator
Ils étaient dans l'allégresse, * comme celui qui dévore le pauvre en secret.
\versseparator
Vous avez fait un chemin à Vos chevaux à travers la mer, * à travers la boue des grandes eaux.
\versseparator
J'ai entendu, et mes entrailles ont été émues ; * mes lèvres ont tremblé à cette voix.
\versseparator
Que la pourriture entre dans mes os, * et qu'elle me consume au dedans de moi,
\versseparator
Afin que je sois en repos au jour de l'affliction, * et que je me joigne à notre peuple prêt à marcher avec Vous.
\versseparator
Car le figuier ne fleurira point, * et les vignes ne pousseront pas ;
\versseparator
Le fruit de l'olivier mentira, * et les champs ne donneront pas de nourriture ;
\versseparator
Les brebis seront enlevées aux bergeries, * et il n'y aura plus de bœufs dans les étables.
\versseparator
Mais moi je me réjouirai dans le Seigneur, * et je tressaillirai d'allégresse en Dieu mon sauveur.
\versseparator
Le Seigneur Dieu est ma force, * et Il rendra mes pieds comme ceux des cerfs, et vainqueur,
\versseparator
Il me ramènera sur mes montagnes, * pour Lui chanter des psaumes.