%\versseparator
Des hauteurs il tend la main pour me saisir, il me retire du gouffre des eaux ;
\versseparator
il me délivre d'un puissant ennemi, d'adversaires plus forts que moi.
\versseparator
Au jour de ma défaite ils m'attendaient, mais j'avais le Seigneur pour appui.
\versseparator
Et lui m'a dégagé, mis au large, il m'a libéré, car il m'aime.
\versseparator
Le Seigneur me traite selon ma justice, il me donne le salaire des mains pures,
\versseparator
car j'ai gardé les chemins du Seigneur, jamais je n'ai trahi mon Dieu.
\versseparator
Ses ordres sont tous devant moi, jamais je ne m'écarte de ses lois.
\versseparator
Je suis sans reproche envers lui, je me garde loin du péché.
\versseparator
Le Seigneur me donne selon ma justice, selon la pureté des mains que je lui tends.
\versseparator
Tu es fidèle envers l'homme fidèle, sans reproche avec l'homme sans reproche ;
\versseparator
envers qui est loyal, tu es loyal, tu ruses avec le pervers.
\versseparator
Tu sauves le peuple des humbles ; les regards hautains, tu les rabaisses.
\versseparator
Tu es la lumière de ma lampe, Seigneur mon Dieu, tu éclaires ma nuit.
\versseparator
Grâce à toi, je saute le fossé, grâce à mon Dieu, je franchis la muraille.
\versseparator
Ce Dieu a des chemins sans reproche, + la parole du Seigneur est sans alliage, il est un bouclier pour qui s'abrite en lui.
\versseparator
Qui est Dieu, hormis le Seigneur ? le Rocher, sinon notre Dieu ?
\versseparator
C'est le Dieu qui m'emplit de vaillance et m'indique un chemin sans reproche.
\versseparator
Il me donne l'agilité du chamois, il me tient debout sur les hauteurs,
\versseparator
il exerce mes mains à combattre et mon bras, à tendre l'arc.
