%\versseparator
Par ton bouclier tu m'assures la victoire, ta droite me soutient, ta patience m'élève.
\versseparator
C'est toi qui allonges ma foulée sans que faiblissent mes chevilles.
\versseparator
Je poursuis mes ennemis, je les rejoins, je ne reviens qu'après leur défaite ;
\versseparator
je les abats : ils ne pourront se relever ; ils tombent : les voilà sous mes pieds.
\versseparator
Pour le combat tu m'emplis de vaillance ; devant moi tu fais plier mes agresseurs.
\versseparator
Tu me livres des ennemis en déroute ; j'anéantis mes adversaires.
\versseparator
Ils appellent ? pas de sauveur ! le Seigneur ? pas de réponse !
\versseparator
J'en fais de la poussière pour le vent, de la boue qu'on enlève des rues.
\versseparator
Tu me libères des querelles du peuple, tu me places à la tête des nations. Un peuple d'inconnus m'est asservi :
\versseparator
au premier mot, ils m'obéissent. Ces fils d'étrangers se soumettent ; +
\versseparator
ces fils d'étrangers capitulent : en tremblant ils quittent leurs bastions.
\versseparator
Vive le Seigneur ! Béni soit mon Rocher ! Qu'il triomphe, le Dieu de ma victoire,
\versseparator
ce Dieu qui m'accorde la revanche, qui soumet à mon pouvoir les nations !
\versseparator
Tu me délivres de tous mes ennemis, + tu me fais triompher de l'agresseur, tu m'arraches à la violence de l'homme.
\versseparator
Aussi, je te rendrai grâce parmi les peuples, Seigneur, je fêterai ton nom.
\versseparator
Il donne à son roi de grandes victoires, * il se montre fidèle à son messie, à David et sa descendance, pour toujours.
