%\versseparator
 Le Seigneur est ma lumière et mon salut ; * qui craindrai-je ?
\versseparator
 Le Seigneur est le défenseur de ma vie ; * devant qui tremblerai-je ?
\versseparator
 Lorsque les méchants s'approchent de moi * pour dévorer ma chair,
\versseparator
 Ces ennemis qui me persécutent * ont été eux-mêmes affaiblis et sont tombés.
\versseparator
 Qu'une armée campe contre moi, * mon cœur ne craindra pas.
\versseparator
 Que le combat s'engage contre moi, * c'est alors même que j'espérerai.
\versseparator
 Il est une chose que j'ai demandée au Seigneur, et je la rechercherai uniquement ; * c'est d'habiter dans la maison du Seigneur tous les jours de ma vie,
\versseparator
 Pour contempler les délices du Seigneur * et visiter Son temple.
\versseparator
 Car Il m'a caché dans Son tabernacle ; * au jour de l'affliction Il m'a protégé dans le secret de Son tabernacle.
\versseparator
 Il m'a élevé sur la pierre, * et maintenant Il a élevé ma tête au-dessus de mes ennemis.
\versseparator
 J'ai entouré l'autel et j'ai immolé dans Son tabernacle une victime avec des cris de joie ; * je chanterai et je dirai une hymne au Seigneur.
\versseparator
 Exaucez, Seigneur, ma voix, qui a crié vers Vous ; * ayez pitié de moi, et exaucez-moi.
\versseparator
 Mon cœur Vous a dit : Mes yeux Vous ont cherché ; * Votre visage, Seigneur, je le chercherai.
\versseparator
 Ne détournez pas de moi Votre face ; * ne Vous retirez pas de Votre serviteur, dans Votre colère.
\versseparator
 Soyez mon aide ; * ne m'abandonnez pas, et ne me méprisez pas, ô Dieu mon Sauveur.
\versseparator
 Car mon père et ma mère m'ont abandonné ; * mais le Seigneur m'a recueilli.
\versseparator
 Seigneur, enseignez-moi Votre voie, * et conduisez-moi dans le droit sentier à cause de mes ennemis.
\versseparator
 Ne me livrez pas à la merci de ceux qui me persécutent ; * des témoins iniques se sont élevés contre moi, et l'iniquité a menti contre elle-même.
\versseparator
 Je crois que je verrai les biens du Seigneur * dans la terre des vivants.
\versseparator
 Attends le Seigneur, agis avec courage ; * que ton cœur soit ferme, et espère au Seigneur.