%\versseparator
 O Dieu, mon Dieu, regardez-moi; pourquoi m'avez-Vous abandonné? * La voix de mes péchés éloigne de moi le salut.
\versseparator
 Mon Dieu, je crierai pendant le jour, et Vous ne m'exaucerez pas; * et pendant la nuit, et l'on ne me l'imputera point à folie.
\versseparator
 Mais Vous, Vous habitez dans le sanctuaire; * Vous qui êtes la louange d'Israël.
\versseparator
 Nos pères ont espéré en Vous; * ils ont espéré, et Vous les avez délivrés.
\versseparator
 Ils ont crié vers Vous, et ils ont été sauvés; * ils ont espéré en Vous, et ils n'ont point été confondus.
\versseparator
 Mais moi, je suis un ver, et non un homme; * l'opprobre des hommes, et le rebut du peuple.
\versseparator
 Tous ceux qui m'ont vu se sont moqués de moi; * de leurs lèvres ils ont proféré l'outrage, et ils ont branlé la tête.
\versseparator
 Il a espéré au Seigneur, qu'Il le délivre; * qu'Il le sauve, puisqu'Il l'aime.
\versseparator
 Oui, c'est Vous qui m'avez tiré du ventre de ma mère; * Vous êtes mon espérance depuis le temps où je suçais ses mamelles.
\versseparator
 Au sortir de son sein, j'ai été jeté sur Vos genoux; * depuis que j'ai quitté ses entrailles, c'est Vous qui êtes mon Dieu.
\versseparator
 Ne Vous retirez pas de moi, car la tentation est proche, * et il n'y a personne qui me secoure.
\versseparator
 Des jeunes taureaux nombreux m'ont environné; * des taureaux gras m'ont assiégé.
\versseparator
 Ils ont ouvert leur bouche sur moi, * comme un lion ravisseur et rugissant.
\versseparator
 Je me suis répandu comme l'eau, * et tous mes os se sont disloqués.
\versseparator
 Mon cœur est devenu comme de la cire fondue * au milieu de mes entrailles.
\versseparator
 Ma force s'est desséchée comme un tesson, et ma langue s'est attachée à mon palais; * et Vous m'avez conduit à la poussière du tombeau.
\versseparator
 Car des chiens nombreux m'ont environné; * une bande de scélérats m'a assiégé.
\versseparator
 Ils ont percé mes mains et mes pieds, * ils ont compté tous mes os. 
\versseparator
 Ils m'ont considéré et contemplé. * Ils se sont partagé mes vêtements, et ils ont tiré au sort ma tunique.
\versseparator
 Mais Vous, Seigneur, n'éloignez pas de moi Votre secours; * prenez soin de ma défense.
\versseparator
 Délivrez, ô Dieu, mon âme du glaive, * et mon unique du pouvoir du chien.
\versseparator
 Sauvez-moi de la gueule du lion, * et sauvez ma faiblesse des cornes des licornes.
\versseparator
 J'annoncerai Votre Nom à mes frères; * je Vous louerai au milieu de l'assemblée.
\versseparator
 Vous qui craignez le Seigneur, louez-Le; * toute la race de Jacob, glorifiez-Le.
\versseparator
 Que toute la race d'Israël Le craigne, * parce qu'Il n'a pas méprisé ni dédaigné la supplication du pauvre, et qu'Il n'a point détourné de moi Son visage; * mais qu'Il m'a exaucé lorsque je criais vers Lui.
\versseparator
 Je Vous adresserai ma louange dans une grande assemblée; * j'acquitterai mes vœux en présence de ceux qui Le craignent.
\versseparator
 Les pauvres mangeront et seront rassassiés, et ceux qui cherchent le Seigneur Le loueront; * leurs cœurs vivront dans les siècles des siècles.
\versseparator
 Toutes les extrémités de la terre se souviendront du Seigneur * et se convertiront à Lui;
\versseparator
 et toutes les familles des nations * L'adoreront en Sa présence;
\versseparator
 car le règne appartient au Seigneur, * et Il dominera sur les nations.
\versseparator
 Tous les riches de la terre ont mangé et adoré; * tous ceux qui descendent dans la terre se prosterneront devant Lui.
\versseparator
 Et mon âme vivra pour Lui, * et ma race Le servira.
\versseparator
 La postérité qui doit venir sera annoncée au Seigneur, * et les cieux annonceront Sa justice au peuple qui doit naître, et que le Seigneur a fait.