%\versseparator
 Seigneur, ne me reprenez dans Votre fureur, * et ne me punissez pas dans Votre colère.
\versseparator
 Car j'ai été percé de Vos flèches, * et Vous avez appesanti sur moi Votre main.
\versseparator
 Il n'est rien resté de sain dans ma chair à la vue de Votre colère ; * il n'y a plus de paix dans mes os à la vue de mes péchés.
\versseparator
 Car mes iniquités se sont élevées au-dessus de ma tête, * et comme un lourd fardeau elles se sont appesanties sur moi.
\versseparator
 Mes plaies ont été remplies de corruption et de pourriture, * par l'effet de ma folie.
\versseparator
 Je suis devenu misérable, et continuellement tout courbé ; * je marchais triste tout le jour.
\versseparator
 Car mes reins ont été remplis d'illusions, * et il n'y a rien de sain dans ma chair.
\versseparator
 J'ai été affligé et humilié outre mesure, * et le gémissement de mon cœur m'arrachait des rugissements.
\versseparator
 Seigneur, tout mon désir est devant Vous, * et mon gémissement ne Vous est point caché.
\versseparator
 Mon cœur est troublé, ma force m'a quitté, * et la lumière même de mes yeux n'est plus avec moi.
\versseparator
 Mes amis et mes proches * se sont avancés jusqu'à moi, et se sont arrêtés.
\versseparator
 Ceux qui étaient près de moi se sont arrêtés à distance. * Et ceux qui en voulaient à ma vie usaient de violence.
\versseparator
 Ceux qui cherchaient à me faire du mal ont proféré des mensonges, * et tout le jour ils méditaient la tromperie.
\versseparator
 Mais moi, comme si j'eusse été sourd, je n'entendais pas ; * et comme si j'eusse été muet, je n'ouvrais pas la bouche.
\versseparator
 Je suis devenu comme un homme qui n'entend pas, * et qui n'a pas de répliques dans sa bouche.
\versseparator
 Car c'est en Vous, Seigneur, que j'ai espéré ; * Vous m'exaucerez, Seigneur mon Dieu.
\versseparator
 Car j'ai dit : Que mes ennemis ne se réjouissent pas à mon sujet, * eux qui, ayant vu mes pieds ébranlés, ont parlé insolemment de moi.
\versseparator
 Car je suis préparé aux châtiments, * et ma douleur est toujours devant mes yeux.
\versseparator
 Car je proclamerai mon iniquité, * et je serai toujours occupé de la pensée de mon péché.
\versseparator
 Cependant mes ennemis vivent, et sont devenus plus puissants que moi, * et ceux qui me haïssent injustement se sont multipliés.
\versseparator
 Ceux qui rendent le mal pour le bien me décriaient, * parce que je m'attachais au bien.
\versseparator
 Ne m'abandonnez pas, Seigneur mon Dieu ; * ne Vous éloignez pas de moi.
\versseparator
 Hâtez-Vous de me secourir, * Seigneur, Dieu de mon salut.