%\versseparator
Le Seigneur est grand et digne de toute louange, * dans la cité de notre Dieu, sur Sa sainte montagne.
\versseparator
 C'est pour l'allégresse de toute la terre qu'a été fondé le mont Sion, * le côté de l'aquilon, la cité du grand Roi.
\versseparator
 Dieu Se fera connaître dans ses maisons, * lorsqu'Il la défendra.
\versseparator
 Car voici que les rois de la terre se sont ligués * et se sont avancés ensemble.
\versseparator
 Eux-mêmes, en la voyant, ont été dans la stupeur, troublés et vivement émus ; * un tremblement les a saisis.
\versseparator
 Il y a eu là des douleurs comme celles de la femme qui enfante. * Par un vent impétueux Vous briserez les vaisseaux de Tharsis.
\versseparator
 Ce que nous avions entendu dire, nous l'avons vu dans la cité du Seigneur des armées, dans la cité de notre Dieu. * Dieu l'a établie à jamais.
\versseparator
 Nous avons reçu, ô Dieu, Votre miséricorde * au milieu de Votre temple.
\versseparator
 Comme Votre Nom, ô Dieu, ainsi Votre louange s'étend jusqu'aux extrémités de la terre. * Votre droite est pleine de justice.
\versseparator
 Que le mont Sion se réjouisse, et que les filles de Juda soient dans l'allégresse, * à cause de Vos jugements, Seigneur.
\versseparator
 Faites le tour de Sion, et environnez-la ; * racontez ces merveilles du haut de ses tours.
\versseparator
 Appliquez-vous à considérer sa force, * et faites le dénombrement de ses maisons, pour en faire le récit à la génération future.
\versseparator
 Car c'est là notre Dieu, notre Dieu pour l'éternité et les siècles des siècles ; * Il régnera sur nous à jamais.