%\versseparator
 Sauvez-moi des mains de mes ennemis, ô mon Dieu, * et délivrez-moi de ceux qui se lèvent contre moi.
\versseparator
 Délivrez-moi de ceux qui commettent l'iniquité, * et sauvez-moi des hommes de sang.
\versseparator
 Car voici qu'ils se sont rendus maîtres de ma vie ; * des hommes puissants se sont précipités sur moi.
\versseparator
 Il n'y a eu ni faute ni péché de ma part, Seigneur ; * j'ai couru et j'ai conduit mes pas sans injustice.
\versseparator
 Levez-Vous au-devant de moi, et voyez. * Et Vous, Seigneur, Dieu des armées,
\versseparator
 Seigneur d'Israël, appliquez-Vous à visiter toutes les nations ; * n'ayez pas pitié de tous ceux qui commettent l'iniquité.
\versseparator
 Ils reviendront le soir, et ils seront affamés comme des chiens, * et ils feront le tour de la ville.
\versseparator
 Voici qu'ils parleront de leur bouche, et un glaive sera sur leurs lèvres ; * car qui est-ce qui a entendu ?
\versseparator
 Et Vous, Seigneur, Vous Vous rirez d'eux ; * Vous réduirez à néant toutes les nations.
\versseparator
 C'est en Vous que je conserverai ma force ; car, ô Dieu, Vous êtes mon défenseur. * La miséricorde de mon Dieu me préviendra.
\versseparator
 Dieu me fera regarder par-dessus mes ennemis. Ne les tuez pas, * de peur qu'on n'oublie, mon peuple.
\versseparator
 Dispersez-les par Votre puissance, * et renversez-les, Seigneur, Vous qui êtes mon protecteur,
\versseparator
 à cause du crime de leur bouche, des paroles de leurs lèvres ; * et qu'ils soient pris dans leur orgueil.
\versseparator
 Et l'on publiera leurs malédictions et leurs mensonges, au jour de la consommation, * dans la colère de la consommation ; et ils ne seront plus.
\versseparator
 Et ils sauront que Dieu règnera sur Jacob * et jusqu'aux extrémités de la terre.
\versseparator
 Ils reviendront le soir, et ils seront affamés comme des chiens, * et ils feront le tour de la ville.
\versseparator
 Ils se disperseront pour manger ; * mais, s'ils ne sont point rassasiés, ils murmureront.
\versseparator
 Mais moi, je chanterai Votre puissance, * et le matin je célébrerai avec joie Votre miséricorde.
\versseparator
 Car Vous Vous êtes fait mon protecteur * et mon refuge au jour de ma tribulation.
\versseparator
 O mon défenseur, je Vous célébrerai, parce que Vous êtes le Dieu qui me protégez, * mon Dieu, ma miséricorde.