%\versseparator
Pitié pour moi, mon Dieu, dans ton amour, selon ta grande miséricorde, efface mon péché.
\versseparator
Lave-moi tout entier de ma faute, purifie-moi de mon offense.
\versseparator
Oui, je connais mon péché, ma faute est toujours devant moi.
\versseparator
Contre toi, et toi seul, j'ai péché, ce qui est mal à tes yeux, je l'ai fait. Ainsi, tu peux parler et montrer ta justice, être juge et montrer ta victoire.
\versseparator
Moi, je suis né dans la faute, j'étais pécheur dès le sein de ma mère.
\versseparator
Mais tu veux au fond de moi la vérité ; dans le secret, tu m'apprends la sagesse.
\versseparator
Purifie-moi avec l'hysope, et je serai pur ; lave-moi et je serai blanc, plus que la neige.
\versseparator
Fais que j'entende les chants et la fête : ils danseront, les os que tu broyais.
\versseparator
Détourne ta face de mes fautes, enlève tous mes péchés.
\versseparator
Crée en moi un coeur pur, ô mon Dieu, renouvelle et raffermis au fond de moi mon esprit.
\versseparator
Ne me chasse pas loin de ta face, ne me reprends pas ton esprit saint.
\versseparator
Rends-moi la joie d'être sauvé ; que l'esprit généreux me soutienne.
\versseparator
Aux pécheurs, j'enseignerai tes chemins ; vers toi, reviendront les égarés.
\versseparator
Libère-moi du sang versé, Dieu, mon Dieu sauveur, et ma langue acclamera ta justice.
\versseparator
Seigneur, ouvre mes lèvres, et ma bouche annoncera ta louange.
\versseparator
Si j'offre un sacrifice, tu n'en veux pas, tu n'acceptes pas d'holocauste.
\versseparator
Le sacrifice qui plaît à Dieu, c'est un esprit brisé ; tu ne repousses pas, ô mon Dieu, un coeur brisé et broyé.
\versseparator
Accorde à Sion le bonheur, relève les murs de Jérusalem.
\versseparator
Alors tu accepteras de justes sacrifices, oblations et holocaustes ; alors on offrira des taureaux sur ton autel.
