%\versseparator
 L'hymne de louange Vous est due, ô Dieu, dans Sion, * et on Vous rendra des vœux dans Jérusalem.
\versseparator
 Exaucez ma prière ; * à Vous viendra toute chair.
\versseparator
 Les paroles des méchants ont prévalu sur nous, * mais Vous nous pardonnerez nos impiétés.
\versseparator
 Heureux celui que Vous avez choisi et pris avec Vous ; * il habitera dans Vos parvis.
\versseparator
 Nous serons remplis des biens de Votre maison ; * Votre temple est saint,
\versseparator
 Il est admirable en équité. Exaucez-nous, ô Dieu, notre sauveur, * espérance de tous les confins de la terre et des lointains rivages de la mer.
\versseparator
 Vous affermissez les montagnes par Votre force, Vous qui êtes ceint de puissance, * qui troublez les profondeurs de la mer, et qui faites retentir le bruit de ses flots.
\versseparator
 Les nations seront troublées, et ceux qui habitent les extrémités de la terre seront effrayés par Vos prodiges ; * Vous réjouirez les contrées de l'orient et de l'occident.
\versseparator
 Vous avez visité la terre, et Vous l'avez enivrée de Vos pluies ; * Vous l'avez comblée de richesses.
\versseparator
 Le fleuve de Dieu a été rempli d'eaux ; Vous avez préparé la nourriture de Votre peuple; * car c'est ainsi que Vous préparez la terre.
\versseparator
 Enivrez d'eau ses ruisseaux, multipliez ses germes ; * sous ses ondées elle se réjouira, donnant ses fruits.
\versseparator
 Vous bénirez la couronne de l'année de Votre bonté, * et Vos champs seront remplis d'abondantes récoltes.
\versseparator
 Les gracieux pâturages du désert seront engraissés, * et les collines seront ceintes d'allégresse.
\versseparator
 Les béliers des brebis se revêtiront, et les vallées seront pleines de blé ; * tout chantera et fera entendre des hymnes.