%\versseparator
 Sauvez-moi, ô Dieu, * car les eaux sont entrées jusqu'à mon âme.
\versseparator
 Je suis enfoncé dans une boue profonde, * où il n'y a pas de consistance.
\versseparator
 Je suis descendu au fond de la mer, * et la tempête m'a submergé.
\versseparator
 Je me suis fatigué à crier, ma gorge en a été enrouée ; * mes yeux se sont épuisés, tandis que j'attends mon Dieu.
\versseparator
 Ils sont devenus plus nombreux que les cheveux de ma tête, * ceux qui me haïssent sans cause.
\versseparator
 Ils sont devenus forts, mes ennemis qui me persécutent injustement ; * j'ai dû payer ce que je n'avais pas pris.
\versseparator
 O Dieu, Vous connaissez ma folie, * et mes péchés ne Vous sont point cachés.
\versseparator
 Que ceux qui espèrent en Vous ne rougissent pas à cause de moi, Seigneur, * Seigneur des armées.
\versseparator
 Qu'ils ne soient pas confondus à mon sujet, * ceux qui Vous cherchent, Dieu d'Israël.
\versseparator
 Car c'est à cause de Vous que j'ai souffert l'opprobre, * et que la confusion a couvert mon visage.
\versseparator
 Je suis devenu un étranger pour mes frères, * et un inconnu pour les fils de ma mère.
\versseparator
 Car le zèle de Votre maison m'a dévoré, * et les outrages de ceux qui Vous insultaient sont tombés sur moi.
\versseparator
 J'ai affligé mon âme par le jeûne, * et l'on m'en a fait un sujet d'opprobre.
\versseparator
 J'ai pris pour vêtement un cilice, * et je suis devenu leur fable.
\versseparator
 Ceux qui étaient assis à la porte parlaient contre moi, * et ceux qui buvaient du vin me raillaient par leurs chansons.
\versseparator
 Mais moi je Vous adresse, Seigneur, ma prière. * Voici le temps favorable, ô Dieu.
\versseparator
 Selon la grandeur de Votre miséricorde exaucez-moi, * selon la vérité de Vos promesses de salut.
\versseparator
 Retirez-moi de la boue, afin que je n'y enfonce pas ; * délivrez-moi de ceux qui me haïssent et des eaux profondes.
\versseparator
 Que les flots en fureur ne me submergent point ; que l'abîme ne m'engloutisse pas, * et que le puits ne ferme pas sa bouche sur moi.
\versseparator
 Exaucez-moi, Seigneur, car Votre miséricorde est toute suave ; * regardez- moi selon l'abondance de Vos bontés.
\versseparator
 Et ne détournez pas Votre visage de Votre serviteur ; * parce que je suis dans l'angoisse, exaucez-moi promptement.
\versseparator
 Soyez attentif sur mon âme, et délivrez-la * à cause de mes ennemis.
\versseparator
 Vous connaissez mon opprobre, et ma confusion, * et ma honte.
\versseparator
 Tous ceux qui me persécutent sont devant Vous ; * mon cœur s'attend à l'insulte et à la misère.
\versseparator
 Et j'ai attendu que quelqu'un s'attristât avec moi, mais nul ne l'a fait ; * et que quelqu'un me consolât, mais je n'ai trouvé personne.
\versseparator
 Et ils m'ont donné du fiel pour nourriture, * et dans ma soif ils m'ont abreuvé de vinaigre.
\versseparator
 Que leur table soit devant eux comme un filet, * un juste châtiment et une pierre de scandale.
\versseparator
 Que leurs yeux soient obscurcis, pour qu'ils cessent de voir, * et courbez à jamais leur dos.
\versseparator
 Déversez sur eux Votre colère, * et que la fureur de Votre courroux les saisisse.
\versseparator
 Que leur demeure devienne déserte, * et qu'il n'y ait personne qui habite dans leurs tentes.
\versseparator
 Parce qu'ils ont persécuté celui que Vous avez frappé, * et qu'ils ont ajouté à la douleur de mes blessures.
\versseparator
 Ajoutez l'iniquité à leur iniquité, * et qu'ils n'entrent pas dans Votre justice.
\versseparator
 Qu'ils soient effacés du livre des vivants, * et qu'ils ne soient point inscrits avec les justes.
\versseparator
 Pour moi, je suis pauvre et dans la douleur ; * Votre salut, ô Dieu, m'a relevé.
\versseparator
 Je louerai le Nom de Dieu par des cantiques, * et je le glorifierai par des louanges ;
\versseparator
 Et ce sera plus agréable à Dieu que le jeune veau, * à qui poussent les cornes et les ongles.
\versseparator
 Que les pauvres le voient et se réjouissent. * Cherchez Dieu, et votre âme vivra ;
\versseparator
 Car le Seigneur a exaucé les pauvres, * et Il n'a pas méprisé Ses captifs.
\versseparator
 Que les cieux et la terre Le louent ; * la mer, et tout ce qui s'y meut.
\versseparator
 Car Dieu sauvera Sion, * et les villes de Juda seront bâties.
\versseparator
 Ils y habiteront, * et ils l'acquerront en héritage.
\versseparator
 Et la race de Ses serviteurs la possédera, * et ceux qui aiment Son Nom y habiteront.