%\versseparator
 O Dieu, donnez au Roi Votre jugement, * et au Fils du roi Votre justice ;
\versseparator
 Pour qu'Il juge Votre peuple avec justice, * et Vos pauvres selon l'équité.
\versseparator
 Que les montagnes reçoivent la paix pour le peuple, * et les collines la justice !
\versseparator
 Il jugera les pauvres du peuple, et sauvera les enfants des pauvres, * et humiliera le calomniateur.
\versseparator
 Et Il durera autant que le soleil et que la lune, * de génération en génération.
\versseparator
 Il descendra comme la pluie sur une toison, * et comme les eaux qui tombent goutte à goutte sur la terre.
\versseparator
 En Ses jours apparaîtra la justice et l'abondance de la paix, * jusqu'à ce que la lune soit détruite.
\versseparator
 Et Il dominera de la mer à la mer, * et depuis le fleuve jusqu'aux extrémités de la terre.
\versseparator
 Devant Lui se prosterneront les Ethiopiens, * et Ses ennemis lécheront la terre.
\versseparator
 Les rois de Tharsis et les îles Lui offriront des présents ; * les rois d'Arabie et de Saba apporteront des dons;
\versseparator
 Et tous les rois de la terre L'adoreront, * toutes les nations Lui seront assujetties.
\versseparator
 Car Il délivrera le pauvre des mains du puissant, * et l'indigent qui n'avait personne pour l'assister.
\versseparator
 Il aura compassion du pauvre et de l'indigent, * et Il sauvera les âmes des pauvres.
\versseparator
 Il affranchira leurs âmes de l'usure et de l'iniquité, * et leur nom sera en honneur devant Lui.
\versseparator
 Et Il vivra, et on Lui donnera de l'or d'Arabie ; on L'adorera sans cesse, * tout le jour on Le bénira.
\versseparator
 Et le blé sera sur la terre au sommet des montagnes ; son fruit s'élèvera plus haut que le Liban, * et on fleurira dans la cité comme l'herbe des champs.
\versseparator
 Que Son Nom soit béni dans tous les siècles : * Son Nom durera autant que le soleil.
\versseparator
 Et toutes les tribus de la terre seront bénies en Lui ; * toutes les nations Le glorifieront.
\versseparator
 Béni soit le Seigneur, Dieu d'Israël, * qui opère seul des merveilles.
\versseparator
 Et béni soit éternellement le Nom de Sa majesté, * et que toute la terre soit remplie de Sa majesté. Ainsi soit-il, ainsi soit-il.