%\versseparator
 Seigneur, Dieu de mon salut, * devant Vous, la nuit, j'ai crié.
\versseparator
 Que ma prière pénètre jusqu'à Vous ; * prêtez l'oreille à ma supplication.
\versseparator
 Car mon âme est remplie de maux, * et ma vie s'approche du séjour des morts.
\versseparator
 On me compte parmi ceux qui descendent dans la fosse ; * je suis devenu comme un homme dénué de tout secours,
\versseparator
 Abandonné parmi les morts ; comme les blessés qui dorment dans les sépulcres, dont Vous ne Vous souvenez plus, * et qui ont été repoussés de Votre main.
\versseparator
 Ils m'ont mis dans une fosse profonde, * dans des lieux ténébreux et à l'ombre de la mort.
\versseparator
 Votre fureur s'est appesantie sur moi, * et Vous avez fait passer sur moi tous Vos flots.
\versseparator
 Vous avez éloigné de moi ceux qui me connaissaient ; * ils ont fait de moi l'objet de leur abomination.
\versseparator
 J'ai été livré, et sans pouvoir sortir ; * mes yeux se sont affaiblis par l'affliction.
\versseparator
 J'ai crié vers Vous, Seigneur, tout le jour ; * j'ai étendu vers Vous mes mains.
\versseparator
 Ferez-Vous des miracles pour les morts ? * ou les médecins les ressusciteront-ils, afin qu'ils Vous louent ?
\versseparator
 Quelqu'un racontera-t-il dans le sépulcre Votre miséricorde, * et Votre vérité dans le tombeau ?
\versseparator
 Vos merveilles seront-elles connues dans les ténèbres, * et Votre justice dans la terre de l'oubli ?
\versseparator
 Et moi, Seigneur, je crie vers Vous, * et le matin ma prière va au-devant de Vous.
\versseparator
 Pourquoi, Seigneur, rejetez-Vous ma prière, * et détournez-Vous de moi Votre visage ?
\versseparator
 Je suis pauvre et dans les travaux depuis ma jeunesse ; * et, après avoir été exalté, j'ai été humilié et troublé.
\versseparator
 Votre colère a passé sur moi, * et Vos terreurs m'ont épouvanté.
\versseparator
 Elles m'ont environné comme l'eau tout le jour ; * elles m'ont environné toutes ensemble.
\versseparator
 Vous avez éloigné de moi mes amis et mes proches, * et ceux qui me connaissaient, à cause de ma misère.