%\versseparator
 Le Seigneur est le Dieu des vengeances ; * le Dieu des vengeances a agi avec une entière liberté.
\versseparator
 Levez-Vous, ô Dieu, qui jugez la terre ; * rendez aux superbes ce qui leur est dû.
\versseparator
 Jusques à quand, Seigneur, les pécheurs, * jusques à quand les pécheurs se glorifieront-ils ?
\versseparator
 Jusques à quand tous ceux qui commettent des injustices * se répandront-ils en des discours insolents, et proféreront-ils l'iniquité ?
\versseparator
 Ils ont humilié Votre peuple, Seigneur ; * ils ont opprimé Votre héritage.
\versseparator
 Ils ont mis à mort la veuve et l'étranger, * et ils ont tué les orphelins.
\versseparator
 Et ils ont dit : Le Seigneur ne le verra pas, * et le Dieu de Jacob n'en saura rien.
\versseparator
 Comprenez, vous qui êtes stupides parmi le peuple ; * insensés, apprenez enfin la sagesse.
\versseparator
 Celui qui a planté l'oreille n'entendrait-Il pas ? * ou celui qui a formé l'œil ne verrait-Il pas ?
\versseparator
 Celui qui reprend les nations ne vous convaincra-t-Il pas de péché, * Lui qui enseigne la science à l'homme ?
\versseparator
 Le Seigneur connaît les pensées des hommes ; * Il sait qu'elles sont vaines.
\versseparator
 Heureux l'homme que Vous avez Vous-même instruit, Seigneur, * et à qui Vous avez enseigné Votre loi,
\versseparator
 Pour lui adoucir les jours mauvais, * jusqu'à ce qu'on ait creusé une fosse pour le pécheur.
\versseparator
 Car le Seigneur ne rejettera pas Son peuple, * et Il n'abandonnera pas Son héritage ;
\versseparator
 Jusqu'à ce que la justice fasse éclater son jugement, * et que tous ceux qui ont le cœur droit se tiennent auprès d'elle.
\versseparator
 Qui se lèvera pour moi contre les méchants ? * ou qui se tiendra auprès de moi contre ceux qui commettent l'iniquité ?
\versseparator
 Si Dieu ne m'eût assisté, * il s'en serait peu fallu que mon âme n'habitât le séjour des morts.
\versseparator
 Si je disais : Mon pied a été ébranlé, * Votre miséricorde, Seigneur, me soutenait.
\versseparator
 Selon la multitude des douleurs de mon cœur, * Vos consolations ont rempli de joie mon âme.
\versseparator
 Le trône de l'iniquité Vous est-il attaché, * à Vous qui rendez Vos conmmandements pénibles ?
\versseparator
 Le méchants tendront des pièges à l'âme du juste, * et condamneront le sang innocent.
\versseparator
 Mais le Seigneur S'est fait mon refuge, * et mon Dieu l'appui de mon espérance.
\versseparator
 Et Il fera retomber sur eux leur iniquité, et Il les perdra par leur propre malice ; * le Seigneur notre Dieu les perdra.