%\versseparator
Il est bon de louer le Seigneur * et de chanter Votre Nom, ô Très-Haut ;
\versseparator
Pour annoncer le matin Votre miséricorde, * et Votre vérité durant la nuit,
\versseparator
Sur l'instrument à dix cordes, * joint au chant, et sur la harpe.
\versseparator
Car Vous m'avez réjoui, Seigneur, par Vos œuvres, * et je tressaille d'allégresse au sujet des ouvrages de Vos mains.
\versseparator
Que Vos œuvres sont magnifiques, Seigneur ! * que Vos pensées sont profondes et impénétrables !
\versseparator
L'homme stupide ne les connaîtra pas, * et l'insensé ne les comprendra pas.
\versseparator
Lorsque les pécheurs auront germé comme l'herbe, * et que tous ceux qui commettent l'iniquité se seront manifestés,
\versseparator
Ce sera pour périr à jamais. * Mais Vous, Seigneur, Vous êtes éternellement le Très-Haut.
\versseparator
Car voici, Seigneur, que Vos ennemis, voici que Vos ennemis vont périr, * et tous ceux qui commettent l'iniquité seront dispersés.
\versseparator
Et ma corne s'élèvera comme celle de la licorne, * et ma vieillesse se renouvellera par Votre abondante miséricorde.
\versseparator
Et mon œil a regardé mes ennemis avec mépris, * et mon oreille entendra les cris d'angoisse des méchants qui s'élèvent contre moi.
\versseparator
Le juste fleurira comme le palmier, * et il se multipliera comme le cèdre du Liban.
\versseparator
Plantés dans la maison du Seigneur, * ils fleuriront dans les parvis de la maison de notre Dieu.
\versseparator
Ils se multiplieront de nouveau dans une vieillesse comblée de biens, * et ils seront remplis de vigueur,
\versseparator
Pour publier que le Seigneur notre Dieu est juste, * et qu'il n'y a point d'iniquité en Lui.