%\versseparator
Quand Israël sortit d'Égypte, et Jacob, de chez un peuple étranger,
\versseparator
Juda fut pour Dieu un sanctuaire, Israël devint son domaine.
\versseparator
La mer voit et s'enfuit, le Jourdain retourne en arrière.
\versseparator
Comme des béliers, bondissent les montagnes, et les collines, comme des agneaux.
\versseparator
Qu'as-tu, mer, à t'enfuir, Jourdain, à retourner en arrière ?
\versseparator
Montagnes, pourquoi bondir comme des béliers, collines, comme des agneaux ?
\versseparator
Tremble, terre, devant le Maître, devant la face du Dieu de Jacob,
\versseparator
lui qui change le rocher en source et la pierre en fontaine !
\versseparator
Non pas à nous, Seigneur, non pas à nous, mais à ton nom, donne la gloire, pour ton amour et ta vérité.
\versseparator
Pourquoi les païens diraient-ils : « Où donc est leur Dieu ? »
\versseparator
Notre Dieu, il est au ciel ; tout ce qu'il veut, il le fait.
\versseparator
Leurs idoles : or et argent, ouvrages de mains humaines.
\versseparator
Elles ont une bouche et ne parlent pas, des yeux et ne voient pas,
\versseparator
des oreilles et n'entendent pas, des narines et ne sentent pas.
\versseparator
Leurs mains ne peuvent toucher, + leurs pieds ne peuvent marcher, pas un son ne sort de leur gosier !
\versseparator
Qu'ils deviennent comme elles, tous ceux qui les font, ceux qui mettent leur foi en elles.
\versseparator
Israël, mets ta foi dans le Seigneur : le secours, le bouclier, c'est lui !
\versseparator
Famille d'Aaron, mets ta foi dans le Seigneur : le secours, le bouclier, c'est lui !
\versseparator
Vous qui le craignez, ayez foi dans le Seigneur : le secours, le bouclier, c'est lui !
\versseparator
Le Seigneur se souvient de nous : il bénira ! * Il bénira la famille d'Israël, il bénira la famille d'Aaron ; *
\versseparator
il bénira tous ceux qui craignent le Seigneur, du plus grand au plus petit.
\versseparator
Que le Seigneur multiplie ses bienfaits pour vous et vos enfants !
\versseparator
Soyez bénis par le Seigneur qui a fait le ciel et la terre !
\versseparator
Le ciel, c'est le ciel du Seigneur ; aux hommes, il a donné la terre.
\versseparator
Les morts ne louent pas le Seigneur, ni ceux qui descendent au silence.
\versseparator
Nous, les vivants, bénissons le Seigneur, maintenant et pour les siècles des siècles !
