%\versseparator
Souviens-toi, Seigneur, de David et de sa grande soumission
\versseparator
quand il fit au Seigneur un serment, une promesse au Puissant de Jacob :
\versseparator
« Jamais je n'entrerai sous ma tente, et jamais ne m'étendrai sur mon lit,
\versseparator
j'interdirai tout sommeil à mes yeux et tout répit à mes paupières,
\versseparator
avant d'avoir trouvé un lieu pour le Seigneur, une demeure pour le Puissant de Jacob. »
\versseparator
Voici qu'on nous l'annonce à Éphrata, nous l'avons trouvée près de Yagar.
\versseparator
Entrons dans la demeure de Dieu, prosternons-nous aux pieds de son trône.
\versseparator
Monte, Seigneur, vers le lieu de ton repos, toi, et l'arche de ta force !
\versseparator
Que tes prêtres soient vêtus de justice, que tes fidèles crient de joie !
\versseparator
Pour l'amour de David, ton serviteur, ne repousse pas la face de ton messie.
\versseparator
Le Seigneur l'a juré à David, et jamais il ne reprendra sa parole : « C'est un homme issu de toi que je placerai sur ton trône.
\versseparator
« Si tes fils gardent mon alliance, les volontés que je leur fais connaître, leurs fils, eux aussi, à tout jamais, siègeront sur le trône dressé pour toi. »
\versseparator
Car le Seigneur a fait choix de Sion ; elle est le séjour qu'il désire :
\versseparator
« Voilà mon repos à tout jamais, c'est le séjour que j'avais désiré.
\versseparator
« Je bénirai, je bénirai ses récoltes pour rassasier de pain ses pauvres.
\versseparator
Je vêtirai de gloire ses prêtres, et ses fidèles crieront, crieront de joie.
\versseparator
« Là, je ferai germer la force de David ; pour mon messie, j'ai allumé une lampe.
\versseparator
Je vêtirai ses ennemis de honte, mais, sur lui, la couronne fleurira. »
