%\versseparator
Velebte Pána, všetky jeho diela;
chváľte a~vyvyšujte ho naveky.
\versseparator
Velebte Pána, nebesia;
velebte Pána, jeho anjeli.
\versseparator
Velebte Pána, všetky vody nad nebesami;
nech Pána velebia všetky jeho mocnosti.
\versseparator
Velebte Pána, slnko a~mesiac;
velebte Pána, hviezdy na nebi.
\versseparator
Velebte Pána, dážď i_rosa;
veleb Pána, každý vietor.
\versseparator
Velebte Pána, oheň a~páľava;
velebte Pána, chlad a~horúčosť.
\versseparator
Velebte Pána, rosa a~srieň;
velebte Pána, mráz a~zima.
\versseparator
Velebte Pána, ľad a~sneh;
velebte Pána, noci a~dni.
\versseparator
Velebte Pána, svetlo a~tma;
velebte Pána, blesky a~oblaky.
\versseparator
Nech Pána velebí zem;
nech ho chváli a~oslavuje naveky.
\versseparator
Velebte Pána, vrchy a~kopce;
velebte Pána, všetky rastliny na zemi.
\versseparator
Velebte Pána, moria a~rieky;
velebte Pána, pramene.
\versseparator
Velebte Pána, veľryby a~všetko, čo sa hýbe vo vodách;
velebte Pána, všetky nebeské vtáky.
\versseparator
Velebte Pána, všetka zver a~dobytok;
velebte Pána, synovia človeka.
\versseparator
Veleb Pána, Izrael;
chváľte a~vyvyšujte ho naveky.
\versseparator
Velebte Pána, vy, jeho kňazi;
velebte Pána, jeho služobníci.
\versseparator
Velebte Pána, duchovia a~duše spravodlivých;
velebte Pána, svätí a~pokorní srdcom.
\versseparator
Velebte Pána, Ananiáš, Azariáš a~Mízael;
chváľte a~vyvyšujte ho naveky.
\versseparator
Velebme Otca i_Syna so Svätým Duchom;
chváľme a~vyvyšujme ho naveky.
\versseparator
Požehnaný si, Pane, na nebeskej oblohe;
hoden chvály a~slávy naveky.