%\versseparator
Bože, zver svoju právomoc kráľovi,
kráľovmu synovi svoju spravodlivosť,
\versseparator
aby spravodlivo vládol nad tvojím ľudom
a~podľa práva nad tvojimi chudobnými.
\versseparator
Vrchy nech ľudu prinesú pokoj
a~pahorky spravodlivosť.
\versseparator
Prisúdi právo ľuďom úbohým,
poskytne pomoc deťom bedára
a~krivditeľa pokorí.
\versseparator
Dlho ako slnko, dlhšie ako luna bude kraľovať
z pokolenia na pokolenie.
\versseparator
Ako dážď spadne na trávu
a~ako voda, čo zem zavlažuje.
\versseparator
V~jeho dňoch bude prekvitať spravodlivosť a~plnosť pokoja,
kým mesiac nezhasne.
\versseparator
A~bude panovať od mora až k~moru
a~od Rieky až na kraj zeme.
\versseparator
Obyvatelia púšte pred ním pokľaknú
a~jeho nepriatelia budú lízať prach.
\versseparator
Králi Taršišu a~ostrovov prinesú mu dary,
oddajú mu dane králi Arabov aj zo Sáby.
\versseparator
Budú sa mu klaňať všetci králi,
slúžiť mu budú všetky národy.
\versseparator
On vyslobodí bedára, čo volá k~nemu,
 i~chudobného, ktorému nik nepomáha.
\versseparator
Zmiluje sa nad chudobným a~bedárom,
zachráni život úbožiakom.
\versseparator
A~vyslobodí ich z~útlaku a~násilia,
lebo v~jeho očiach je vzácna ich krv.
\versseparator
Bude žiť a~z Arábie zlato dostávať,
stále sa budú modliť za neho
a~dobrorečiť mu každý deň.
\versseparator
Na zemi bude hojnosť obilia,
bude sa vlniť až po temená hôr.
Jeho ovocie bude ako Libanon
a~mestá rozkvitnú ako poľná tráva.
\versseparator
Jeho meno nech je velebené naveky;
kým bude svietiť slnko, jeho meno potrvá.
\versseparator
V~ňom budú požehnané všetky kmene zeme,
zvelebovať ho budú všetky národy.
\versseparator
Nech je zvelebený Pán, Boh Izraela,
čo jediný koná zázraky.
\versseparator
Jeho vznešené meno nech je velebené naveky
a~jeho velebou nech sa naplní celá zem. Staň sa! Amen!