%\versseparator
Keď Izrael vyšiel z~Egypta,
dom Jakubov spomedzi ľudu cudzieho,
\versseparator
Judea sa stala jeho svätyňou,
Izrael jeho kráľovstvom.
\versseparator
More to videlo a~zutekalo,
Jordán sa naspäť obrátil;
\versseparator
vrchy poskakovali ako barance
pahorky ako jahňatá.
\versseparator
Čo ti je, more, že utekáš,
a~tebe, Jordán, že sa naspäť obraciaš?
\versseparator
Vrchy, prečo poskakujete ako barance
a~vy, pahorky, ako jahňatá?
\versseparator
Zachvej sa, zem, pred tvárou Pánovou,
pred tvárou Boha Jakubovho,
\versseparator
čo skalu mení na jazerá vôd
a~kameň na pramene vôd.
\versseparator
Nie nás, Pane, nie nás,
ale svoje meno osláv
\versseparator
pre svoje milosrdenstvo a~pre svoju vernosť.
Prečo majú hovoriť pohania:
„Kdeže je ten ich Boh?“
\versseparator
Veď náš Boh je v~nebi
a~stvoril všetko, čo chcel.
\versseparator
Pohanské modly, hoc sú zo striebra a~zo zlata,
sú dielom ľudských rúk.
\versseparator
Majú ústa, ale nehovoria,
majú oči, a~nevidia.
\versseparator
Majú uši, ale nepočujú,
majú nozdry, a~nečuchajú.
\versseparator
Majú ruky, ale nehmatajú;
majú nohy, a~nechodia,
z hrdla nevydajú hlas.
\versseparator
Im budú podobní ich tvorcovia
a~všetci, čo v~ne veria.
\versseparator
Dom Izraelov dúfa v~Pána,
on je ich pomoc a~záštita.
\versseparator
Dom Áronov dúfa v~Pána,
on je ich pomoc a~záštita.
\versseparator
Všetci bohabojní dúfajú v~Pána,
on je ich pomoc a~záštita.
\versseparator
Pán na nás pamätá
a~žehná nás.
\versseparator
Požehnáva dom Izraelov,
požehnáva dom Áronov.
\versseparator
Požehnáva všetkých, čo si ctia Pána,
malých i~veľkých.
\versseparator
Nech Pán aj vás zveľadí,
vás i~vaše deti.
\versseparator
Nech vás požehnáva Pán,
ktorý stvoril nebo i~zem.
\versseparator
Nebesia si Pán vyhradil pre seba,
ale zem dal synom človeka.
\versseparator
Mŕtvi ťa, Pane, chváliť nemôžu,
ani tí, čo zostupujú do ríše mlčania.
\versseparator
Lež my, živí, velebíme Pána
odteraz až naveky.