%\versseparator
Chváľte meno Pánovo,
chváľte ho, služobníci Pánovi,
\versseparator
ktorí ste v~dome Pánovom
a~na nádvoriach domu nášho Boha.
\versseparator
Chváľte Pána, lebo Pán je dobrý;
ospevujte jeho meno, lebo je ľúbezné;
\versseparator
veď si Pán vyvolil Jakuba,
Izraela za svoje vlastníctvo.
\versseparator
Ja viem, že Pán je veľký,
že náš Boh je nad všetkými bohmi.
\versseparator
Čokoľvek Pán chce,
urobí na nebi i~na zemi,
v~mori a~vo všetkých priepastiach.
\versseparator
Od kraja zeme privádza oblaky,
bleskami vyvoláva dážď,
\versseparator
zo svojich komôr vypúšťa vetry.
On pobil prvorodených Egypta,
ľudí aj zvieratá.
\versseparator
Uprostred teba, Egypt, urobil znamenia a~zázraky
proti faraónovi i~proti všetkým jeho sluhom.
\versseparator
On porazil mnohé národy
a~pozabíjal mocných kráľov:
\versseparator
Sehona, kráľa amorejského,
a~Oga, kráľa Bášanu,
a~všetkých kráľov kanaánskych.
\versseparator
A~ich krajinu dal do dedičstva,
do dedičstva Izraelu, svojmu ľudu.
\versseparator
Pane, tvoje meno trvá večne;
tvoja pamiatka, Pane, z~pokolenia na pokolenie.
\versseparator
Lebo Pán prisúdi pravdu svojmu ľudu
a~zmiluje sa nad svojimi služobníkmi.
\versseparator
Pohanské modly, hoc zo striebra a~zo zlata,
sú dielom ľudských rúk.
\versseparator
Majú ústa, ale nehovoria,
majú oči, a~nevidia.
\versseparator
Majú uši, ale nepočujú,
nie sú schopné ani dýchať ústami.
\versseparator
Nech sú im podobní ich tvorcovia
a~všetci, čo v~ne veria.
\versseparator
Dom Izraelov, zvelebuj Pána;
dom Áronov, zvelebuj Pána.
\versseparator
Dom Léviho, zvelebuj Pána;
všetci bohabojní, zvelebujte Pána.
\versseparator
Nech je zvelebený Pán zo Siona,
čo sídli v~Jeruzaleme.